【Merry Xmas】我一個唔留神 撞死左聖誕老人！？

序章

「Joy to the world，The Lord is come，Let earth receive her King~~~」

平安夜的晚上，聖詩佳音隨處報起，與途人們熱鬧的歡呼聲混和成一片優美動人的樂章。

然而在這普世歡騰的日子裡，有一個身影卻正獨自踏著單車在街上馳騁而過，與旁邊五光十色的聖誕佈置相映成趣。

「又到聖誕，又到聖誕！」我正以時速三百公里駕駛著我的BMW……咳咳，BMX飛快地回家。

「嘩，乜原來已經成11點45分架喇！」我伸出手望望錶上的時間，再俯視了一眼車柄掛著的外賣乾炒牛河配凍檸茶。

……

係呀我係無人約呀吹咩！

「無人約又點喎！」我駛進了渺無人煙的住宅區，不自覺大叫了起來 : 「只要我今晚可以Whatsapp阿詩同佢講到聲聖誕快樂，就咩都抵番晒！」

一諗到陣間十二點正我就可以同阿詩Whatsapp講聖誕快樂，真係想當堂跳番Part開心舞呀！

「無比溫暖，呵呵。」

落完個急斜之後，我轉彎駛入行人隧道。

點知就係呢個時候。

「嘭！」

一陣重搥相撞的聲音，我突然Feel到自己飛左係半空之中。

半秒之後，我一個完美背脊落地，成個人撻左係地下。

「啪！------」我痛到即刻禁實條尾龍骨。「嗚呀，好撚痛呀！！！」

一直等到痛楚散去不少，我才能夠緩緩重新爬起來。

「岩先到底發生咩事……」我輕揉著自己的眼睛，同時抬起頭來張望四周。

終於當我的視線尋覓到了應該對焦的東西之後，我的嘴巴頓時張開得可以塞得落整個合味道杯麵。

事關就在前方不遠處我的單車旁邊，竟然躺住了一個打扮成經典聖誕老人外表的肥老伯。

雖然本來係呢啲大時大節裡面有啲扮鬼扮馬的醉酒佬飲到貓晒訓係街邊係一件好正常不過的事，咁身為「事不關己協會會長」的我平時當然亦少理為妙。

之但係今次個問題係……我岩先好似係迎面撞到佢，仲順便使出左招「韋馱天跳躍」，搞到佢依家成口白泡咁訓左係地下到，郁都唔郁。

「屌，我一個唔留神，撞死左聖誕老人？！」

木鎷

咁多位大家好，我係木鎷紫柃，中意呢個故事就Follow我IG啦！

IG：lammatszling

其他故事都已經放左上紙言，歡迎收睇。

《我在IG SHOP買了一個流星少女》

《妳做咩將成碗譚仔倒落我個頭上面！？》

第一章

「喂阿伯你點呀！」我急忙蹲下來搖著他的身子。

然而他還是動也不動。

「你唔好死呀！」我聲淚俱下大叫著 : 「你死左既話我要坐監架屌你老母！」

啊唔好意思更正番先。

「你唔好死呀！」我哭著說。「你死左既話我會內疚一世架！！！」

只見呀伯頓了一下，終於勉強瞪開眼睛。

「你無事呀麻阿伯？！」我高興道。

嘩屌嚇死我，好彩佢無死到姐。

「啊……我諗我無事既。」阿伯微微張口說。

他的目光放遠得像穿透了行人隧道的天花板一樣。

「不過呢……唔知點解我好似見到我死鬼老婆同緊我招手啊，呵呵。」

「喂唔好呀阿伯，唔好應佢呀！！！」我搖晃著阿伯的身軀。「你應左佢就番唔到轉頭架喇！」

「好耐無見喇老婆……」阿伯開始自言自語上黎。「仲記唔記得我地係點樣識？我地……」

老實講我當時真係無點留心聽佢講故仔，事關我個陣滿腦子都係諗緊如果阿伯瓜左既話，我以後既人生應該都玩撚完。

「阿伯呀，阿伯！」我大叫著。

然後我有我叫佢，佢有佢繼續無視我。

「妖！」終於係呢個Moment我忍唔住燥底左一下，兜巴車左落去佢到。

「啪！」清脆既一聲，阿伯彷如回過神來認清楚眼前的事物。

佢瞪大對眼望住我，神情之中好似流露出一絲絲喜悅咁。

屌佢痴線架，抖M？！

定抑或佢其實係Gay既？

嗚啊都係快啲走算喇！

「阿伯你係咪無事喇？」我害怕的道。「無事我走架喇！」

阿伯完全無心裝載我講的說話，只有非常期待咁望住我講 : 「年青人，你單身左幾耐！？」

「……」整個空氣Dead得像屎一樣。

「屌我走喇！」我正準備站起來離去。

「答左我先啦，你單身左幾耐？」阿伯又再問多一次，而且今次仲要幾認真下。

「……」我只好死死地氣回答。「我未拍過拖呀，即係十八年呀得未？」

「呵呵呵，果然我無估錯！」阿伯滿足道。「憑你既手力我就知道，」

「你一定係未，拍，過，拖！」

「……」

屌，不如俾我一槍打瓜佢算。

「得喇得喇知你勁喇阿伯。」我徐徐拿出手機。「睇你咁既款都應該無乜事架喇，我幫你Call白車啦。」

點知就係呢個時候，阿伯佢突然伸出左手緊緊捉著我的右手手腕。

「年青人，終於俾我等到你喇！」阿伯滿足的淫笑著。

「嗚呀我唔係Gay架唔好爆我菊花！」我用另一隻手護著後庭。

「我做聖誕老人呢份工都做左好多好多幾年喇，雖然我個心仲好想繼續做落去，之但係身體唔聽洗，睇怕都過唔到今晚架喇。」

「下？阿伯你講咩呀？！」我不解又緊張道。「你唔會死架放心啦，我依家就幫你Call白車！」

「唔洗喇唔洗喇。」阿伯平心靜氣咁講。「自己知自己事啦。」

佢繼續講 : 「自從我開始覺得自己力不從心，勝任唔到聖誕老人呢份工之之後，我每一日都係到等待緊一個合適既繼承人出現，可以繼續完成我的工作。」

「然後，終於俾我係臨死前搵到你！」阿伯微笑左一下。「太好喇，全世界既小朋友從今以後都可以繼續有聖誕老人帶歡笑俾佢地喇！」

「阿伯……對唔住呀！！！」我崩潰咁喊左出黎。「一日最衰都係我……如果唔係我踩太快撞親你既話，你依家就唔會痴撚左線……嗚嗚……」

「……」阿伯。「屌，講完一大輪都係晒鳩氣。」

阿伯徐徐放開左佢剛才一直緊握著我手腕的手，於是乎我就赫然發現剛才佢捏緊住的位置上居然出現了一條散發著藍色光的環腕印記。

「點都好啦，雖然依家的你仲未知道發生緊咩事，但恭喜你已經成為左聖誕老人喇。」阿伯再次開聲，但聲音已明顯虛弱了極多。「好希望我的決定真係無錯啦！我相信你一定可以從呢份責任中重新感受到個一份屬於小時候的快樂既！」

「喂你做咩事呀阿伯，做咩突然無晒精神！」我著急說。

「睇黎我都差唔多夠鐘喇，呀八野婆係上面等緊我！」阿伯笑說。

雖然阿伯講既野就唔多可信，不過係此時此刻都唔理得咁多。

「咪住先呀阿伯，點解要揀我喎！」我問。

「因為……我貪你隻右手夠大力去搬貨囉。」阿伯用僅餘一口氣說。「仲有睇你個樣應該都成世單身架喇，平安夜無街出，咪有時間幫手去做下野囉。」

「呵呵。」

一下招牌的聖誕老人笑聲之後，阿伯突然整個人一鬆，失去了知覺。

「……」我。

「阿伯！你乜春都無同我講我點識做呀！！！」

就係呢個時候，我手腕的印記突然釋出強光，把我刺得緊閉著雙眼。

「好暈……」我開始感到頭昏腦脹。

眼前一黑，我的意識亦停止了運作。

在尖沙咀的海旁上。

「三……」途人們大聲呼叫著。

「二……一……！」

「聖誕快樂！！！」

***

「咇咇咇咇，咇咇咇咇……」

床頭的鬧鐘在響個不停。

「起身喇，」這是一把甜美的女聲。

「俾我訓多陣先啦……」我回答。

「起身喇起身喇~~~」女聲繼續說。

「嗯……」我把被單直接蓋過頭頂。

「……」她深吸了一口氣然後大叫 : 「起，身，喇！！！」

「嗚啊！」我頓時札醒了起來。

本來我以為這已經夠驚嚇了，誰知當我對焦清楚前方一切之後，才真真正正明白到什麼叫震撼。

「早晨啊。」一名少女正騎在我的被單上微笑說。

「Santa <3」

第二章

「早晨啊，Santa！」少女對著我笑說。

依家的佢正坐在我的被單上面，使我不得不把她從腳到頭掃視一次。

少女她正身穿著杏色靴黑短褲白T-shirt，膊上繫著一件賦有聖誕節風味的紅色披肩；雖然無同佢有肌膚接觸，但就咁睇都睇得出佢皮膚好白滑；再望上啲，一副純品美麗的臉孔配上一襲及肩的杏色菇菇短髮，完美盡顯出佢天真無邪的個性（我估姐）。

說到最尾亦是惟一令我完全抽不開視線的，就是她的雙眼。

那雙碧藍清澈，彷如藏著整個海洋的眼睛。

然而無論點都好，一句講到尾------

依家究竟係發生緊啲咩事呀！！！

「嗚啊！」我就好似俾人污辱完咁即刻將被單拉到上下巴。

俾我突然咁拉一拉，少女成個人失去重心坐左落去床尾的位置。

「哎喲哈哈！」少女傻傻的笑道。

「笑笑笑，笑你呀媽瀨屎呀笑！」我心情仍未平復下來。「邊有人會著住鞋坐係人地張床上面架！」

啊唔係，好似錯左Focus。

「你係邊位呀小姐，點解無啦啦會出現係我張床上面！？」

「你問點解啊……」少女想了一想。「因為呢個係我既責任囉！」

「下！？」我完全聽唔明白少女講既野。

「簡單啲講------」少女望著我說。「我既責任就係輔助聖誕老人執行佢既職務！」

「我個名叫做莉芙。」少女莞爾一笑。「以後多多指教喇，Santa <3！」

我聽完少女所講既說話之後，才回憶起昨晚聖誕老人的事。

於是乎徐徐我舉起右手手腕，才發現那藍色的印記真的仍然存在，而且認真一看，還會發現那些碧藍色正彷如星空一般會時光時暗地閃爍著。

我驚嚇道 : 「即……即係琴晚發生的事係真既！？」

「嗯嗯。」少女點點頭。「伯伯佢依家一定過得好開心，所以你都唔洗覺得內疚！」

雖然對於伯伯的離去我唔多唔少都感到有啲惋惜（應該有），不過以上所有野對於依家既我黎講都已經唔重要，事關我既人生已經徹底「玩撚猿」。

點解？

因為我岩岩留意到窗外的陽光經已透過百葉簾的隙縫照射到室內的每一個地方。

於是乎我攞個鬧鐘落黎一睇 : 早上9點37分，25 DEC。

咁即係咩意思？

咁即係話……

「我屌！！！」我流住馬尿大喊。「我架單車同埋我盒乾炒牛河配凍檸茶呀！！！」

呀唔係講錯左，再黎過。

「嗚呀我屌！！！」我流晒眼淚大叫。「我錯過左搵阿詩傾計的最佳機會呀！！！Miss左呢次第時要再搵佢就好Odd架喇，無喇無喇！！！」

阿詩，全名王艾詩，係我的同級同學。

不過講就係咁講姐，但其實阿詩係我心目中，又點只係「同學」咁簡單呀。

一紮天然黑色的馬尾，高貴的氣息，冷艷的雙眼，再搭配上一副清秀脫俗的臉容，簡直係無懈可擊。

無錯，阿詩佢就係我的心儀對象！

天外之音：屌，咁咋嘩，仲以為會有啲咩特別關係添，呢啲我地觀眾一早估到啦！

我：你出少句聲當幫忙啦！

你地可能會諗，明明我呢個不折不扣的死毒撚一直以黎都唔夠膽搵阿詩傾計，點解琴晚又會突然間咁有勇氣架呢？

如果要歸因的話，就係因為琴晚的一個美麗邂逅。

下？唔明？想我繼續講？

我偏唔講住呀，吹咩。

呵呵。

「唔得！」我喃喃自語道。「咁難得先有機會可以同阿詩進一步拉近距離，試問我又點可以咁快就放棄！！！」

於是乎我隨即攞起部電話輸入阿詩的號碼，諗住直接打俾佢。

然而當我輸入好佢的電話號碼之後，我又開始淆底了。

「無啦啦打過去，人地實以為我係變態佬啦……」我沮喪道。「而且過左咁耐先同佢講聖誕快樂，又有啲咩意思呢……」

唉。

唔知道莉芙係咪睇到我個樣灰過舊磚既關係，佢稍為坐前左少少望住我笑說道 : 「開心啲啦Santa！萬大事有莉芙係大廳！」

雖然有個靚女安慰自己係唔錯既，不過唔講就猶是可，一講就把鬼火！

話就話阿伯係臨走之前交付左「聖誕老人」呢個身份俾我姐，之但係成件事係咪都應該徵詢下我既意見先呢？搞到依家我一頭霧水，齋係諗下要點面對呢件事都已經覺得好頭痕。

一句講晒，呢啲咁麻煩既野真係咪搞我。

於是乎我坐直了身子，與莉芙對望著說 : 「多謝你一番好意先，但其實我依家真係完全冇繼承『聖誕老人』呢個身份既打算。」

「所以你都係唔好叫我做Santa喇，叫番我個名『姬仔』啦。」

「仲有，你最好都係快快手搵過第二個繼承人吧啦。」

莉芙聽罷沒有正面回答我，只有笑說道 :「但係做聖誕老人其實好好玩架喎！」

「只要你肯學的話，你就可以用魔法好似變魔術咁憑空變啲野出黎啦，又或者可以好似啲故事書寫咁係天空到飛啦------」莉芙突然帶點挑逗說 （利申鳩噏） : 「而且，你仲可以有我呢個助手陪你做野添 <3！」

雖然聽到最後個句說話之後我真係心動左一下，想即場將眼前呢個美少女就地……咳咳，想即場應承佢做聖誕老人。

好好彩既就係，我總算有足夠定力及時用番個上半身諗野，無俾美色引誘落搭而違背左我一向做人「事不關己」的原則。

「我唔理啦，總之我就唔想做！」我堅決的道。

莉芙聽到我這句說話的時候沒有太大驚訝，只是徐徐收起了笑聲低下頭來，眼神裡透出一點點的失望。

「真係唔好意思啊。」莉芙佢低著頭說。「無緣無故突然要一個平凡人被肩負起一個不知名既身份，又真係講唔通既。」

「之不過因為只有每年的平安夜晚去聖誕節的個個00時00分可以進行繼承程序，咁所以換言之下一次繼承的機會都已經講緊係一年後……」

「唔……唔係掛……」我驚愕的說。「咁即係話無論點都好，我最少都要做一年聖誕老人先？！」

「除此之外其實仲有第二個方法既。」莉芙重新抬起頭來望著我說 : 「有一套動作，只要你跟住我做的話就可以解除你腕上的印記，咁樣你就可以回復自由身。」

「咁解除左之後邊個做聖誕老人？」我聽罷反問道。

「聖誕老人？」莉芙苦笑了一下。「到時候聖誕老人就只會係一個家傳戶曉的故事，世界上再無真正的聖誕老人架喇。」

咁……咁即係話如果我擅自解除左印記既話，聖誕老人呢個身份就會從此係世界上面消失？！

「點算好呢……」我沉浸了在思緒之中。

老實講，比著係平時或者以前的我，呢啲咁事不關己的野我真係唔會考慮咁多，呀唔係，應該係話完全唔洗考慮，只要有方法唔洗揹責任上身，我一定會去做。

之但係好好笑既就係。

唔知點解係呢一刻，我竟然係到猶豫緊。

我的腦海裡面突然浮現起阿伯琴晚同我講的其中一句說話。

「然後，終於俾我係臨死前搵到你！」阿伯微笑左一下。「太好喇，全世界既小朋友從今以後都可以繼續有聖誕老人帶歡笑俾佢地喇！」

如果因為我的自私，令到世界上的小朋友係聖誕節個陣再無禮物收既話，我又過唔過意得去？

而且唔知點解……

我硬係唔想眼前呢個女仔唔開心。

於是乎就在房間裡面的空氣寂靜了好一會兒之後，我深吸了一口氣說。

「咁啦。」從未試過做呢種角色的我，居然不自覺地結巴起來。「我……」

於是乎我清一清喉嚨說道 : 「我想講既就係------」

「我決左要做聖誕老人啦。」

「嗯，我明白既……」莉芙微微低下了頭。

然而當佢真正理解清楚我講咩之後，隨即驚訝得瞪大雙眼望住我大叫道 : 「咩……咩話？！」

「我話我要做聖誕老人呀。」要將咁害羞的說話重新講多次真係尷尬死我。

「你講真架？！」莉芙完全是一臉難以置信。

「係呀。」我說罷立即補充道 : 「不過！我只係因為唔想以後呢個世界再無聖誕老人，所以先暫且決定做住一年『聖誕老人代理』架咋！」

我繼續講 : 「換言之係呢一年時間裡面我會負責晒肥老伯原先要做既所有野 （雖然我都唔知係咩），但同時我都會去尋找合適的繼承人，將呢個位傳俾佢！」

「等到一年冷卻時間過左之後，我就會功成身退，以後聖誕老人既野全部都唔關我事！」

雖然我上面講左一大輪野，之但係好明顯莉芙係完全無聽過入耳，只有雙眼一直發光咁望住我。

「喂……」我沒好氣咁望番住莉芙。「你有無用心機聽架？」

「噗哧~~~」莉芙忍不住笑了出來，展露出雪白的牙齒。「有呀有呀！」

被她這樣笑了一笑，我竟然感到了少許臉紅耳赤。

天外之音 : 屌，毒撚真係毒撚。

我 : 收皮啦。

誰知就係呢個時候，莉芙突然哄前身過來！！！

於是乎我同佢係張床上面就只剩下不夠一個身位的距離。

「你……你做咩啊！！！」我大驚道。

咁近聞落去，我才發現到莉芙的身上原來散發著陣陣的茉莉花香。

「好多謝你呀。」莉芙微仰著頭與我雙目而視，而且抿了一下嘴唇。「從今以後多多指教喇，Santa。」

嗚呀！你哄到咁埋不特只，仲要用把咁溫柔的聲線講埋晒啲咁Warm的說話，犯規，犯規呀球證！！！

就係咁，我開始踏上了這個「聖誕老人代理」的無盡旅途。

重製？

第三章

仲記得我以前曾經睇過一段有關分析聖誕老人派禮物呢件事的科普影片，佢裡面最後得出黎的結論就係若然聖誕老人真係存在係呢個世界上的話，咁樣係12月24號當晚就將會有一團87噸的物體（聖誕老人、馴鹿、雪橇、禮物）以1040公里的速度飛過地球上空造成「音爆」，然後摧毀地球上所有物質。

換言之，12月24號晚將會成為地球末日。

……

「哈哈哈！」莉芙笑得合不攏嘴。「如果照你咁講的話地球一早爆左啦！我地係用魔法架麻，傻瓜！」

「咁你又岩……」我抓抓頭。

經歷完今朝早係我屋企張床發生的事之後，我同莉芙黎到樓下的茶餐廳食早餐。

「沙嗲牛麵！」呀嬸粗獷地把餐碗扔在枱面上。

「嘩，有野食！」莉芙垂涎欲滴的樣子宛如一個小朋友。「我唔客氣喇！」

說罷她便吞虎嚥起來。

「咁你之所以會出現係我屋企，都係因為魔法？」我顧望四周之後微微哄前講。

「咁又唔係喎！」莉芙含住一啖麵咁講。「琴晚係我親自搬你番屋企架！」

「竟然！？」睇佢身材窈窈窕窕咁，估唔到咁大力搬得郁我。「話說你又知道我住係邊既？」

莉芙聽罷呆了一下，但很快又回復了原貌。

「呢個係秘密 <3。」

「聽講你係我助手黎架喎，乜咁都會有秘密架咩……」我沒好氣的說。「講起上黎，我應該點樣開始著手我呢份工作好呢？」

莉芙暫時放低左湯碗凝視著我：「估唔到你都幾上心喎~~~」

「梗……梗係唔係啦！」我呢個時候先意識到自己剛才的說話好似搞到自己好想投入咁。「我純粹係覺得呢樣野太煩，所以先想問清楚姐！！！」

「哈哈！」莉芙取笑著我的反應。「放心啦，呢一年萬大事都有我陪住你，所以遲早你都會學識晒啲野既，唔洗擔心！」

係喎，講開又講，原來係我未來呢一年即將擔任聖誕老人代理的同時，亦都即係代表住莉芙佢會Keep住陪伴係我身邊足足一年之久！！！

雖然講到尾我地只不過係因為職責所在先要黐埋一齊，然而好歹黎講莉芙都算係一個美少女，一諗到將來要同佢拍檔共處，我的內心就不期然悸動起來。

「做咩發吽哣啊！」莉芙把我喚回現實。

「我有聽到啦！」我慌忙回答。「既然係咁的話黎緊呢一年的安排就拜託晒你喇，我一於乖乖地聽你指揮！」

莉芙莞爾道：「好，一於放心交俾我啦！」

食完早餐之後，茶餐廳外。

「拿 <3。」莉芙係我手機裡面輸入左佢的電話號碼。

我接過手機：「你走要拿？」

「係呀，我仲有野要做~~~」莉芙伸一伸懶腰。「係咁先啦，Bye bye！」

說罷她便轉過身徐徐跅步離去，誰知道卻在走了兩三米後又回過頭來。

「係喇！」莉芙說。

「嗯？」我說。

莉芙嫣然一笑：「聖誕快樂呀，Santa。」

還沒有等待我的回覆，她已經重新別過頭走遠去，直至身影消失於轉角處之中。

「呢個女仔真係呢……」我不禁微微上揚了嘴角。

來又如風，離又如風，望下個鐘，原來都夠鐘番工。

雖然經歷完琴晚咁大件事之後真係想射波抖番一日，不過鬼叫自己琴晚應承左肥佬今日一齊番工，賣佢豬仔好似唔係太好咁，所以無計啦，屌那媽頂硬上。

嗯？你問我肥佬係邊個？

「喂！姬仔！」

甫一踏進我番兼職侍應的高級西餐廳，一把毒到唔可以再毒到的雄性聲線隨即從旁而至。

「喂，肥。」我回答。（有時候我會就咁叫佢一個單音「誹」）

肥佬，我中學時代的死黨，外表人如其名就係一個肥佬，至於個樣硬要形容的話……

嗯，有頭髮的呀BOB。

「琴晚又話番到歸Skype我打機，屌你無撚左影！」肥佬捏著我後頸。

「我都想打啊唉，但發生左太多事喇。」我一言難盡道。

「好似有故仔聽咁喎！」肥佬驚訝道。「係咪阿詩個到有咩進展？琴晚搵佢搵成點！！！」

由於一黎我都唔知由邊到開始同肥佬講起好，二黎我不嬲都怕麻煩，所以經過一輪思考之後，我都係決定多一事不如少一事。

「無呀，我無搵到呀。」我說。「琴晚我食完個外賣乾炒牛河之後急性急屎痾足成晚，腳仔都軟埋，一攤上張床就訓著左喇。」

「一睇就知你係因為太緊張所以先搞到啲腸拿埋一舊啦！」肥佬已經變成恥笑我。「不過都正常既，以我地呢種死毒撚黎講，又點會咁好彩可以一晚就同到啲靚女拉近關係吖！」

……

我吞了一下口水 : 「……咪就係囉！邊好咁好彩先得架，哈哈哈！」

就係呢個時候，身後突然冒出了一個死矮仔的人影。

一襲金色的比比鳥頭，配上完全唔合襯的偽文青眼鏡，再加上個把死人煙剷口------無錯，佢就係我地既MK經理。

「喂，你地傾完未姐，見唔見到好多人客係到等緊落單？」MK經理鳩噏道。

無花無假，佢真係係到鳩噏，事關一眼望晒成間餐廳得個小貓三四隻。

「撚有人咩……」我說話都未到一半，肥佬就立即掩住我個口。

「Okay okay，我地依家即刻去！」肥佬回應MK經理道。

「係就最好啦。」MK經理說罷瀟灑別過頭離去。

「屌，做乜要禁住我姐！」我扯開肥佬隻肉手。「條友擺明琴晚扑唔到女搞到今日要死死地氣番工，條氣唔鋸所以搵我地祭旗啦！」

「算啦，呢啲少少氣咪硬食左佢囉！」肥佬安撫我道。「你知啦，好難有地方係任我地想番就番，即日出糧，仲要時薪唔低架麻！」

佢繼續講 : 「如果我地兩個無左呢份工，真係搵鬼養我地咩！」

係到提番先，因為我父母係全職賭徒黎，而肥佬父母就淨係寵愛佢家裡個個讀書出色的哥哥，所以得出黎的結果就係我同肥佬自中四可以出黎做野開始，就已經自食其力，自己賺自己洗。

「咁你又岩既……」我忍住了氣。「唉算！豪俾狗！」

「咁咪岩囉！」肥佬加把口說。「拿，一於一陣放Lunch既時候係佢碗飯到加多幾滴Tabasco報番仇！」

「何止幾滴呀，幾樽添啦屌！」我笑說。

「好！」

時間一轉，就到左夜晚收工。

別過肥佬罷我徐徐番到屋企，沖完涼食埋個晚餐之後Skype肥佬打左陣機，然後就攤左係床上面準備訓覺。

夜闌人靜，是心靈與思緒得以沉澱下來的時刻。我默默地躺臥在床上凝視著天花板，絲絲細想著這兩天以來發生的點滴。

「肥老伯呀肥老伯，你會唔會真係太睇得起我呢。」我翻身側望向右腕上發著藍光的印記，喃喃自語。

漸漸的，我閉上了雙眼，進入夢鄉。

終極重製版，務求完美，唔會有下次

翌日早上。

「叮噹！叮噹！」

「邊個晨早流流禁鐘仔呀，我一陣仲要番工架……」我睡意惺忪翻開被單，跳落床走左去開門。

「咔嚓！------」

還未等到我反應過來，一個身影已經迅速竄左入去我家客廳的沙發上坐低，只餘下一陣清新的茉莉花香味殘留在空氣之中。

我對焦好視線之後輕嘆了一聲；「……除鞋啊小姐。」

「係既係既~~~」莉芙調皮地Fing甩左對鞋，對著我笑說：「早晨呀，Santa！」

今日的莉芙依然精神爽朗，一襲杏啡色的蘑菇短髮配上粉藍色樽頸冷衫、黑色長褲以及Dr. Ma皮鞋，看起來成熟得黎又不失可愛。

「早晨呀。」睡意未退的我打了個大呵欠。「搞咩咁早走上黎既？」

「一啲都唔早喇！」莉芙從背後拿出一袋M記外賣早餐。「快啲刷牙洗面換衫然後出黎食野啦，如果咪就趕唔切！」

「下？」我清醒了半分。「去邊？」

「仲洗問既，」莉芙調皮地笑了笑。「就咁梗係去巡視業務！」

「下？！」我雙目瞪大。「但我一陣要番工喎！」

「唔會阻你好多時間架咋！」莉芙跳左起身推我去廁所。「快手快手！」

梳洗完畢後我換上了一身衛衣牛仔褲，來到飯桌與莉芙對坐食早餐。

「究竟一陣實際係要做啲咩？」我把最後一口熱香餅放進口裡。

「一陣你咪知囉~~~」莉芙賣關子咁講。「係喇，呢件褸俾你既，著起佢啦！」

說罷她便將一件誇張到只會係俄羅斯個啲冰天雪地的地方先用得著的灰色厚雪絨毛及腳連帽斗篷遞左俾我。

對於成世仔都未試過著呢啲咁的大褸的我，呢件野真係新奇又有趣，攞上手毛茸茸的感覺非常舒服，雖然係有少少重，但齋摸都已經感覺到一陣暖粒粒。

「嘩，乜一陣去的地方好凍架咩！？」我既充滿了新鮮感又感到疑惑道。「話說呢件衫你又係點變出黎？」

呢個時候莉芙企左起身，從身旁的凳上拎起左另一件同我手上一模一樣的斗篷披上身並扣上鈕戴上帽，於是乎整個冬日風的可愛程度瞬間爆錶起來。

「都係個句啦！」莉芙望住我笑說。「一，陣，你，咪，知，囉~~~<3。」

「快啲食埋啲野啦，我地行喇！」

「……嗯啊！」我帶住即將要被人賣豬仔的心情迅速執拾好枱面，跟手穿上了鞋和披上斗篷。

正當我對黎緊即將發生的事情感到一頭霧水之際，接下來眼前發生的震撼性一幕總算為我提供了些許方向。

莉芙係確定左我搞掂好晒所有野之後，便徐徐走到玄關的位置，伸出右手對著我家的大門「啪」左一下響指，於是乎奇妙的事情就發生了------剎那之間，一股有如莉芙眼睛般海藍色的粒子從她的掌心冒出，圍繞到大門的邊框上。

隨著大門「咔嚓」一聲被莉芙打開，映入眼簾的已經唔再係原來樓層的走廊，而係變成好似多啦A夢道隨意門一樣，通向一個正值晚上天空白雪紛飛，地上鋪了一層厚厚積雪的小巷子裡。

「歡迎黎到芬蘭------傳說中第一位聖誕老人的故鄉。」莉芙回望過來笑左一笑。

「Wh……what？！」我難以置信得只懂目瞪口呆站立在原地。「門對面真係實時實地的芬蘭？！」

雖然話魔法呢家野聽落好似好勁咁姐，但係都唔係勁到可以穿越空間下話？！

「咁就梗係啦，做咩要呃你！」莉芙解釋道：「因為芬蘭離香港的時區相差9個鐘，所以佢地依家仲係12月25號聖誕節的晚上11時40分！」

「唔……唔撚係掛……」我差緊塊樹葉就可以變成樹熊。

此刻莉芙行左埋黎我的面前為我戴上斗篷的帽，然後用雙手將帽兩邊的索繩一下子往下拉，於是乎我個樣頓時變了一個愛斯基摩人。

「我地行啦 <3。」莉芙輕挽著我的手臂，帶我跨越到門的另一邊。

甫穿過門框，一陣冰冷的冽風隨即撲面而至。

「噗。」那是我們的鞋踩在雪上發出的聲音。

望向身旁的莉芙，只見她輕力將門關上，接著重施故技「啪」了一聲響指，大門便漸漸化成了藍色粉塵消散於空氣之中，只剩下我倆站了在冷清的小巷之中。

「咁大個仔，真係第一次親眼見到落雪……」我抬頭望向雪花飄飄的天空，不自覺陶醉其中。

「過黎呢邊呀！」莉芙轉眼間已走到小巷出口向我招手道。

朝著她的方向走去，我的視角終於由兩幅狹窄的牆身擴展到一條兩旁佇立著一幢幢歐式風格大屋的街道上。

此刻街燈正依稀發著光茫，與萬家燈火互相輝映，映照著屋頂上還有地上的白色，看起來宛如一幅拼圖上的油畫。

「好啦！」莉芙講。「難得黎到聖誕老人的故鄉，點都要聽下聖誕老人的故事既係咪？既然係咁趁宜家仲有少少時間，不如就等我簡單講一次你俾你聽，順便簡介下我地的工作係做啲咩啦！」

「乜你講野咁似啲大陸旅行團的導遊既。」我忍唔住笑左一下。

「唔？」莉芙鼓起腮一臉不滿咁望住我。

「洗耳恭聽。」我收回剛才的嬉皮笑臉。

於是乎莉芙便開始向我娓娓道來。

「相傳第一位聖誕老人的故鄉就係係芬蘭呢到，每逢聖誕節來臨的時候，佢總會為小鎮上每家每戶乖巧的小朋友準備定一份聖誕禮物，然後將禮物偷偷地放係小朋友的床邊，等佢地發現左之後可以係Boxing Day個日拆開，算係送俾佢地一份小小的獎勵又或者係節日的心意。」

「隨住呢個故事一直流傳至今，聖誕老人已經漸漸成為左聖誕節必不可少的一部分，而講到係聖誕節送聖誕禮物，就更加成為左全世界共通的習俗。」

「有見及此，當聖誕老人呢份職責黎到我地依家呢一代的時候，我地的服務範圍已經唔再係單單一條小鎮，而係擴展到去全世界每一個角落；至於我地的服務性質，亦都唔再係單單獎勵一啲乖巧的小朋友，而係轉為去幫助一啲更有需要的小朋友，等佢地都可以感受到聖誕節帶黎的喜悅。」

「不過當然啦，聖誕老人唔係神亦都唔係佛，我地充其量可以做到既就只係送一啲物質性的禮物俾佢地，咁所以建基係呢個前提之下，點樣去選擇合適的送禮對象，送合適的聖誕禮物------」莉芙對住我瞇一瞇眼睛。「就係我地，亦即係你，的工作喇！」

「哦……」我消化著莉芙的說話：「咁所以你一開始講話今日去『巡視業務』，其實就係去睇下啲禮物派成點的意思？」

「聰明！」莉芙爽朗道。「一陣去到12點踏入Boxing Day啲小朋友就會拆禮物，到時候我地會去到其中一個對象的屋企出面窺探下佢拆禮物個情況，你就負責幫手影番幾張佢拆禮物的相做存檔啦！」

我聽罷訕笑道：「估唔到聖誕老人的工作原來都咁商業化。」

「咁商業化得黎都充滿人情味既。」莉芙望望手機上的時間後說：「差唔多夠鐘喇，let’s moving on！」

於是乎就係咁，我跟隨住莉芙的步伐係小鎮之中穿梭，最後來到了一座大屋的八角窗前。

甫偷窺進去，一個約9-10歲的金髮小男孩正孤單咁坐左係客廳的聖誕樹擺設前，一邊攬住手上未開封的禮物，一邊凝視住牆上的掛鐘，默默等待著數分鐘後來臨的拆禮物時間。

「呢個就係我地今日要影相的Target，佢爹Dee媽咪係酒鬼黎，平時好少可會關心佢，只有係大時大節的時候會係咁易放低幾百蚊俾佢買野食，然後就會出去酒吧蒲通宵，於是乎我地就根據佢的喜好安排左一份聖誕禮物俾佢，希望佢會中意啦！」莉芙向我解釋現狀道。

「……係咪全世界所有對象的背景資料你都記得晒？」我不禁驚疑道。

「你覺得呢？」莉芙忍唔住笑左出黎，接著拍拍我手臂：「喂，快啲攞部手機出黎啦，要影相喇！」

「咚！------咚！------」

此刻，遠方的鐘樓傳來了一下又一下的敲聲，示意著新一天的到來。

小男孩聽罷一抹原來忐忑不安的樣子，換上了一臉雀躍的笑容，興高采烈地撕去手上禮物的包裝紙；而在窗外默默注視著的我，當然也把握著機會拿出手機按下了快門去記低這短短的片刻。

終於包裝紙都給撕去了，展露在小男孩眼前的，是一部無反相機。

小男孩無語地凝視著手中的寶貝，愣住半秒後，便緊緊把它擁在懷裡，哽咽的流下淚來。

望住此情此刻，唔知點解我突然間有一種好矛盾的感覺由心而生，有啲羅羅攣，但同時又好釋懷。

如果要我形容既話……就好似係默默為人做左一件好事之後的感覺咁。

要知道對於平時連旗都唔買一枝的我黎講，呢種感覺真係令我有啲不知所措，甚至有啲抗拒。

不過調番轉頭黎講……嗯，又無乜反感。

「呢啲咁Touching的Moment，快啲影低佢啦！」莉芙壓低聲線說，把我從思考中抽離出來。

「影緊啦！」我回過神來多按了數下快門。「話說你地都幾Dum本架喎，咁送禮物法會唔會破產架。」

「你又知啲禮物要錢？」莉芙挑逗的笑著。

「你唔係諗住同我講啲禮物全部可以變出黎下話！？」我個腦瞬間閃過好多發達大計。「今鋪我仲唔Fat Fat！？」

「你就想，諗下好喇！」莉芙說。

「你又知道我想點？」我反駁道。

「傻既都知你想點啦！」莉芙說罷望向小男孩：「不過就算啲禮物真係要錢都好啦，我都衷心覺得係值得既。」

「送俾我仲值得添。」我訕笑道。

「口不對心！」莉芙一臉挑逗咁望住我。「都唔知岩先係邊個睇人地喊睇到入晒神，連相都唔記得影呢可，San~~~Ta？」

「……洗你理！」我慌張道。「影完就番去啦，留呢到塊面真係凍到就黎結冰喇！」

「哈哈~~~」莉芙被我逗得不亦樂乎。「走其實就走得架喇，不過係走之前，不如搵個靚位影番張相？話晒Santa你第一次出巡，咁珍貴的時刻無理由唔留番個剪影姐！」

「嗯……好啊。」我不期然感到有點腼腆道。

就係咁，我地兩個緩緩係雪白的街道上並肩而走，準備走去小鎮的村口處拍照留念。

或者係因為適逢聖誕節的關係，小鎮上到處都洋溢住一片溫馨的氣氛，沿途所遇到的或者係張望進一家家小屋裡的人，無不掛住一副幸福的笑容。

置身其中，我不知不覺竟亦被所牽引，逐漸在意起我同莉芙此刻的情境------兩個異性身處異國，著住同樣的外套，係雪白的夜裡肩並肩而行，然後越走越近……

「Santa！！！」

莉芙的聲音又再次喚醒左我。

「係！？」我驚慌道。

「我發覺你真係好中意發吽逗架喎！」莉芙取笑著我。「又係到諗緊啲咩市儈野呀？」

「你就市儈，我岩先係係到沉默咁感受緊呢到既氣氛啦！」我東拉西扯胡說道。

「嗯……」莉芙一臉懷疑。「呢個人相當有可疑……」

行下行下，終於行到去村口。

村口有一道大的木拱門，左右兩邊向放左一棵有燈的聖誕樹係到，非常之有格調。

我地兩個企左係拱門的正下方，自拍左屬於我地的第一張相。

「咔嚓！------」

「耶！」莉芙說。「好，我地走囉？」

「嗯！」我點點頭。

說時遲那時快，我的語音剛落，一團藍色的粉塵便因莉芙的一聲響指而再次出現；粉塵係我地眼前瞬間構築起一個矩形的實物輪廓，最後變成了我家的大門。

「Santa。」莉芙係臨開門之前回過頭來望住我講。「雖然今日的行程唔算係好長，不過都希望你可以有所得著啦！」

「或者咁講好似有啲老套，不過我最希望的，就係想你明白到，其實聖誕老人係一份好有意義的工作，而唔係單單只係送份禮物咁簡單。」

「好啦，行野講完！」莉芙說罷又回復了調皮的模樣。

隨著莉芙將大門扭開，我的屋企又再次同芬蘭互相接通，於是乎我倆便就徐徐越過門框回到了我家的玄關位，接著莉芙把門一關，藍色粉塵隨之消散。

我半信半疑咁再次打開大門，映入眼簾的，已是大廈樓層的走廊。

「件衫你仲用唔用得著？」莉芙詢問我道。

「應該用唔著啦，我都唔會去咁凍的地方既。」我準備除件衫落黎還番俾莉芙。

「喔，咁好啦！」莉芙回應道。

話口未完她便舉起手啪左一下響指，接著我同佢身上的大褸便立即化成了魔法粉塵消散去。

「……真係方便。」我都唔知講咩好了。

「你一陣要番工？」莉芙問道。「如果係我既就走喇，遲下再約！」

「記得用Whatsapp約定我先啊，如果咪我下次又要番工就煩。」我說。

「Okay！」莉芙替我扶住了大門，順勢溜左出去。「Bye Bye Santa！」

大門又關上了，家裡終於重歸平靜。

「咚咚------」電話突然響起。

攞起一睇，原來係莉芙將岩先幅相Send番俾我。

莉芙：「記得我岩先最後講過的野啊！」

我望住張相頓了一頓，接著微微一笑。

我：「得啦，長氣。」

推

幾時出書 由細睇你睇到大

木瑪universe

係你

g持

依個故上年好似睇過

又重製？

好耐冇見 推

唔知呢？

好耐無見！

唔敢當

Hello！

呢個故名好似之前出過一次？

無 是咁的 開頭，扣50分

終極重製

樹仁電台好似有用呢個故做廣播劇

好似係 但佢地未send番俾我聽

又炒冷飯

唔想打爛呢手靚牌

幾時會有新故

睇完呢個咪有

第四章

所謂一年容易又元旦，新一年的來臨，就意味住悠長的寒假終於都要結束。

自從Boxing Day個日之後，由於莉芙未有再搵過我的關係，我的生活總算暫時回歸了平靜，每日平平凡凡的番工放工，食飯訓覺。

至於去到除夕個一晚，我就同肥佬係屋企打機打通宵，好歹叫做應一應下節。

「呀！！！」一過左12點之後肥佬突然係Skype大叫左出黎，搞到自己係隻Game到死左。「點解！點解！！！」

「洗唔洗咁大反應呀，死左一次咋麻，仲有得翻盤喎！」我恥笑肥佬道。

肥佬力竭聲嘶：「點解！點解我連除夕呢啲咁Warm的節日都要同你呢條死毒撚一齊屈係屋企打機！點解呀！！！」

他繼續講：「你呀，快手搵阿詩講番句新年快樂啦！」

「無啦啦咁樣搵佢講好怪啦！」我答。

係喎，一於同莉芙講聲新年快樂先！

我隨即攞起枱面的電話撳入Whatsapp。

我：「莉芙，新年快樂！」

唔洗幾秒，莉芙就上左線。

莉芙：「新年快樂呀，Santa！黎緊一年麻煩晒喇！」

我：「辛苦你就真！」

正當我陶醉緊係同莉芙的對話之際，耳機突然傳黎左我個角色死亡的音效聲。

「垃圾！現實又係垃圾，連係隻Game裡面都係垃圾！」肥佬大叫道。

「……」

「收嗲啦，死肥仔！！！」

就係咁，話咁快又黎到重新上學的日子。

唔知由第幾年的冬天開始，香港最凍的日子慢慢由12月變成左2月，從前要著到厚一厚先出門口的早上，依家簡簡單單穿起一件羊毛冷衫就已經足夠。

甫踏出家門走到街上，我深呼吸了一下撲鼻而來的涼風。

「咻啊~~~」我伸伸大懶腰。

由於我的中學係喺一座山的半腰，平時只有一條紅色小巴線會經過的關係，幾乎所有學生都會選擇途步踩一條大斜路由山腳行番學，於是乎呢條斜路就成為左我地同朋友碰面Say Hi的地方。

「姬仔！」

就係我緩緩跅步回校行到一半斜路的時候，背面傳來了肥佬的聲音。

「喂，咁早呀。」我放慢腳步好讓肥佬追上我。

「屌，未做晒功課麻！」肥佬上氣不接下氣咁講。「你做晒未？做晒就借黎抄呀！」

「都叫撚左你早一晚做架啦。」雖然我的成績認真唔算彪炳，不過最基本學生的責任我都有做齊既。「係就行快步喇，我地去Canteen抄啦。」

「你真係我救命恩人呀！」肥佬用佢個雙出晒手汗的手掌捉住左我手臂。「請受小弟一拜！」

「喂喂喂，企開啲啦屌你老母！」

番到學校小食部，我地求位搵左個位之後肥佬就準備開壇作法，而我就行左出去搵Canteen呀姨買早餐。

「唔該要個腿蛋治呀。」我說罷從褲袋抽出散紙，點知一個唔小心扯埋屋企抽鎖匙出黎，搞到佢「啪」一聲跌左落地下。

正當我打算踎低執番起抽鎖匙之際，一個伴隨著牛奶香氣的身影徐徐走到黎我的身旁，並且蹲下身替我拾起了它。

「早晨啊。」少女企番起身向我遞上鎖匙。「今次終於第一次係學校認得出你喇，姬仔。」

眼前的她擁有一紮烏黑亮麗的馬尾，與雪白無暇的肌膚互相映襯；高挑的鼻樑，粉潤的嘴唇，還有那雙晶瑩而冷艷的眼睛，整個人彷彿散發出一種令人高攀不到的高貴氣質。

「早……早晨啊！」一股電流瞬間走均我的全身，直教我腦袋發麻，口都窒埋。「阿詩。」

如果依家有塊鏡俾我照下自己個樣的話，睇怕表情一定仲尷尬過「Yo，大家好，我係呀輝！」。

接過阿詩手上的鎖匙之後，我繼續開話題道：「係呢，你買野食？」

屌，我係到問緊啲咩呀！！！

黎得Canteen唔係買野食，唔通係黎買家私架咩！！！

「係呀，岩岩番到黎有啲肚餓。」阿詩向我報以一個微笑，然後向Canteen呀姨講：「唔該姨姨，一個腿蛋治。」

嗚哇！！！估唔到阿詩同我一樣都中意食腿蛋治！！！我地真係好夾呀！！！

天外之音：我屌你老母，死毒撚。

我：……收嗲啦！

「係喇，個晚真係唔該晒你。」阿詩向我答謝道。

「傻啦，舉手之勞姐。」我抓抓頭故作輕鬆道，然而內心卻早已泛起了一波又一波的漣漪。

「拿，你地兩個一人一份！」呀姨向我倆送上腿蛋治。

「好啦，咁我上番去先喇。」阿詩笑一笑。「有機會再去你間餐廳食野呀。」

「拜拜。」

「嗯，拜拜！」

說罷阿詩便轉過身離去了，於是乎我只好番翻去肥佬隔離坐低。

「肥，你估我岩先撞到邊個？」我講。

「撚知咩。」肥佬專心致志地揮筆疾書中。「我仲有十幾版要抄呀，一陣再講啦。」

「我撞到阿詩。」

「咩話！！！」肥佬停住了手腳。「你地傾左啲咩？」

「普通閑聊幾句咁囉。」我腼腆道：「不過有樣野好的就係，佢話遲下可能會再去我地間餐廳食野喎。」

「真係架！！？」肥佬大叫左出黎，眼泛淚光咁望住我：「嗚嗚……我地姬仔得米喇……到時唔好唔記得我呢個兄弟……」

「十畫都未有一撇啦屌你！」我反駁。

「一次生，兩次就熟架啦！」肥佬用佢啲歪理試圖說服我，跟住佢望一望Canteen個鐘慌張道：「仆街，就夠鐘！一陣再講！」

說罷佢又開始抄起功課。

「唉。」我不禁輕嘆左一口氣。「有咁易就好囉……」

講起上黎，大家好似仲未知道我同阿詩之間到底發生左咩事啊可？

呢件事如果要講的話，我諗大概就要由我升中學個一年開始講起……

姬仔過去篇

「好歡迎咁多位中一新生加入我地呢間學校既大家庭。作為校長，我衷心希望可以見證住你地呢一班莘莘學子係未來六年既成長裡面，逐漸脫變成為一隻隻美麗的蝴蝶……」

開學後一個星期的周會上，那個有中年脫髮使得額頭可以反射陽光的呀叔，正有如黃河般滔滔不絕地站在台上演說他那份不知排練了多少次的講稿。

環顧台下前排的觀眾席，是一個個臉容天真無邪，對未來中學生活一片憧憬的中一學生。

「呵欠~~~」我坐在第一排近走廊的座位上，懶洋洋地伸了一個腰。

「完未架，好肚餓啊。」

由細到大，由於我老豆老母都淨係識得掛住出去賭既關係，我的童年幾乎都只係自己一個人過，最多就係落公園搵啲三唔識七的小朋友圍位喂玩一日，然後又番到屋企孤單咁對住四面牆。

唔知道係咪因為咁的原因，缺乏了生活趣味的我逐漸對任何事都提唔起勁，咩都唔關心，咩都唔想理。

「番學」呢兩個字對於我黎講，就只係一個任務咁簡單。

「多謝咁多位！」校長滿臉風騷咁結束佢既講話，台下亦隨即傳來掌聲。

被噪音短暫拉回現實的我，先循例「啪啪」的鼓掌，然後心思又瞬間飛到去午餐的雞脾飯上。

「喂，姬仔。」

此時旁邊傳來一把男生的聲音。

轉過頭去，係我呢個星期結識到的朋友「肥佬」係到叫喚我。

「搞咩？」我問道。「係咪你都想講話好肚餓，想快啲食飯呢！」

肥佬認真的回答我說 : 「雖然我係好肚餓，但我依家想講既野係比食飯更加重要！」

「咁即係咩？」我俾肥佬認真的眼神嚇了一嚇。

「我！……」肥佬哄近我耳邊。

「好肚痛。」

「……屌。」

為左解決肥佬的生理需要，周會之後我就先陪佢去廁所。

「好快呀！」肥佬說罷一支箭咁標入男廁。

我廢事係廁所入面等佢，於是乎就呆呆咁企左係廁所門口。

「好肚餓啊……」我個肚已經餓到打晒鼓。「早知就同肥佬講去canteen食住等啦。」

我一路係到仰天打掛自言自語，卻沒有留意到一個身影漸漸從遠方接近。

直至我察覺到的時候，她已經正在我前方略過。

那是一位黑髮紮著馬尾，瞳孔清澈美麗，鼻高高嘴細細，整個臉形輪廓看起來更有一份脫俗貴麗的女生。

她雙手擁著一疊書，經過的時候馬尾隨風飄逸，留下陣陣牛奶香味。

雖然整件事情加起來全完不夠半秒，但卻足已令我心跳不已。

「好……好靚……」我望著她逐漸遠去的背影，喃喃自語道。

當我仍在心跳悸動之際，一下拍擊突然從後而至，打在我的背上。

「啪！」

「喂！」肥佬從後大叫道。「走得喇，落去食野喇！」

「屌你，嚇死人咩！」我沒好氣的轉過頭來望住肥佬。

「見你發晒呆咁，咪諗住叫下你囉！」肥佬訕笑道。「你岩先睇咩睇得咁入神姐！」

我偷偷地把視線轉回走廊上，卻發現女生的身影早已消失得無影無蹤。

「嗯……」我故作思考了一下。「你真係想知？」

「你話呢，廢話！」

「我呢……」

「嗯嗯！」

「岩先呢……」

「嗯嗯嗯！」

「見到呢……」

「嗯嗯嗯嗯！」

「有個肥到好似坦克車既女仔經過。」

「……屌。」

我同肥佬臨落canteen的時候，我實在忍不住再次回頭。

縱使走廊依舊是空空如也，但我的心裡卻多了一份喜悅。

「唔知道……我可唔可以識到佢呢？」

***

翌日。

「喂，有無資料提供？」我托了一下眼前的黑色墨鏡。

「梗係有啦。」小子拿起了自己精心手寫的筆記，熟練地「唦唦」翻著頁。

一會兒，他把手按在其中一版上。

「王艾詩，人人都叫佢做阿詩。」小子似是自信地笑著。「1B班，女神級，優質潛力股，將來應該會更加靚。」

「三圍係30，24……」

「夠喇。」我閘住小子的說話。「好啦，唔該晒你既情報。」

「咳咳。」小子遞出手來。「報酬呢？」

「我點會唔記得。」我說罷從背抽出一包熱騰騰的咖哩魚蛋。

「多謝。」小子一手拿走魚蛋，然後直接離開了Locker的走廊。

於是乎現在就只剩下我一個。

「Yeah！！！」我不再沉著氣而大叫了出來。

「我終於知道你叫咩名喇！」我忍不住偷笑著。「好！等我搵機會識下你先！」

自從個日之後，我開始留意多左，仲有參加多左校內既活動。

原因？只有一個。

我好想搵個機會，認識下王艾詩呢個女仔。

好可惜既就係，阿詩身邊實在一直都太多人喇。

唔只係狂風浪蝶，甚至就連個啲為左上位而靠攏阿詩的女生，都同樣係多不勝數。

再加上……

「大家好，今日係義工助老人的大日子，希望咁多位中二既同學都可以踴躍啲哄下我地既老人家開心啦！」

台上那個老人院的負責人正炒起氣氛。

「大家準備好未？」

「準備好！」台下齊聲大叫著。

於是乎負責人回答說 : 「好啦，既然係咁，依家就一男一女分組啦！」

「咩話？！」我聽到呢句說話之後，瞬間轉過頭來望向不遠處的阿詩。

佢今日身穿著PE衫，頭頂紮了一個運動Feel既髻，整個人看起來清艷脫俗，非常清新。

「機會黎喇飛雲！！！」我暗自鼓勵著自己。

負責人說道 : 「------開始分組！」

此起彼落，一班餓浪立即朝阿詩方向衝去。

都去到呢個Moment啦，我點可以輸架！

於是乎我使出輕功水上飄，用騰雲駕霧的氣勢將身邊的人一一撞開。

「係我贏啦！」我快要來到阿詩的面前。

然而就在此際，我的心卻跳得越來越快。

「唔係掛，呢個時候先黎怕醜？！」我自嘲著。「唔得架，我唔可以怯！」

我一個箭步踏上前，望著眼前的阿詩。

她塊面……真係好白滑……

諗下諗下，我的雙頰經已滾燙得可以煎荷包強。

「阿……阿……」我面紅耳赤的道。

「我唔得呀！！！」

我說罷一個魯芬急轉彎，離開了阿詩的範圍。

個下究竟阿詩有無見到我，之後又發生左啲咩事，我都唔係好記得喇。

我淨係記得，阿詩佢同左一個自以為好靚仔既男仔一齊做義工，做攜手哄到一班老人家好開心，笑到四萬咁口。

所以話除左狂風浪蝶多之外，重有個更加致命既原因就係……

嗯，我淆底。

唉。

***

隨住年紀漸大，我同肥佬都升到了中四。

當然啦，阿詩都係。

不過唔知道係咪因為一直失敗既原故呢，我都開始打消左認識阿詩呢個念頭，反而覺得係遠處一直望住阿詩都唔錯。

天外之音 : 收皮啦你，廢就廢啦咁多嗲，仲以為自己好撚型咁。

我 : 屌，你收聲啦！

有一日食午飯既時候，肥佬突然同我講左啲野。

「喂，姬仔。」肥佬把口嘶緊隻雞脾講。

「屌，你食埋野先講啦。」我沒好氣地吃著車仔麵說。

「唔係呢，好重要架。」肥佬抬起頭來望住我，佢個GAG樣實在搞到我好想一拳車落去佢塊面到。

「好啦好啦，你講啦。」我說。

「我係到諗緊，既然我地兩個都無乜錢，屋企人又唔俾錢我地洗……」肥佬思考了一會。「咁不如我地一齊出去搵份工，孖住上賺大錢？」

「下，你認真？」我笑了一下。「番工好攰架喎，仲有會無時間打機架喎！」

「但係比起無時間打機！」肥佬激認真咁講。「我更加想既係有錢課金！」

「哈哈！」我被肥佬逗得個哄堂大笑。「好啦，既然你都咁講，我就捨命陪君子！」

從個一日開始，我地每逢放學之後都會周圍去搵工，睇下搵唔搵到一份岩我地中學生番既Part Time。

試過幾份工之後，我地總算搵到一個合適既落腳店。

個到係一間西餐廳，人工高，番工時間仲任我地揀添。

於是乎我地就選擇左呢份工，然後Keep住呢種放學打工既生活，一直去到中五。

雖然講就講話呢份工係幾筍既，不過如果係都要我雞蛋裡挑骨頭既話，我就會話……

「喂！」MK經理大喝了肥佬一下。「個到張枱呀，咁撚耐都唔執，食撚左屎呀？」

我就會話，係因為餐廳裡面存在住呢個中途輟學，然後出左黎做左幾年野所以捱到個「經理」一職既死MK仔囉。

「得得得，我幫佢抹！」我不屑的望了一眼MK經理，喃喃自語道 : 「挑，咁囂張，聽日平安夜唔好俾我見到你番工添呀，如果唔係我一定笑7你，死毒撚！」

（事先聲明，並非歧視毒撚，事關本人都係。）

放左工之後，我同肥佬去左附近一間M記坐低吹陣水。

「唉，第五年中學喇！」肥佬頹到仆街。「我好想試下著住校服拍拖呀！！！」

「唔洗擔心喎肥。」我訕笑了一下。「其實無著過校服拍拖唔算係遺憾黎！」

「因為我地成個人生，根本都應該無機會拍拖，哈哈！！！」

「屌你啦。」肥佬串完我之後繼續講 : 「咁你聽日平安夜番唔番工？」

「番啦梗係。」我苦笑著。「都無人約架啦。」

「你岩！」肥佬回答道。「好，我又番先！」

就係咁，我同肥佬都決定左，一齊過我地第五年既平安夜。（非Gay）
翌日。

我同肥佬由朝早打機打到下午之後，就一齊去左番工。

由於正值紅日加上大時大節的關係，餐廳的人流永遠都好似源源不絕咁，到處都人山人海，水泄不通。

我同肥佬仲有一班Waiters都做到手忙腳亂，幾經辛苦先捱過高峰的晚飯時間。

不過惟一令我感到開心既，就係……

「哈哈，MK經理真係無人約，要死死地氣番工喎！」我笑住咁同肥佬講，手指則偷偷指向忙於招呼人客的MK經理上。

由於依家係稍為無咁多人流既時間，所以我同肥佬都可以一齊忙裡偷閒咁挨住個出菜位吹水。

「雖然佢份人就係衰左啲，不過平安夜無人約都好慘架喇，算啦，唔好串佢啦。」肥佬試著為MK經理平反道。

「估你唔到喎肥，竟然食碗面反碗底！！！」我恥笑著肥佬。

就係呢個時候，一個身影從餐廳的門口處徐徐走進來。

那是一位穿著住白衛衣紅裙子黑Leggings，整個外表賦有聖誕氣氛，而且臉容沉魚落雁，明艷照人的少女。

甫她走進來開始，在場男士的目光均已經投了在她身上，想走也離不開。

「咦！佢咪係！」肥佬跟隨我的視線望向女生之後大叫道。

「唔……唔係掛……」我的心早已經泛起了悸動。

「阿詩？」

就係我仍然為著阿詩的到來而發呆的時候，MK經理早已經洞識先機，快我一步前去招呼。

「你好啊小姐，請問幾多位架？」MK經理十足前前前世未見過靚女咁款，一副烚熟狗頭的樣子望著阿詩。

「一位啊唔該。」阿詩有禮貌的回答說。

「OKOK，麻煩你過黎呢邊坐低呀。」MK經理把阿詩帶到一個窗邊的位置，然後幫阿詩拉開張凳。

係出菜位置見證住成個過程的我同埋肥佬，都立即咬牙切齒。

「屌佢老味……」我緊握著拳頭。「死狗公！」

「咪臭係！」肥佬和應道。「抵佢成世都無女！做足一世經理啦屌佢！」

「唔得，咁樣落去唔係辦法！」我回過神來認真地與肥佬商討道。「一陣萬一我地既學校女神俾MK經理污辱左既話，你叫我地點樣向全學校交代！你叫我地點樣對得住學校既子子孫孫！」

「你講得岩！」肥佬已經燃點起心中的怒火。「阻止佢！」

「無錯！」我佯裝大叫道。「阻止佢！」

「砰！------」

點知就係呢個時候，身後發出了一下清脆的碎碟聲音。

於是乎我同埋肥佬仲有附近既人都立即望晒過去。

只見MK經理色狼上身咁攞左張紙巾出黎，而阿詩就拼命撥去身上既牛扒汁。

屌！唔好同我講，條經理想用「唔小心倒瀉野」呢條爛橋，借D易幫阿詩抹汁，順使攞佢電話話賠番件衫俾佢呀！

「唔好意思呀，我一個唔覺意冼手！」MK經理熟手咁用紙巾先替阿詩抹走膊頭既汁，然後順勢滑落手脾！

「得架喇，我ok架喇唔該！」阿詩微微推開經理隻手。

「唔好，係我既過失黎架麻，梗係要補償！」MK經理一於少理，繼續用老練既技巧揉論阿詩。

望住眼前一位咁純潔既少女被人如此糟蹋，試問又有邊一個人會甘於沉默呢？

天外之音 : 收皮啦，擺明係你中意阿詩先咁講。

我 : 你唔好再出聲！

我深吸左一口氣，直接走到MK經理旁邊，一手就搶走佢手上既紙巾。

「經理，呢啲野等我黎得架喇！」我客氣咁講。「仲有好多人等住你埋單！你都係快d番去房到啦！」

MK經理眼見我破壞左佢既好事之後仲死心不息講 : 「哎小姐，不如留個電話俾我......」

「經理！」我再次大叫一聲，令到MK經理即刻頓左係到無聲出。

「咳咳......」MK經理用一個「你遲下就知死」既表情望住我。「咁你幫小姐執好d野啦！」

說罷佢就拎轉面嬲爆爆咁走左去。

「嘩......估唔到我會咁夠薑......」我仲為緊自己剛才英雄救美既事而振奮。

「唔......唔該晒。」此刻，一把甜蜜的聲音從後而至。

我別過頭來，只見一雙晶瑩剔透既眼睛同樣正在望住我，透出一絲絲的曖昧 （收皮啦） 。

「欵……小意思姐，哈哈。」我已經緊張得唔知道自己講緊咩。

「嗯……」阿詩帶點疑惑的掃視了我一次，然後徐徐道 : 「我地……係咪係邊到見過？」

「喔，其實我地係同校同級。」對於阿詩唔認得我呢一點我打從心底係有啲失望，不過同時又對依家可以同到佢傾計感到高興。「我……叫姬仔。」

我順手指向遠處的肥佬：「另外個邊個個都係同我同班架，佢叫肥佬。」

「喔，原來係咁。」阿詩既笑容非常迷人。「既然係咁，麻煩你一陣幫我落單啊姬仔，我依家去廁所洗洗件衫先。」

「好啊。」我回答。

等到阿詩徐徐離開了坐位往廁所走去之後，我立即轉過身來往出菜位的肥佬奔去。

「頂，你就好啦，可以同到阿詩講野！」肥佬妒忌道。

「形勢所逼，無計啦！」我笑左出黎。

「唉，我呢啲肥仔，邊會有機會識到女神先得架。」肥佬越講越頹。「反而係你呀，頭先應該把握機會問人攞電話呀麻！」

「傻左呀你，咁樣同條MK經理有咩分別！」我反駁。

屌，你估我唔想咩......

「咁一係你試下問我地啲同學有無佢電話囉！」肥佬建議。「然後一陣間搭正0000個陣就打俾佢，同佢講自己係邊個，然後講聲聖誕快樂！」

「話晒你救過佢，佢唔會唔理你既係咪先！」肥佬繼續講。「到時喇喎，咪食住個勢上，同佢開始Whatsapp囉！」

「你又岩喎屌你！」我笑住講。

「咳！」就係呢個時候，MK經理突然行左過黎。

望住佢個雙充滿怒火的眼睛，我都知道自己即將要被收皮。

「姬仔，今晚我早走『有約』，你同我踩到11點鐘！」

「下？！」我驚訝著。「但我趕住番歸……」

我都未講完，MK經理就打斷左我既說話 : 「你今日想早走，得，但以後都唔洗番喇。」

「……」我迫於無奈忍著說。「OK，我踩啦。」

「咁咪乖囉。」MK經理一副勝利者的語氣說道。「好啦，咁我走喇，約左女，Byebye！」

等到MK經理行開左之後，我咬牙切齒咁講 : 「頂你個肺，鬼唔望你今晚俾人放飛機！」

半晌，阿詩就從廁所出番黎。

我除左跟住幫佢落單之外，就再無同佢傾過計。

無計啦，淆Jer麻。

唔知道阿詩之後係咪約左人既關係，佢好快就食完野走左，遺下兩個無人約的小男孩，即係我同肥佬，係餐廳裡面望天打掛。

好好彩肥佬總算有義氣，陪我捱到十一點鐘先一齊放工。

我臨走之前叫左盒外賣乾炒牛河配凍檸茶，諗住一陣番歸打住Online Game食。

「咁我走喇，聽日見啦。」我徐徐踏上單車，往住宅區方向離去。

「又到聖誕，又到聖誕！」我正以時速三百公里的速度駕駛著BMW。

咳咳對唔住，BMX先岩。

落完個急斜之後，我轉彎駛入行人隧道。

點知就係呢個時候。

「嘭！」

「我一個唔留神……撞死左聖誕老人？！」

Push

我應該係由無再拍拖的第一年開始睇，睇到今年又再拍番拖，每年都睇一次remake，但都係咁想睇，等你下年再remake，好似一期一會咁，琴晚食食下飯睇ig見到你ig話有remake，即刻開心到笑出黎，仲感動到有d想喊
多謝木鎷紫柃

你搞到我都好想喊，雖然呢個故事應該會係最後一年陪住你，不過放心，我黎緊會出番多啲，希望可以繼續伴隨住大家渡過歲月！

譚仔故同流星少女 星瑤

舊讀者lm

Push！

我都有睇

入嚟再睇先

最鍾意星瑤個故

就快三年喇 星瑤

第五章

「叮噹------叮噹------」

一月中旬某日放學後。

「肥，聽日見啦！」我說罷徐徐揹起書包離開了班房。

踏出校門往地鐵站的方向走去，黎到入閘口便看見於不遠處正站著一個身穿白恤衫英格蘭格仔裙校服的女生。

「喂。」我行到去她身邊拍拍她的肩膊。「等左好耐？」

「唔係啊，都係岩岩到咋麻！」她轉過頭來笑說。「Santa！」

「今日真係淨係出黎行街咁簡單？」我疑信參半咁講。「唔會又突然帶左我去地球某一忽架可？」

「唔會啦！真係淨係出黎行街！」莉芙舉起食指懶認真咁講：「做聖誕老人同番學一樣，吊頸都要抖下氣架麻！」

「Okay。」我投降道。「咁我地去邊到行？」

「嗯……」莉芙諗左陣。「台灣？」

「……」

「講笑咋，銅鑼灣！」

「頂你。」

就係咁，我倆搭地鐵朝目的地進發。

「係呢，其實一直都無問過你，你係咪MIX黎？」我好奇道。「事關見你係棕色頭髮藍眼睛，但個樣又成個香港人咁。」

「嗯……某程度黎講……算係？」莉芙自己都諗緊。

「咁好笑，乜你唔知自己爹Dee媽咪係邊到人黎架咩？」我笑說。

「唔知呢！」莉芙胡混了過去：「可能係西貢MIX西環掛，哈哈！」

係銅鑼灣出閘之後，我地行左上去希慎誠品百無聊賴咁睇書。

「嘩，原來出左新一期！」莉芙攞起左一本時裝雜誌雙眼發亮道。

「乜你有睇開呢啲雜誌架？」我問。

「係呀！」莉芙靜悄悄哄埋黎我耳邊講：「睇多啲，等需要變既時候都可以多啲款麻！」

「咁都得？」我苦笑左出黎。「其實我真係幾想知，到底魔法係咪真係可以咩都做到？而且到底係點用架，我有時自己無聊試下學你咁啪手指，但都無料到既。」

莉芙聽罷挖苦我：「又話今日唔講工作野既？」

「咁神奇既野，有興趣都人之常情姐！」我答。

「好啦！」莉芙講。「反正本來其實我都諗住係呢個月內講俾你知關於魔法的事架喇，所以相請不如偶遇，依家順便解釋你聽啦！」

「好！」我興致勃勃道。

於是乎我地一齊去買左杯天仁，然後係Food Court求其搵左個位坐低慢慢傾。

「你意思即係話魔法呢家野，係第一代聖誕老人的時候就已經存在？」我驚訝道。「咁究竟係邊個俾呢個力量佢架？」

「呢樣野唔重要啦，況且就算你問我既話，其實我都唔知道，哈哈！」莉芙苦笑說。「之不過比起岩先講關於魔法的起源，接下來我所講的野先係重點！」

「呢樣野就係------魔法的實際使用及守則！」

聽到莉芙咁講，我即刻乖乖地收埋把口細心靜聽。

莉芙沉澱了下來：「雖然魔法的出處到依家都仲係一個謎，不過由於自第一代聖誕老人開始佢同佢的助手都已經用緊呢種能力的關係，去到我地依家呢代，亦即係第17代的時候，我地已經對魔法有一個頗全面的見解以及使用的守則。」

「咁究竟魔法係啲咩黎架呢？簡單黎講，佢就係透過我地手腕上的印記召喚藍色魔法粒子，將我地腦海中的訊息具現化的一種能力。」

「換另一種方法黎講的話，佢就係一種夢想成真的能力。」

「不過。」莉芙迅速的說。「正如我之前所講咁，我地既唔係神亦都唔係佛，所以有啲野始終係魔法做唔到既。」

「第一，魔法無法扭曲時間。」

「雖然我咁講有啲唔準確，不過簡單黎講，就係時間會一直向前行，魔法唔可以令到時光倒流。」

「第二，魔法無法破壞現實的原有框架。」

「我的意思即係話，一啲原本已經存在係現實的事物，小至一張紙，大至一個人，魔法都無能力改變佢的參數，意思即係無法令佢憑空消失，變細變大隻，或者係瞬間痊癒。不過當然啦，如果你係變把交剪出黎剪爛張紙既話，咁梗係可以！」

「第三，魔法無法改變現實生物的思緒。」

「正如上面咁講，魔法無法改變原有事物的參數，要知道魔法唔係一種催眠工具，更加唔係Guess！」

「嗯……」我消化左一陣之後回答：「咁即係話除左以上所講的野之外，魔法可以做到任何野？即係比如整到天空落一場大雨，或者係變啲錢出黎，甚至係創造生物？」

莉芙回答：「的而且確，除左以上所講的野之外，魔法真係可以做到任何野，比如係瞬間轉移，係天空飛，又或者變啲野出黎等等。」

「然而正因為咁，為左確保魔法唔會俾人攞左黎做壞事，每一代聖誕老人的操守就變得非常重要。有見及此，第一代聖誕老人將呢份職責傳俾第二代的時候，就訂立左一條聖誕老人及助手必定要遵守的規則。」

「呢條規則好簡單，就係『一切以平衡及謹守現實世界價值觀為依歸』。」

「可能係因為第一代聖誕老人都知道世界係會隨住時代而改變的關係，所以佢訂立的呢條規則就係希望我地可以就住當代的文明發展或者道德價值觀黎決定咩可以做或者咩唔可以做。」

「至於呢句依家套用係我地呢個時代係咩意思呢，你就自己參詳下喇！」

「哦……明白……」我又再次陷入沉思。

「其實又唔洗搞到咁複雜既！」莉芙輕鬆道。「總之你記住一樣野，就係魔法最初既目的只係用黎幫助聖誕老人同埋助手整禮物同派禮物就得！」

「係呢，講左咁耐，你都好似未講俾我聽個用法喎！」我問道。

「關於呢一層，其實真係好簡單架咋！」莉芙說。「只要諗清楚你想做啲咩之後，順勢做一個簡單的動作，咁就得！」

「但係我做個陣係一啲反應都無喎！」我答。「比如我諗住變條飲管出黎啦。」

說罷我幻想住一條飲管的形狀，「啪」一聲打了一聲響指。

……咩都無發生過。

「哈哈哈~~~」莉芙即刻大笑左出黎。

「喂，唔好笑啦，講俾我聽點解先啦！」我一頭霧水。「我係屋企個陣隻隻手指都啪過晒，都無用！係咪因為我的意志力仲未夠，或者唔夠清晰？」

「唔關事啦！」莉芙拭去眼角的淚水。「咁係因為你個動作根本做唔岩！」

「下？」我說。「我明明記得係咁做架喎！」

「你絕對係睇漏左啲野！」莉芙肯定說。

「咁係咩？」我問。

「答案就係……」莉芙答。

「嗯嗯？」

「就係……」

「嗯嗯！」

「就係------」莉芙做了一個保密的手勢。「唔話你知，等你心思思！」

「欵~~~」我失望的說。「講到呢個位先唔講，好吊癮姐！」

「就係要吊你癮啦！」莉芙笑說。「要知道我依家仲係到監察緊你的為人，睇下你係咪真係適合做聖誕老人，咁快俾你係試用期學識左點用魔法既話仲得了既！」

「講到好似係我自願做聖誕老人咁！」我反駁。

「你咁講法，意思即係話當初係我迫你？」莉芙鼓起臉腮雙眼汪汪道。

……Okay，you win。

「咁又唔係……」我投降道。「好啦好啦，係我自願做既。」

「Yeah！」莉芙一臉自信滿滿。「係喇！講起上黎你下個星期六得唔得閒？預俾我唔好番工得唔得！」

「得係得既，但係係去做啲咩？」我將最後一啖奶茶都飲埋。「你唔會又想賣關子掛？」

「唔賣啦！」莉芙說。「我想約你……去做貓義工！」

「下？！」我即刻記番起以前為左追阿詩，有違我本性走去做義工的痛苦回憶。「唔係掛，唔做得唔得呀？」

「乜你唔中意貓架咩？」莉芙問。

「貓咁可愛，點會有人唔中意呀。」我說罷喃喃自語：「我唔中意既純粹係做義工姐……」

「中意咪得囉咁！！！」莉芙故作嬌嗲說：「Santa~~~黎啦~~~」

「拿，我就唔受美人計呢套既。」我不屑的說。「講，幾點邊到等？」

莉芙聽到我的說話之後立即被逗得嘴角失守笑左出黎：「星期六上晝10點係觀塘地鐵站等啦！」

「係喇！」她繼續說。「如果你中意的話，可以叫埋其他朋友黎幫手喎！事關我地都幾等人用！」

「睇下點啦。」斷估肥佬都唔會中意做義工掛，而且俾佢知道有莉芙存在的話，都唔知由邊到開始解釋好。

「反正都傾完囉，不如繼續行街？」我說。

「好！」莉芙莞爾一笑。

於是乎就係咁，我地企起身行多左陣誠品之後就落左大街行地舖，衫呀鞋呀乜都睇下咁，一路行到八點零九點番翻我屋企附近間殺你呀媽食完意粉之後，就準備分道揚鑣。

當中有件事值得一提既就係，雖然莉芙名符其實係一個靚女，但唔知道係咪因為我同佢之間既關係一開始已經好特別的緣故（仲要第一次見面已經係張床上面），我面對住佢既時候竟然完全無好似面對住其他女仔既個種毒撚害羞感，最起碼同佢相處落黎我係唔覺得攰先。

不過都可以咁講，就係莉芙的性格真係太無架子喇，所以我諗比著係其他人同佢相處，都一定會覺得好舒服。

「我走喇！」莉芙與我企左係薩莉亞門口面對面說。「下星期六見！」

「Bye bye喇。」我揮揮手。「番到屋企就Whatsapp我啦。」

「WOW~~~」莉芙單手掩嘴嘲笑道：「估唔到原來Santa你都識得同女仔打交道架喎~~~」

「又唔好講到我好似毒撚咁，雖然我真係姐！」我擺出一個無奈的表情。

「係咁先啦！」莉芙向我揮揮手。「拜拜！」

「嗯，拜拜。」

說罷她便轉過身離去。

望住莉芙的背影漸行漸遠，我暗暗苦笑了一下。

「如果我識得同女仔打交道，就唔會成五年都未同阿詩傾過一句計啦。」。

「唯獨係妳特別啲姐。」

翌日。

「咩話！！！」

小息的時候，肥佬係班房一聲大叫，令全場瞬間靜晒落黎，焦點放晒係佢，同埋佢身旁的我身上。

「喂屌你，咪咁大聲啦！」我一野箍住佢條頸禁低佢，再抬頭向住眾人說：「無事無事！我代我輕度弱智的表弟同大家講番聲對唔住！」

於是乎一切又回復了正常的模樣。

「咁係呀麻！」肥佬掙脫左我的束縛，坐番直個人。「一直以黎除左因為追女仔先會去做義工，平時乜春都事不關己的湯子姬，竟然會主動去幫手做照顧啲貓貓，而且仲要問我去唔去！？屌，你無病下話！？」

「你就有病！」雖然話就話唔想俾肥佬知道莉芙的存在，不過講到尾佢都係我的好兄弟，無理由咩都唔預佢姐。

況且我諗做義工個到應該都有啲後生仔女，話唔定可以幫肥佬出到Pool呢！

「講起上黎呢排你都一直奇奇怪怪架喇，手機用多左，Online Game打少左，有時仲會連工都唔番唔知去左邊，然後依家……依家又！！！」肥佬越講就越激動。「講！你到底係咪係出面收埋左個女人！！！」

「如果我收埋左個女人我實會講俾你知啦！」我吞了一啖口水。

「咁你講，點解你無啦啦會去做義工！」肥佬追問道。

「純粹有個朋友咁岩去開叫埋我，我又得閑，咪去下囉！」我胡混的說。

「信你就有鬼啦！」肥佬名偵探上身。「計我話，一定係因為呢個朋友係女仔黎既，而你又對佢有好感，所以先一反常態走去做呢啲無回報的野！」

「係定唔係，你去左咪知囉！」其實我已敗露，我心虛我知道。

「好！」肥佬充滿自信咁講。「就憑你呢句，下星期六我推撚晒所有約會又點話！」

「你撚有約會咩。」

「……屌！」

「唉。」我默默心想。「為左係唔曝露聖誕老人呢個秘密的前提下向肥佬介紹莉芙呢個女仔，睇黎我都係預早作定個故仔穩陣啲，廢事到時候又解釋到1999咁！」

然而誰又會料到，現實竟往往比想像中來得更出其不意。

下星期六，上晝10點鐘，觀塘地鐵站。

我望望身旁的肥佬，再望望在側的莉芙，最後視線重新回到正中心望住眼前的她。

「估唔到莉芙講話今日會黎幫手的兩位朋友居然會係你地。」阿詩嫣然一笑。「早晨啊，姬仔，肥佬。」

「……WTF！？」

記得之前莉芺最後會消失 仲有佢其實係一隻北歐馴鹿

劇透撚

唉，不要再說了
Btw人獸交ok？

樓主應該改咗啩 呢兩個係前兩次改嘅結局

重開

又有remake
正

你出多啲啦

出左街

有冇考慮ig shop個故出個平衡時空嘅結局講星瑤冇死到

嗰陣冇追到Live

第六章

「WTF！！？」我被眼前的景象搞到思緒一下子亂晒，完全Tune唔番去正常模式。

呀呀呀呀呀呀呀呀！！！有無人可以話俾我聽依家發生緊啲咩事呀！！！！！！

冷靜啲！冷靜啲呀姬仔！！！

本身係莉芙約我今日去做貓義工既係咪？於是乎我就叫埋肥佬過黎一齊幫手啦，咁所以Suppose我今日應該要同肥佬解釋下點解我會識得莉芙既，係咪？

之但係……之但係！！！

屌！！！點解阿詩會係到架！！！！！！

呢個時候，一個睇落二十尾的女士係義工群之中行左出黎開口道：「好，睇黎都差唔多齊人喇！」

「大家好，我係今次義工活動的PIC，大家叫我XX就可以喇。」

「今日我地主要係去幫手佈置聽日貓咪領養活動的場地，咁所以上晝我地就會先入工業區SET番好場地既枱枱凳凳，到下晝就會轉場地去貓舍幫啲貓貓洗籠抹身，等佢地聽朝送過黎個陣可以靚靚仔仔。」

「大家有無咩問題？無問題既話我地就起程啦！」

隨著XX一聲令下，連埋我同莉芙肥佬在內的十數個義工就開始跟住她的步伐徐徐出發。

「早晨呀！！！」係我隔離的肥佬唔知係咪食左春藥，勁撚大聲咁對住莉芙同埋阿詩講。「我個名叫做肥佬，今日多多指教！！！」

「你好啊！！！」莉芙今日一身簡約過頭笠冷衫風，盡顯佢活潑爽朗的一面。「我個名叫做莉芙，今日多多指教！！！」

「究竟依家係發生緊啲咩事……」我頭痛到做左個陶大宇表情。

係一路前往會場的途中，我地四個就以「肥佬，我，莉芙，阿詩」的次序並排而行。

「世界真係好細啊可？上次係餐廳撞完，今次又撞到。」阿詩率先開聲。

「餐廳？」莉芙疑問道。

「成件事係咁既。」肥佬說罷便將平安夜個晚係餐廳發生的事完整講左一次出黎。

「哦~~~原來係咁既~~~」莉芙望住我蠱惑咁笑左一笑：「呢啲係咪叫做『有緣』？」

「咁……咁岩姐！」我慌張說。

「係呢！」肥佬從旁問阿詩道：「拿，我、姬仔同埋阿詩你就話係因為同級同學，再加上餐廳個晚所以識得啦，咁你同莉芙呢？」

「我地係因為係義工團幫手所以識得既。」阿詩回答。

於是乎眾人的焦點之後就落左係淨底最後一對未解釋的關係------即係我同莉芙身上。

右望一眼，係肥佬誠懇的懇樣；左望一眼，係阿詩好奇的眼光。

「咳咳！」我壯一壯士氣。「我同莉芙……其實……嗯！係番工相識既Partner！！！」

「下？」其餘三人聽罷異口同聲一齊瞪大雙眼望住我驚訝咁叫左出黎。

「聽埋先！」我連忙解釋：「我講個份工唔係講緊番餐廳啦，而係我係12月新番的一份秘撈！」

拿，我無講大話架，聖誕老人唔係一份工係咩？

「喂！」肥佬一手搭住我膊頭將我扯左埋佢到。「點解我聽都無聽過你講話番緊第二份工既？而且12月你成日都番餐廳，邊有時間番另外一份工？」

「講俾你聽就唔叫『秘撈』啦！」我東拉西扯道。

「咁即係番咩工？」肥佬問。

「應該係叫做……」我思考左半晌：「……速遞？」

呢個時候莉芙終於都忍唔住大笑左出黎。

「哈哈哈~~~~！！！」莉芙笑得合不攏嘴。「係啊，我地兩個係幫手送速遞所以識得架~~~哈哈！！！」

「即係Food Panda個啲？」肥佬試住去理解。

「類似啦！」我答完之後喃喃自語：「不過係要自己生產埋貨品咁解囉……」

肥佬將我再拉埋啲細聲講：「那，老老豆豆，你今日黎呢到係為左邊個先，莉芙定阿詩？」

「梗係莉芙啦！」我回答道。「係今日未黎之前，我根本就唔知道莉芙原來係識得阿詩，更加唔知道阿詩今日會係到！」

「咁好笑？」肥佬拍拍我肩膊。「如果係咁既話，只可以講------今日自己執生啦，老友。」

「唔洗你講我都知……」我苦惱咁嘆左口氣。

唉，本來純粹諗住今日介紹下莉芙俾肥佬識，順便問下肥佬意見覺得呢個女仔點架咋麻，點估到會突然間走左阿詩出黎，仲要佢地兩個都識得對方先得架……

依家呢個情況搞到我都唔知點算好，好似同得一個傾計呢，就會冷落另外一個人咁。

天外之音：屌，唔好講到你好似可以選後宮咁啦，依家都無人講過冧你，唔好自作多情啦！

我：屌，我諗緊野你就收嗲咪亂入啦！

講開又講，屌，點解我依家諗到好似想追晒兩個人咁？聽講我既目標由始至終都好似只有阿詩架咋喎！！！

之不過唔知點解……

我硬係就係有一種感覺，就係唔想莉芙唔開心。

***

走進工業區某座工廈的九樓，甫打開Lift門轉向左手邊，映入眼簾係一個四方框框，空空如也的大單位。

「好，首先麻煩咁多位幫幫手掃乾淨個場先啦！」PIC女士說。

趁住其他人去攞掃把鏟的時間，我立刻捉緊機會扯左莉芙去側邊。

「莉芙小姐呀莉芙小姐，唔知你有無興趣由頭講一次，到底依家係發生緊啲咩事呢？」我輕嘆了一口氣。

「你講緊邊個方面先~~~？」莉芙胡弄玄虛奸笑道。

「言下之意，即係今日所有野都係你預計之中？」我緊張道。

「好似好唔滿意咁喎！」莉芙雙手叉腰故作抱怨。「話晒我都叫做專登幫你補償番平安夜個晚的遺憾，仁至義盡吖！」

「哦，我明晒喇！」我瞬間記番起晒聖誕節個日朝早我係張床上面大呼大叫著要打俾阿詩的事。「原來個陣你已經知道我口中講緊的阿詩就係你識得的阿詩架喇？」

「你當住我面打左阿詩個電話號碼出黎，好難唔知姐~~~」莉芙眼一眼單。

我真心佩服道：「今次真係估你唔到，仲要足足鋪墊左成個月先送個咁大既驚喜俾我……」

「咁我又無咁好心機，只係因為義工團一直都未有活動，所以先拖到依家姐！」莉芙哄左埋黎奸笑左一下。「作為答謝，遲下一於講多啲關於你同阿詩既事俾我聽！」

雖然莉芙係講呢句說話的時候或者只係諗住湊下熱鬧，並無其他意思；然而唔知點解，我的內心卻仍然有那麼一瞬間因為咁而繃緊左一下。

我斬釘截鐵道：「無咩好講啦，我同阿詩之間都無野既！」

係喎，我做咩要咁緊張向莉芙澄清？雖然話就話我講既野真係無錯，我同阿詩之間真係無野姐！

「總……總之我地只係朋友啦！」我再補充多一句。

「擺到明係你『只可以』同人做到朋友啦，哈哈！！！」莉芙笑到四萬咁口。

就係我紅都面晒唔知點樣再答莉芙的時候，肥佬同阿詩終於都攞完掃把垃圾剷行左番黎。

太好喇！得救了！！！

「你地傾咩傾得咁開心呀？」肥佬一野將把掃把塞左俾我。

「無，傾緊點樣幫你呢個死肥仔減肥姐。」我說。

「下，你地講真架！？」肥佬一臉難為情。「唉，我都知我肥架喇，但我硬係提唔起勁去做運動呀麻……」

「傻啦，我先唔會話你肥！」莉芙解釋道。「咪聽Santa亂噏！」

「Santa？」肥佬同阿詩異口同聲道。

此刻莉芙方才意識到自己頭先口快快叫左我花名，於是乎立即雙眼瞪大望住我。

屌，唔係掛，又擺我上枱！？

「……哦，係咁既！」我硬住頭皮講。「速遞麻，派野麻，紅色衫，咪Santa囉！」

「Santa，使命必達！！！」

……

一隻烏鴉係頭頂飛過：傻瓜~~~傻瓜~~~

「咳咳！」阿詩將尷尬的場面重新拉回正軌。「我地不如去掃左個地先？」

「好呀！」我迅即和應。

眼見大勢已去，肥佬都懶得再繼續追問，直接攞起垃圾剷就燃燒起青春上黎：「好！咁我地行啦！！！」

等到佢地兩個都拎轉面之後，我總算鬆一口氣：「呼，咁都過到骨。」

「哈哈~~~」莉芙一路笑一路馬後炮咁講：「你個解釋好廢呀！」

「你仲好講，唔係你叫錯名，我洗鬼解釋！」我沒好氣道：「咩Santa使命必達……頂，真係爛到我自己講完都打冷震……」

莉芙展露出雪白的牙齒：「咁~~~爛得黎都幾好笑既~~~」

「傻瓜！」

說罷莉芙便一個使勁向前跑到阿詩身邊，淨番我一個人企左係原地。

我側著頭：「……傻瓜？」。

不費一番功夫，場地話咁快就俾我地一行人掃到乾乾淨淨。

於是乎係PIC女士的指示之下，我地跟手就落埋去停車場一架大貨車到搬啲摺枱摺凳上黎。

「搞掂晒！」肥佬將我地負責個行的摺枱全部都打開晒擺好晒仲有抹乾淨晒。「係呢，其實點解要咁多張枱既？」

我回答：「哦，咁係因為聽日啲貓黎到個陣會一排排咁擺係枱面俾人參觀，所以就要多幾張枱廢事啲貓籠痴太近啲貓貓會無安全感。」

「你又識啲野喎~~~」不遠處的莉芙一邊行埋黎一邊笑說。

「洗乜講。」我故作自滿道。「你個邊都整好喇？」

「係啊！」莉芙上揚了嘴角：「用魔法幫手，噠一噠手指就搞掂晒啦！」

「下！？」我驚訝到唔小心大叫左出黎，急忙收回聲線：「唔係掛，咁多人係到你都用！？」

「我講笑咋，你想我都唔肯啦！」莉芙取笑我道。「純粹係因為我個邊有其他人幫手，所以咪好快整好囉~~~」

「你真係好中意整蠱我架喎。」我抹了一把冷汗。

「嘻嘻！」莉芙嫣然一笑。

此際我拎轉身望去阿詩的方向，發現佢蹲低左身係到整緊一張枱的枱腳。

「阿詩佢係到搞咩呢？」我疑惑道。

「唔好得個問字啦，係就行動！！！」莉芙無俾時間我反應過來，一野就推左我埋去。

站穩腳步，我經已黎到阿詩的身邊，而佢亦都發現左我的存在，仰起頭來與我對望著。

「有無野需要我幫手？」我口都窒埋咁講。

「係咁既。」阿詩發力拉一拉枱腳，然而枱腳卻沒有如常伸展出去。「唔知點解個關節位好似壞壞地咁，拉極都極唔開。」

「咁樣啊，等我望下。」

我說罷便徐徐蹲低身打算檢查一下個鉸位，點知到我真係蹲低左的時候，我先發覺自己同阿詩之間的距離近到有啲誇張，一陣甜甜的牛奶髮香撲鼻而至，使我頓時被迷得神暈顛倒。

「嗯？」阿詩見我呆左係到，有點不解咁側視著我，更顯出佢標緻的臉型輪廓。

我的視線不自覺向下瞄左一眼佢的嘴唇，水潤粉嫩的質感差啲令我忍唔住想一下嘴落去。

不過當然啦，身為正人君子既我梗係唔敢……唔會咁做！！！

「%#^#$&^！！！」我猛力搖了搖頭拍拍面。「無事！踎低起身見頭暈姐！！！」

「實係無食早餐啦你。」阿詩笑著關心道。「整埋呢到應該都差唔多放Lunch架喇，頂住！」

我把握機會打蛇隨棍上：「咁……不如一陣一齊食？」

「可以啊。」阿詩簡單地回答。「叫埋莉芙同肥佬？」

「梗係好啦！」我打從心底歡呼左一聲。「既然係咁，等我拿拿林搞掂埋張枱先！」

受到阿詩的鼓舞，我雙眼瞬間爆發出熾熱的光芒，一手捉住枱腳就係大力一扯：「我要食Lunch嗚嗚嗚呀呀呀！！！」

終於，「啪」的一聲------枱腳完美無暇咁俾我拉左出黎。

「輕鬆。」我好Charm（應該）咁笑住俾左個Good手勢出黎。

「……唔該晒。」阿詩睇到眼都突埋。

等到其他人都整好晒手頭上的野之後，PIC女士就叫番晒我地去門口做Briefing。

「多得大家的幫手，場地呢邊已經準備七七八八喇，唔該晒！」她說。「一陣放完Lunch之後，麻煩大家兩點鐘去到大埔xxx呢個貓舍地址集合啦！」

「到時見！」

眼見眾人開始各自散去，我地四個都好自然企番埋一堆。

「勁喎Santa，咁快就約到人食Lunch！」莉芙撞一撞我手臂道。

「你隻順風耳收風都收得幾快架喎！」我佩服道。「不過至弊就係聽啲唔聽啲呢，明明就係約埋你地一齊食。」

「有得同阿詩單拖食飯個陣，你仲唔Lur飯應咩！」莉芙一眼就睇穿我的心思。

「呢啲假設性的問題我就唔答啦！」我胡混過去。

為左一陣唔好遲到的關係，我地四個決定先搭74X巴士去左大埔之後先再搵野食。

係等巴士同搭巴士的過程中，我地四個一直都有傾有講，雖然當中絕大部分時間都係傾下今朝發生的事同埋傾下陣間的流程，然而要知道係今日之前我根本就唔會有咁的機會伴著兩位美少女一齊談笑風生（肥佬就……哈哈。），所以點計呢次都係一個重大的突破。

大埔市中心，某間茶餐廳。

「最後都係食茶記咁頹，哈哈！」肥佬自嘲道，事關呢個提議佢都有份贊成。

「無計啦，時間緊逼，完左再食好啲囉！」我借啲易約埋今晚餐晚飯道。

莉芙立即補充：「我今晚完左之後唔得啊，要番歸食飯！」

「我都係啊，我媽咪預左我米。」阿詩說。

唔係掛，千載難逢的一日，唔通咁就要收皮！？

莉芙見到我一臉失望的模樣，立即帶機心咁奸笑道：「唔緊要啦，下次再一齊出黎幫手做義工，咪有得約一齊食晚飯囉！」

阿詩聽罷都加把口：「如果時間許可既話就黎幫下手啊，我地都幾等人用架！」

……莉芙，你好野！

明知我最怕做呢啲麻煩野，依家咁樣當住阿詩面前講，即係迫我焗住要應承姐！！！

不過阿詩又咁樣請求到……唉，屌，死就死啦！！！

「咁除左番工之外，其實我同肥佬都幾得閒既，可？」我對住肥佬講。

肥佬一臉唔情願咁講：「下？但係我想用多啲時間黎打機------」

未等到佢講晒成句野，我一野就踩左落去佢隻腳面到。

「噗！！！------」肥佬一聲噴左少少口裡面的飯出黎。「係呀，我好撚多時間架！！！」

「咁就真係太好喇！」阿詩略帶高興道。「下次我請你地食糖水啊，當係答謝埋你地上次係餐廳咁幫我！」

「咁又唔洗，你無番兼職邊有咁多閒錢吖，我請番你~~~地就差唔多。」我將視線掃向莉芙。

莉芙聽罷向我擺出了一副「算你啦！」的笑容。

「我呢我呢？」肥佬問。

「一早預左你啦！」我說。「到時幫手除開兩份埋單唔該。」

「……屌你。」肥佬說。

阿詩眼見難以推搪，只好開聲應允：「咁好啦，下次你地黎的時候記得早啲通知我！」

「Okay！」我同肥佬異口同聲回答。

話咁快食完個午飯之後，我地就根據地址先坐小巴黎到近郊的一條屋村村口，再沿住大路一直走入去，最後來到了一幢村屋的屋門前。

等左一陣，總算齊人。

「感謝晒咁多位的準時，我地依家入去啦！」PIC女士說。

甫打開大門走進屋內，映入眼簾的係分隔開玄關位與大廳的一道落地白紗趟門。眾人係原地除好鞋之後逐個逐個打開門隙擠身進去，貓舍的真面目終於展現在前------三層的村屋由兩條實木樓梯接通，簡約的木質家居設計充份體現左係淺地的木地板與杏色白色主調的牆身之中；一條錯落有致的貓咪隧道由天花板一直環繞著大廳伸延到數個擺放了在角落的貓咪樹屋，樹屋下係一排又一排承托著貓餐碗的木架，旁邊設有流水式飲水器，以及放左係廁所門口的一部自動貓砂盤機。

不過講到最吸引我視線既，當然就係個一隻隻係室內自由走動，毛茸茸眼Bling Bling，當正自己大爺咁款的貓咪們啦！！！

「嘩！」我望住大廳裡面大概十數隻的貓咪忍唔住興奮起上黎。「痴線，好多貓呀！！！」

呀係到提番先，雖然我平時就慣左我行我素唔理其他人，不過講到動物呢家野呢，我就真係完全無抵抗能力，一下就俾佢地可愛的樣貌徹底征服左。

「仲有啲怕羞既一早跑左上樓匿埋左嚕。」

當我仍為住眼前一切感到新鮮不已之際，一把和藹的聲音突然從樓梯處傳來。

回過頭來一看，係一個紮住髺臉帶溫柔，睇起上黎應該50歲到的姨姨。

「等我同大家介紹番，佢就係貓舍的主人，雲姨姨！」PIC女士遞出手恭敬道。「我地好多係街上面執番黎的流浪貓，都係多得雲姨姨義不容辭咁暫時照顧佢地，為佢地免費提供伙食，先可以令到佢地可以平平安安、肥肥白白咁過渡俾真正的主人架咋！」

「舉手之勞姐。」雲姨姨眼角的小皺紋伴隨著她的微笑顯露了出來。「只要一諗到黎緊啲貓咪可以擁有一個美滿的家庭，就咩都值得。」

聽住雲姨姨的說話，我真係衷心佩服佢的無私大愛。要知道養一隻寵物已經唔容易，洗費亦都唔少，更遑論要投放的心機同時間；然而雲姨姨卻一手包辦左成屋唔知有幾多隻的貓，仲要啲貓最後係會轉贈俾其他人。

呢種唔計較付出的心，我相信聖誕老人都應該要擁有。

咦！係喎！既然雲姨姨有咁好的心腸，搵佢做下屆聖誕老人咪得囉！！！

「掂呀！」我內心鼓舞左一下。「一陣完左之後同莉芙商量下先！」

就係呢個時候，PIC女士開始為我地安排接下落黎的工作。

「好喇，麻煩大家聽住！」她說。「貓舍呢就有三層既，每層都有個廁所，咁所以一陣間麻煩大家分開三大組係每層做野，先洗左啲貓籠同埋幫手清潔晒成間屋先，最後再幫三十隻貓沖涼。大家有無啲咩問題？」

「嘩！原來有三十隻貓架！？」我偷偷驚訝道。

「唔係叫你黎幫手做咩~~~」莉芙突然從旁彈左出黎。

「嚇死人咩。」我嚇左一跳。「叫埋肥佬同阿詩一陣一齊做野？」

「嗯！」莉芙點點頭。

於是乎係PIC女士的一聲令下，大家便各散東西分開成三組行動，而我地一行四人就Pair住另外幾個義工一齊去左三樓，開始左餘下落黎的工作。

「屌你，洗個籠之前清走啲貓砂先啦！」
「唔好開咁大水啦頂！」
「肥佬幫手攞條毛巾俾我！」
「唦唦唦！嘩啦嘩啦！！！」

係此起彼落的玩鬧聲中，所有貓籠以及第三層的每個角落總算俾我地清潔得一乾二淨。

然而換黎的結果，就係負責揸花灑的我全身都濕，撚，晒！

「屌，唔撚驚……」我垂頭望一望自己個套已經濕到變左深色的衣服。

「辛苦晒你喇Santa~~~」莉芙賣口乖咁講。「只要幫埋啲貓咪沖涼，今日就完滿結束！」

我徐徐企番起身拍拍籮柚：「呢個環節就交番俾你地啦，加油！」

「哎~~~」莉芙聽罷扁起了嘴：「乜Santa你之前唔係講過話自己好中意小動物架咩，依家咁難得有機會同佢地親密接觸，點解唔試下！」

「咪搞我喇。」我搖搖頭苦笑。「你知啦，啲貓有時候好鬼死唔好老脾架麻，一陣唔Likeee個陣一野咬落黎或者抓我一下我咪GG？」

「唔會啦，佢地全部都好乖架！」莉芙繼續勸誘我道。「一係咁呀，一陣我幫你安撫佢地，你就負責落梘液同沖水！」

「嘩，你捉唔捉得實佢地架？」我故作一臉懷疑咁講。

「我不嬲都貓見貓愛架囉好無！」莉芙叉起腰來。「啲貓咪見到我呀，都不知幾想飛撲埋黎俾我捽俾我摸！」

「係真唔係呀？」我更加懷疑咁笑左出黎。「一陣唔覺意俾佢地走甩左濕溚溚通屋走，又要再抹過晒啲地方！」

就係呢個時候，在旁觀戰的肥佬同阿詩終於都忍唔住加把口。

「你地兩個講得黎都天光啦，仲唔咋咋林埋位！」肥佬揸住把風筒講。

阿詩補充：「我去攞定啲毛巾一陣幫佢地抹身！」

還未等到我回應，莉芙已經一野抱起左佢身旁一隻白雪雪的英國短毛貓。

「既然係咁……就你沖先啦！」莉芙將它一擁入懷。

此刻唔知道白貓係咪Sense到佢即將要上刑場的緣故，竟然唔耐煩咁開口叫左一聲。

「Meow~~~」白貓眼仔碌碌咁望住莉芙嬌嗲道。

我地四個互相望左大家一眼，不約而同一齊笑左出黎。

「唉，真係怕左你地。」我托一托額頭。「黎啦！死就死啦！」

就係咁，我獻出左我的第一次俾莉芙……手中的呢隻小毛孩。

係我同莉芙的配合之下，莉芙首先將隻白貓放左係浴缸的正中心用雙手夾住佢，等我可以幫佢簡單咁沖濕個身；跟住我就擳左啲貓咪專用的沐浴露係掌心之中稍為捽到起泡，然後一野攤落去白貓啲毛上面起勢咁搓，直至頭呀背脊呀肚腩呀腳仔呀條尾呀全部都搓均晒之後，先再開水Finalize幫佢過番乾淨個身。

老實講呀，雖然話就話因為有莉芙係我隔離幫手控制住隻白貓所以成個過程叫做輕鬆少少，然而實際操作起上黎其實一啲都唔容易，事關單單幫一隻貓做齊以上的步驟，就已經令我大汗揼細汗，根本分唔清自己身上的係汗水定水喉水。

好好彩既就係，呢隻白貓真係非常非常之乖！佢除左偶爾會因為覺得唔耐煩所以喵喵叫幾聲之外，基本上全程都係任我地魚肉，而原本我腦海裡面幻想出黎的人貓大戰畫面，更加係完全無發生過！！！

唔通真係學莉芙岩先話齋，因為有佢係到所以啲貓先至咁聽話？

「搞掂喇！」我確保白貓身上無晒番梘泡泡之後先敢將佢抱起遞俾阿詩。

係我隔離一直Stand by的阿詩見狀後立刻用大毛巾將整隻白貓裹覆住，令佢只剩下一對圓滾滾的眼睛露了出來。

「乖啊貓貓，等我抹乾啲你個身先再放你入籠呀下~~~」阿詩一邊用毛巾拭著白貓的身體一邊溫柔道。

望住眼前呢個咁賢妻良母Feel的阿詩，我不禁停低左手頭上的動作只顧凝視住佢，心跳亦隨即一噗一通深邃起來。

點鬼知就係呢個Moment，我手中的花灑竟然無啦啦噴出水黎。

「嘩屌！！！」我意識到之後即刻拉遠左個花灑，可惜塊面早已經俾條水柱顏射左一野。

「哈哈哈~~~」半蹲係我對面的莉芙頓時笑得不亦樂乎，同時扭番緊右手剛才一直握住的水掣。「望夠未呢~~~望夠就下隻貓喇喎~~~<3。」

「你個死仔包真係呢……」我將濕透的前蔭撥成All Back頭。

Sorry everybody 早幾日比較忙出文出得好少 聽晚我全日出左去 所以今晚會爆多啲俾大家

說好的出多啲呢？

lm

木鎷終於翻嚟啦

仲打緊 一陣一次過出晒佢

所謂一次生兩次熟三次就大結局，經過我幫一隻又一隻的貓咪係到濕水捽番梘無限Loop之後，我總算練成左到一套摩打手沖涼絕學，於是乎經過一連串的車輪戰之後，我終於將成層的貓咪都搓洗得乾乾淨淨。

「嗚啊！！！」我將最後一隻貓遞左俾阿詩之後感動到跪左係地下仰天長嘯。「終於！終於都沖晒喇！！！」

肥佬攞住枝風筒用柔和的暖風吹住一班已經入晒籠的落湯貓：「最弊佢地有排吹乾呢！」

「哈揪！」突然一股冷意襲來，使我打了一下寒顫。

「嘩，睇黎你都有排吹乾喎！」肥佬將風筒轉為吹向我。

「咪玩啦，快啲吹番啲貓，一陣佢地凍親就仆街！」我趕緊為自己裹上一條毛巾。

係等緊啲貓咪吹乾個身的同時，其他無野做的人都開始各自圍埋一圈圈吹水或者撚貓，而我就因為岩先攝一攝親仲覺得凍凍地的關係，只好自己一個坐係樓梯到等啲衫褲鞋襪稍為乾透。

「哈揪！」我又打多左個噴嚏。

就係呢個時候，一杯冒住煙的水突然出現係我眼角處，伴隨住既仲有一把甜美的女性聲線。

「點啊，你無事啊麻？」

聽到呢句說話，我立即轉過頭黎仰望上方，然後便發現遞水俾我的並非他人，正是莉芙。

於是乎我故作俾說話莉芙聽道：「本身都無咩事既，不過俾枝花灑射左一下，依家少少冷親咁囉！」

「哎~~~Santa大人有大量，唔會咁易嬲既！」莉芙順勢坐左係我身邊。「拿，飲下熱水啦，會暖啲！」

「Thank you！」我微笑地接過水杯。「其實我都係講下笑姐，我諗我應該係洗貓籠濕左個身所以先攝親。」

「咁你仲唔快啲換左啲衫佢！」莉芙著急道。

「傻架咩你，我都無帶衫，點換？」我反駁道。

「你就真係傻喇！」莉芙將身軀微微哄前靠近我耳邊。「乜你唔記得左，可以用魔法變啲衫出黎架咩？」

「係喎！」我這方才如夢初醒，但隨即又意識到問題所在：「不過我都唔識點用魔法，點樣變？」

「估到你會咁講啦！」莉芙莞爾一笑。「其實今日我之所以會叫你黎幫手既目的除左係因為想補償番個晚平安夜搞到你錯過左Whatsapp阿詩的遺憾之外，更加重要的就係我想評估一下值唔值得教你使用魔法！」

她繼續講：「雖然你平時成日講到你自己份人好似好中意獨善其身咁，今日又唔知係咪因為有阿詩在場，定抑或係因為你真係好中意寵物的關係所以先至咁盡心盡力去幫手Set場同埋幫啲貓咪沖涼，不過無論點都好，今日我Feel到既係你心底裡面其實係有一種真心中意幫人的心，只係你仲未確切發掘得到出黎！」

「咁所以我的最後決定就係------」莉芙聲明道。「我要教你點用魔法！」

聽住莉芙對我的評價，其實我真係唔覺得自己係有佢口中所講咁高尚的情操，因此對於佢咁睇得起我竟然打算教識我點用魔法，其實我真係有啲覺得自己辜負左佢的心意。

不過調番轉講，我都只係做一年的聖誕老人姐！只要我係之後努力啲幫莉芙搵到一個更合適的接班人，咪算係還番呢個人情俾佢，無拖無欠囉！

既然係咁，好啦！

「咁真係衷心多謝你咁欣賞我先喇。」我坐著向莉芙微微鞠了一個躬。「不過講還講，唔知你有無興趣講快啲呢，事關我就真係就黎凍……哈揪！」

「拿就係咁既，」莉芙向我解釋道。「你仲記唔記得我之前同你講過只要諗住你幻想緊的野再順勢做一個動作就可以施展到魔法既？個陣你講話係右手撻手指其實係岩既，不過只係岩左50%！」

「至於個完整動作係咩？你望實喇！」

說罷莉芙便即席向我示範左一次------只見她兩隻手同時伸左出黎，左手的中指繞了在食指上，其餘的手指彎進掌心中，手指公輕壓著無名指和尾指；然後她便用右手「噠」左一聲響指，於是乎藍色的粉塵瞬間由她的右手掌心冒出，最終在她手中化成了一整套同我身上一模一樣的乾淨衫。

「哦~~~原來係咁！」我恍然大悟。「原來我一直都睇漏左你左手的動作！」

「依家知道都未遲姐~~~」莉芙攞走左我手中的杯跟住將啲衫塞左俾我。「拿，快啲攞入去廁所換啦！」

「喳。」我敬左個禮。

我聽朝再補文，超眼訓要訓先

主角有幾可會用到魔法

瞓咁耐

暈咗

19xx-xx-xx - 2018-12-31

係所有貓咪都吹乾晒身之後，我地成班義工就別過雲姨姨離開貓舍重新番到黎大埔市中心。隨住PIC女士向眾人宣告解散，今日的義工服務總算告一段落。

「好攰啊~~~」係回程番觀塘的巴士上面，肥佬坐係我隔離伸左個懶腰。

「聽講你全程淨係負責攞住個風筒咋喎，咁都攰！」莉芙從後座探頭出黎嘲笑肥佬道。

「哎，說話又唔係咁講啊，一直蹲係到都攰架麻，姬仔可？」肥佬輕撞了我肩膊一下。

「嗯啊！？」被巴士冷氣吹到半睡半醒的我回過神來驚愕道。

「喂你搞咩呀，仲攰過我既？」肥佬觀察著我的臉色。

「咁梗係攰過你啦下話！」我搖搖腦袋使自己清醒一點。「聽講你全程淨係負責攞住個風筒咋喎！」

「嘩，你同莉芙有無咁夾呀，講野又會一模一樣既！」肥佬笑嘻嘻咁講。

「咁咪即係代表你真係唔應該攰囉！」莉芙馬上反駁道。

「咁肥仔要用既Energy係多啲架麻！」肥佬不甘示弱道。「講開又講，依家真係餓到痴線。姬仔，一陣一齊食埋個Dinner先番歸？」

「唔啦，我有啲頭暈，想早啲訓。」我回答。

「你無事啊麻姬仔？」阿詩從後座俯身向前望住我講。「係咪岩先凍親？」

「唔係啦，我無事，眼訓姐。」我對焦著阿詩的臉龐。

「係咪架，唔舒服唔好死頂喎！」莉芙從另一面說道。

「無死頂啦，真係眼訓姐！」我故作精神道。「依家老虎都打死三四隻！」

然而事實的真相係，雖然係貓舍的時候我已經換上左莉芙幫我變出黎的一身乾衣，然而我身上個種沾寒沾凍的感覺卻一直有增無減，直至依家甚至開始覺得個頭越黎越重。

「嗯……」阿詩思考了片刻。「咁你不如依家休息一陣先，陣間番到去食粒感冒藥先再訓？」

「嗯，好啊，就咁話啦！」我廢事阿詩同莉芙擔心所以逞強道。

就係咁，係觀塘落左車之後我地四個就互相拜別了對方然後分道揚鑣。

「快啲番去休息下喇姬仔，咁多位下次見！」
「下次再有義工做就預埋我啦，拜拜！」
「拜拜Santa，拜拜肥佬，拜拜阿詩！」
「Bye Bye，下次見。」

拖住疲累的腦袋一步一拐番到屋企，我已經完全無力再做其他事，於是乎我索性打消左本來諗住沖埋個涼先訓的念頭，直接就攤左上張床倒頭大睡。

***

「一二三，紅綠燈，過馬路……要小心！」

一個晚上，公園裡數個孩童的身影。

「今次仲捉你唔到！到你做數個個！」

「又係我做啊？！」我沮喪地說。「唉做黎做去都係我，我唔玩住喇！」

旁邊那些臨時拼湊的玩伴聽罷異口同聲「車」了一下，然後很快便找到人替了我的位置。

於是乎退出了遊戲的我，徐徐走到附近的長凳上休息。

就在這時候，旁邊一對母子吸引了我的目光。

「呀仔你快D過黎抹完汗先再玩啦，如果唔係一陣間又濕又凍咁好容易病架！」母親說罷一手把兒子拉了過來，另一隻手則拿著手巾替兒子抹走頭上的汗珠。

「唔該媽咪！」兒子微笑道。

我看罷故作嘔心的自言自語道 : 「車，有媽咪陪你好叻咩！」

誰知事情還沒有完結，這時候一個男人緩緩走到母子的身邊。

「喂行得喇，餐廳個邊book左位唔可以遲！」男子一臉溫柔望著母子。

「好耶！有得食火雞！！！」兒子高興地說。「多謝爸爸！」

「好喇好喇，我地行lu！」父親一手抱起兒子，再拖著母親的手。

於是乎三個溫馨的身影就在我面前漸漸遠去，留下眼前空空如也的長木凳。

「哼！好叻咩！」我心裡一陣苦澀。「我呀爸呀媽夠有俾錢我囉，我夠可以去食大餐……去拮一串魚蛋囉！」

「唔係，拮兩串都得！！！」

寒風把我吹得抖了數個顫，所以我也只好站了起來轉身準備歸家。

然而就在此刻，不遠處一個身影使我站了在原地看著她------

一個在溫馨的人群裡，沒精打采的小女孩。

***

萬物初醒的清晨，陽光肆意地從窗紗的隙縫中滲入屋內，一條條刺白的光線照射在我的眼簾上，使我的視線頓時變得泛紅。

「嗯……」我把緊閉著的雙眼緩緩睜大。「咁快就第二朝喇……」

我徐徐打算撐起上半身坐直起來，然而身軀卻唔聽駛，完全用唔到力。

「屌……一定係病左啦……」我輕嘆了一聲。

隨住意識稍為清醒過來，我赫然感受到自己額頭上面好似有啲野係到施壓住。

於是乎我伸出手將覆蓋物扯左落黎一睇，發現原來係一條摺成了長條形毛巾。

「毛巾……？」我疑惑道。

正當我處於摸不著頭腦之際，突然間房門「咔嚓」一聲被打開了。

「咦，你醒左喇？」

站在門前的，係一個身穿白色毛衣牛仔褲，紮了一頭馬尾，星眸皓齒的少女。

「都話左你琴晚係到死頂架啦，又話唔係。」她徐徐走到我的床邊坐下，並在我枱頭放下一杯暖水和一粒藥丸。

我凝望住她的側臉，一種溫暖的窩心油然而生。

「你再係咁走上黎呢，信唔信我報警告你擅闖民居呀喇。」我按捺著內心的悸動說。

「好呀，下次我實由得你病到五顏六色！」她一副保姆的語氣道。

「依家啲助手真係呢，咁鬼惡既。」我揚起了嘴角。

「係咁架喇，唔要就罷！」她忍著笑道。

「要要要，你點話點好啦。」我逗趣道。

「食藥啦！」莉芙嫣然一笑。

係咪聖誕就會見一次依個故
我記得我都睇過兩次

無第四次架喇 純粹想好頭好尾整靚個故，起碼同人講起都無咁醜

推一推

第七章

「咕嚕------」我背倚著床邊的牆壁，將藥丸吞進喉嚨裡。「係呢，點解你會知道我病左既？」

「見你琴晚係巴士個樣臉青口唇白咁，一估就估到啦！」莉芙似是恥笑著我。

「咁跟住呢？」我追問落去。「你係幾時上黎架？」

「嗯……」莉芙思考了片刻。「我諗……應該係琴晚十點零？」

「你講真架！？」我聽罷驚訝道。「咁講法你咪即係無訓過覺囉！？」

「係架~~~」莉芙眨一眨眼。

「唔係掛……」我滿臉抱歉的說。

點知係呢個時候，莉芙卻大聲笑左出黎。

「我講下笑咋，哈哈~~~！」莉芙笑得不亦樂乎。「我黎到幫你冚好張被同暖左條毛巾放係額頭之後就番左去訓啦，係去到朝頭早先再番黎睇下你死得未！」

「咁都好啲！」我放輕鬆咁嘆左一口氣。「如果你同我講你真係為左照顧我所以無訓過既話，我真係會好唔好意思囉！」

「咁我都見到你岩先個樣係幾有誠意既！」莉芙笑說。「你句唔好意思呢我就心領喇，不過其實我都係盡我助手既責任睇住聖誕老人姐！」

「而且我相信你睇埋呢樣野之後，應該會想同我講聲多謝多啲~~~！」

莉芙說罷便係我枱面到攞左我部手機遞俾我，於是乎我接過來打開一看，雙眼頓時瞪大。

一則來自阿詩的Whatsapp訊息：Hello姬仔，我係阿詩呀，見你琴晚好似都病病地咁，休息完一晚有無好番啲？

「WTFFFFFFF！！？」我完全唔能夠相信自己的眼睛，好大聲咁叫左出黎。

嗚哇！！！估唔到第一次同阿詩的私Chat竟然係佢搵我先！！！

雖然話就話係普通關心下朋友，不過都算係踏出左第一步呀！！！

「如果琴日你唔係去左幫手做義工既話，都唔會有今日呢個Whatsapp啦係咪先~~~」莉芙打蛇隨棍上。「所以話喇喎，一句多謝同埋一餐飯應該都走唔甩！」

「莉芙姐都開到口囉，邊敢唔做呀。」我暗自歡喜。「為左多謝你琴日帶我去做左一日咕喱，我一陣就帶你去食好西啦！」

「咁又唔洗咁Chur，話晒你岩岩先食完感冒藥，訓多陣先啦！」莉芙緩緩站起了身。「好喇我要走喇，我買左碗粥俾你放左係微波爐，你起身就食左佢再食藥啦！」

「你一陣有野做？」我好奇道。

「唔知呢。」莉芙伸伸脷。「休息下啦，Bye bye！」

隨著莉芙「咔嚓」一聲把門關上，房間裡又回復了平靜。

我重新平躺係床上面將被單蓋過頭，接著打開手機裡與阿詩的Whatsapp頁面。

我：我無事呀，有心！Btw琴日的義工服務真係好好玩，下次預埋我啦！

我徐徐將手機塞進枕頭底，於是乎被窩裡只剩下手腕印記上發著的微微藍光。

「自從平安夜之後，好似所有野都變得幾美好咁。」

「到底成為聖誕老人……其實係咪一件好事黎呢？」

訓左成個下晝之後，精神總算回復了不少，於是乎我就起身叮翻莉芙買俾我的白粥黎食。

望住粥面上熱氣騰騰的水蒸氣，真係未食落肚都已經寒意盡消。

我隨手攞左部手機出黎影低碗白粥Send俾莉芙。

我：（相片）多謝你碗愛心白粥！

好快莉芙就上左線覆我。

莉芙：唔洗多謝啦，還掂你下次請我食飯的時候我就會連埋呢碗白粥仲有啲藥的價錢一次過食到你破產~~~！

我：你真係想食左我隻車咁款喎……

「係喎，差啲唔記得左問下莉芙關於下屆聖誕老人人選既事添！」我靈機一觸道。

我：係喇莉芙，我琴日做義工個陣係到諗，如果我話想將下屆聖誕老人呢個身份交俾雲姨姨，你覺得O唔Okay？

莉芙：點解咁講既？

我：因為我覺得佢好有愛心，願意蝕底，全程投入付出俾啲貓貓！

莉芙：咁的而且確雲姨姨係有呢個美德既，之但係除左一個人的性格之外，其實仲有好多因素係要考慮既，就比如話係相對付出到的時間、年齡、可塑性等等。雲姨姨唔係話唔好，但我覺得會有更多比佢更適合的人選，就比如話係你！！！

我：唔好玩我啦莉芙小姐，我都未話你地吖，講就講到做聖誕老人要好多條件咁，但就亂咁係街到撞到條友然後將個咁大的責任交俾佢！

莉芙：或者呢啲就叫做「冥冥中自有主宰」呢，哈哈~~~！點都好啦，你再有其他人選的話歡迎繼續問下我意見，如果你說服得到我的話我就話俾你知轉移能力的方法！不過我深信去到最後，我一定可以令你改變主意自願留低繼續做聖誕老人既！！！

我：我就心領喇，有時間你不如諗定下次用咩藉口拒絕我揀的人選仲好啦！

莉芙：睇下點~~~！

所謂快樂的時光過得特別快，一路同莉芙傾住計做住自己野，一個平凡的晚上就咁就過去左。

來到翌日早上。

「嗚啊~~~」我打左一個大呵欠。

攞起手機望下時間，我比起平時番學早左成個鐘起身。

「果然琴日訓左全日真係唔同啲！」我拍拍自己的臉蛋，感到充滿朝氣。「今晚精神呀今晚，旺一旺個群先！！！」

落床梳洗換上了一身校服，我決定早啲出門口去老麥食個早餐先再番學。

然而就係我臨出門口打算扭開門鎖之際，我腦海中卻突然掠過左以前莉芙將我家大門同芬蘭打通左的畫面，令我萌生出一個邪惡的念頭。

「係喎……」我望住自己右手手腕上的印記。「我依家識得用魔法架喇喎……」

「咁即係話……嘻嘻。」

說罷我對住道大門擺出左一個哈利波特魔杖對決的姿勢，左手中指繞住食指放左係背後，右手則指住道大門準備噠一聲響指。

「首先係諗住自己想要啲咩……」我閉上雙眼盡力地冥想，務求令到一陣的魔法可以施展得順暢啲。「我想道門打開左之後係去到學校樓下間老麥……我想道門打開左之後係去到學校樓下間老麥……」

重覆洗完自己腦，我突然一下子睜大雙眼。

「去啦！GN粒子……咳咳，魔法粒子！！！」我大叫。

隨住我「啪」的一聲將右手手指奮力噠響，我的印記果然真係出現左變化------係迅雷不及掩耳之間，我的印記發出了耀眼的藍色光芒，接著光線瞬間化成了一團藍色粉塵向大門的門框撲去，就如同以前莉芙施展魔法時的情況一樣。

等到我認清楚眼前發生緊的事之後，藍色粉團早已經係門框上穩定左落黎，彷彿恭候緊我前去打開。

「嘻……嘻嘻……」一幻想到以後擁有左超能力之後的生活，我便一時間按捺唔住自己內心的興奮，企左係原地奸笑起上黎。「有左呢個咁Bug的超能力，我仲唔係世界上的大贏家？嘻……嘻哈……哈哈哈！！！」

我左一踏右一步來到玄關口握著門鎖，準備扭開呢到禁忌的大門。

點知就係呢個時候，一把女性突然急速從後而至。

「唔得呀！！！！！！」

我聽罷赫然轉過頭來諗住望下係何方神聖（我都估係莉芙架喇），誰料到比起臉孔率先迎接我的，卻係來自呢把女聲的一記超人飛腿。

「哎？」我吞了一啖口水。

「------啪！」

天使女孩會唔會再寫
好似已經2年

木鎷巴洗唔洗整個multiverse 出嚟

喺唔同有可能嘅轉捩點都改一改嗰故

譬如星瑤去得成英國醫得返好返嚟香港搵家樹咁

不論sad end 定happy end 都可以寫下

咁樣所有故都有重製嘅意義

不過嗰啲星瑤無患病呢啲可以唔洗寫

大家都知個結果係咩

樓主我們到了

番學前半個鐘，學校樓下間老麥。

「早餐到！」我將一盤早晨全餐放係莉芙面前。

「哼！」莉芙側開了頭。

「唔好嬲啦~~~」我坐左係莉芙對面。「我都係一時好奇姐！至多我應承你，我以後都唔會再亂用魔法呀，咁得喇掛？」

「我根本就唔係嬲你亂用魔法，而係嬲你用魔法用得好唔小心囉好無！！！」莉芙一臉憤慨咁望住我。「要知道魔法的原意就係方便我地工作，所以你係日常生活裡面用既話其實係無問題架，我都一早預左你會咁用------」

「之但係！」莉芙嚴厲聲色。「使用還使用，你都要記得我之前講過啲咩先得架麻！！！」

「係依家呢個世界裡面，魔法仲係一樣唔科學的事黎，所以我地要遵守住第一代聖誕老人訂立的規條『一切以平衡及謹守現實世界價值觀為依歸』，唔可以俾人發現到魔法呢樣野！！！」

「係你岩先施展魔法的一瞬間，其實已經有一團魔法粒子用光速飛左黎呢間M記到構成左連接你屋企大門的通道，換言之就好似我地之前去芬蘭咁，呢到就會同個陣的小巷一樣憑空出現左道門！！！」

「好彩我本身諗住係番學之前早啲黎搵下你睇下你病好未，所以先咁岩得咁橋俾我見到呢幕可以阻止你姐，如果咪萬一一陣你真係打開左道門，同老麥裡面啲人你眼望我眼呀，我地就真係係咁先喇！！！」

聽完莉芙一番激動的說話，我知道自己今次真係差啲闖左大禍，如果無莉芙及時阻止我，後果真係不堪設想。

而且最重要的係，我今次魯莽的行動竟然搞到莉芙要發咁大脾氣，而且佢本來仲係諗住黎關心我，實在令我頓時覺得自愧不如。

於是乎我沉默了半晌之後，便望住莉芙真誠地道歉：「Sorry啊莉芙，都係我諗野諗得唔夠仔細先會搞成咁。我應承你啊，我以後會好好銘記住聖誕老人的訓辭，唔再做埋啲咁白痴既野架喇！」

「所以……唔好嬲啦，好無？」

係我屏息以待著莉芙的答覆之際，只見她原來憤怒的表情逐漸散去，繼而露出了一臉想嬲又嬲唔落的模樣。

「咁……計起上黎好彩最後都叫做無人見到，而且你又食左我一腳飛毛腿，依家又請我食早餐……」莉芙少許難為情道。「唉，好啦，見在你咁誠懇，我原諒你啦！」

「真係既？」我雙眼瞪大帶點雀躍說。

「不過咁！」莉芙打斷了我的說話。「你係真係應承我，唔好再亂黎先好啊！」

「I promise you！」我擺出一個發誓手勢。

「仲有！」莉芙一臉鄙視咁講住我。「你唔會諗住呢餐就當係請我個餐黎架可？」

「梗係唔會啦！！！」我斬釘截鐵的說。「呢餐純粹賠罪！」

「算你啦，哼！」莉芙雙手繞在胸前道。

「咁……」我望住枱面上的食物。「我地不如……食野囉？」

「嗯~~~」莉芙的嘴角終於再次上揚起來。

食完個早餐，我倆都差不多夠鐘番學，於是乎就係老麥出面準備分開。

「係喇！」莉芙臨走之前囑咐道。「我岩先諗過架喇，因為我始終唔放心你用魔法的技巧，咁所以黎緊我會約你進行一次魔法特訓，係特訓之前，記住記住唔好用魔法住啊，知道未？」

「Okay！」我拍拍心口。

就係咁，我別過了莉芙回到了學校。

一上到去班房，肥佬已經番左黎坐左係座位上面，於是乎我就行左過去。

「早晨啊肥！」我精神奕奕道。

「嘩，做咩晨早流流含晒春咁呀，聽講早兩日仲就死咁架喎！」肥佬恥笑道。

「琴日訓左成日，咩病都謝晒啦！」我反駁道。

「咁都要你聽阿詩講，個晚番左去食藥先可以咁快好番既！」肥佬不為餘力繼續抽水。

「無啦，我個晚一番到屋企……係喎！」講起阿詩，我先突然醒起琴日我覆左仍機之後佢都仲未覆我。

「搞咩？」肥佬不解道。

我將同阿詩Whatsapp的事一五一十講左俾肥佬聽。

「你條友仔都算好野喇，竟然用到苦肉計呢招，仲要俾你成功左！！！」肥佬咬住兩邊衫袖抽泣道。「作為兄弟，我真係衷心鄧你開心，所以唔洗理我架喇，由得我呢個肥仔自己一個孤獨終老啦，你一定要幸福！！！」

「你再誇張啲呀笨……」我沒好氣道。「而且我岩先咪講左囉，阿詩佢都無再覆我啦。」

「講係咁講姐，但都係好大突破呀！！！」肥佬奮力拭去眼角的淚水。「不過講開又講，你都真係幾勁喎，中意左幾年的人第一次搵你之後唔覆你，你都仲可以咁從容不迫既。」

聽住肥佬的呢句說話，我頓時變得啞口無言。

「……你估我係你咩，野野都七情上面！」我立即反駁。「話說今朝未肚痛有啲急屎添，去廁所先，再傾！」

「借屎遁你個死仔！？」

急步離開了班房黎到廁所，我望住鏡裡面的自己，思緒一下子整理不過來。

「肥佬講得岩喎……」

「點解阿詩無覆到我……」

「我都好似無太大失望咁既！？」

我驚寫完好似今次咁無人腸咋 重製左兩次已經

我寫埋呢個故之後應該唔會再重製以前啲故架喇，我有好多新故等緊我打 再重製我驚俾人打

重製流星少女幾好吖

樓主我們又到了

雖然我並無因為阿詩唔覆機而覺得好失落，之但係好歹呢個都係我同阿詩之間僅餘的連繫，我梗係唔可以俾佢就咁斷左啦！

於是乎係第一個小息的時候，我把心一橫走到阿詩班房的窗口前，諗住同阿詩講番聲……

咦，係喎。

「仆街！我究竟係諗住同阿詩講啲咩架！？」我不知所措咁企左係到。「唔通我直接同佢講『喂，點解唔覆我機？』咁呀！？」

「唉咪喇，都係番去班房算。」我一邊講一邊調轉頭諗住走人。

點知就係呢個時候，一位少女卻迎面走來到我臉前。

「姬仔？」阿詩捧住一疊書係胸前。「你又會係到既？」

「阿……阿詩！？」我瞬間變得臉紅耳赤。「無！我諗住黎搵個朋友咋麻，依家搵完喇，準備番課室休息下！」

「係喎，你點啊依家，抖左一日有無好番啲？」阿詩關心道。

「無事啦，有心！」我笑一笑抓抓頭道。

頂，我係到會心微笑啲咩！明明阿詩就無覆你機，依家睇怕都只係循例關心下自己咋麻！！！

「係喇姬仔，琴日Sorry啊。」阿詩苦笑左一下。

「吓？Sorry？」我被阿詩突如其來的道歉嚇親。

阿詩解釋道：「因為我琴日去左幫手Hold貓咪領養活動，完左之後攰到沖完涼就訓著左，所以無應到你機。」

Wh……What！！？我唔係發緊夢呀麻！！？阿詩竟然因為無應到我機所以同我講對唔住！！？

嗚呀！！！

「傻啦，我都無放係心到……咳咳！」我連忙改口：「我意思即係話，唔洗對唔住啦，我都無介意！」

「咁就好喇~~~」阿詩展露出一個女神式的微笑，將我迷得神暈顛倒。「啲書好重我要入去放低先喇，再傾！」

「嗯，再傾！」

目送住阿詩的背影入左課室，我終於忍唔住心裡面的喜悅叫左出黎。

「Osh！」我捏緊拳頭鋤左一下手踭。

***

解決晒心頭煩惱，輕輕鬆鬆又結束左一日的上學天，於是乎我同肥佬就番左去餐廳到打工。

無計啦，一諗起我個個乾晒塘的荷包，真係想偷懶一下都唔得。

「回覆多你一次張單，兩個A餐，一杯凍檸茶少冰，一杯熱啡，兩個白湯係咪？好既多謝晒先生小姐，依家幫你地收番啲餐牌先，稍後就會送上餐包同餐湯。」

做完一輪功夫，我趁住空閒時間企左係Pantry到休息。

「屌你係到吞撲？」肥佬行左埋黎我身邊恥笑道：「好彩MK經理今日無番姐，如果咪實屌到你上天花板！」

「中場休息下都得掛！」我打左一個呵欠。

「係喎，之前你唔係講過話阿詩得閑會再黎食野架咩？」肥佬說。「還掂你同佢個Whatsapp又斷左，不如就用呢個話題Continue番個對話，問下佢幾時上黎？」

「咦，好提議喎！」我拍拍肥佬的膊頭欣賞道。「估唔到你唔聲唔聲，啲意見又幾有用！」

「挑，我不嬲都話架啦，如果我換左塊金城武臉，一定無女可以走得出我手指罅！」肥佬自信滿滿道。

「屌，真係好想打柒你依家呢個自信樣。」我擺出一副死魚眼。

我徐徐攞出手機Whatsapp阿詩。

我：阿詩，有無興趣遲下上黎我地餐廳食野？我同肥佬員工可以有折，鋸扒幾抵！

「搞掂！」我愉悅的說。

點知就係呢個時候，肥佬一個眼明手快搶左我部手機黎睇。

「喂屌你！」我大叫左一聲之後立即意識到自己番緊工，於是乎壓低番把聲：「手機乃屬個人私隱呀喂！」

經過一輪你推我撞，我總算攞得番部電話。

「你就威啦，法國雙飛人！」肥佬望到我同莉芙仲有阿詩的Whatsapp對話之後嘲諷道。

「無啦，朋友黎姐！」我反駁道。

肥佬乘勝追擊：「同邊個係朋友，邊個唔只係朋友先？」

「……屌，兩個都係朋友，Okay？」我答。

「係定唔係，得你先知！」肥佬陰險地摵左兩下眼眉故作嘲笑之後，就別過頭重新投入工作去。

「你個肥佬真係呢……」我沒好氣咁搖一搖頭，收埋部手機都準備出番去做野。

誰知道就在此刻，餐廳的窗外掠過了一個身影，把我的視線瞬間吸引了過去。

「嗯！？」我驚愕地跑到餐廳門口四處張望，然而什麼都沒有發現。

「喂，搞咩！？」肥佬見到我反常的動作罷緊隨其後跑左出黎，一臉奇怪道：「你望緊啲咩？」

「無……無事。」我左一看，右一望，略帶疑惑。「只係我以為見到一個我認識的身影姐。」

「你講個個身影我識得既？」肥佬問。

「唔識得啦。」我答。

「純粹……係一個肥老伯姐。」

聖誕老人？

快啲啦，進度好慢

唔經唔覺一個星期話咁快就過左去，適逢踏入一月尾二月頭，亦即係農曆新年的時節，紅紅紫紫的花卉同裝飾陸續有如雨後春荀咁出現係大街小巷之中，而屋企附近的足球場亦都漸漸圍起了板開始準備年宵市場的佈置。

由於我地學校不嬲都係係聖誕假前考好晒試的關係，所以當其他學校的學生依家仲要好努力溫緊書應付一份份考卷的同時，我地就已經連成績表都派埋，日日淨係係到番學等放學，放學飲可樂，期待農曆年假的到來。

換而言之，即係話係我識的人入面仲有一個人……

「呀！！！」莉芙頭痛到直接用前額一野樁左落去枱面上的英文書同工作紙到。

嗯，仲未考完試。

「點解……點解仲有咁多野要溫……嗚嗚……」莉芙轉為用面豬躉伏係枱面，被拱起的臉蛋令她睇起上黎倍加可愛。

「喂，乜你唔係諗住教我魔法先上黎我屋企架咩，做咩依家當左呢到係自修室，自己係到溫書？」我恥笑道。「仲要溫到咁頹添！」

無錯，今日係星期六，莉芙由朝早就已經黎左我屋企，點知佢一坐低就話想溫陣書先，結果一煲就煲到依家就黎下午茶時間。

至於你問我呢段時間係到做緊咩？屌，之唔係番左房補眠囉，唔通陪佢溫書咁癲咩。

「你估我想架咩，本來我諗住朝早可以溫得晒架麻！」莉芙坐番直個人鼓起腮子。「點估到，原來有咁多生字要溫……」

「仲以為你讀得國際學校英文都應該手到拿來架添，原來都要溫書！」我一邊講一邊搶過佢啲Notes。「等我呢個聖誕老人睇過，應該唔難得去邊架姐！」

拿，我就唔係自吹自擂話自己讀書勁，不過成績一向Keep住係中上游既我，要理解一份同我同Form的英文Vocab list，應該唔會難到我啦！！！

然而就係我攞起份Notes認真一睇之後，我諗我真係要收一收番岩先咁自信的說話。

「……」我望住Notes上面個啲見都未見過，好似條廚師腸咁既英文字，不禁打左一下冷震。

莉芙似係見到我個驚愕樣知道我唔曉啲生字，於是乎帶點挑逗咁串我道：「對你黎講應該好易姐可，San~~~ta？」

「……哎，輕鬆啦！」我故作鎮定不失霸氣咁放番低份Notes。「不過所謂自己的書就自己讀，加油，撐你！」

「多謝喎，哈哈！」莉芙笑得不亦樂乎。「不過其實我基本上已經溫左一次，只係爭在要背熟啲，所以我諗住番到屋企先再溫！」

「一早就應該要咁做啦！」我沒好氣咁講。「既然係咁，即係話我地可以開始特訓了？」

「是的！」莉芙俾左個Good手勢我。

誰知道隨之而來的，卻係莉芙的肚仔不經意咁發出左「咕」的一聲。

我倆沉默咁對望左一秒，不約而同笑左出黎。

「Um……」莉芙帶點臉紅道。「不如……去嘆番個Tea先？」

「好啊。」我佯裝輕鬆的說，然而內心早已對眼前的她感到悸動不已。

莉芙聽罷難為情咁伸一伸脷，雙眼成了一對半月彎。

「Hehe。」

就係咁，我地又黎番一開始相識的時候食個間茶餐廳。

「好飽啊~~~」莉芙將最後一口西多士吞進肚子裡之後滿足道。

「係喇莉芙。」我突然醒起上個星期係餐廳門口的事。

「嗯？」莉芙眼仔碌碌咁望住我。「咩事？」

我唔肯定咁講：「雖然我依家先咁問好似好奇怪啦，不過……其實肥老伯佢自從平安夜個晚之後係去左邊的？」

「我意思即係話，佢個晚交帶完啲野之後就話咩天上面個老婆等緊佢，跟住我就暈左，醒番就已經係屋企……」我補充道。「咁即係話，肥老伯個晚已經去左天上面同老婆團聚？」

莉芙無預料到我會突然講番起肥老伯的事，一時間驚愕左一下，半晌後先回過了神。

「嗯……我諗應該都算係既……」莉芙似是而非咁答左一下。「係呢，做咩無啦啦問番起老伯伯的事既？」

「係咪因為Santa你仲係覺得好自責，覺得好似係自己搞到老伯伯咁？」她繼續講。「如果係既話，其實你真係完全唔洗覺得內疚架！事關老伯伯個一刻一定係諗清楚先會咁做，所以佢都一定唔會想你有呢種諗法！」

「咁我又無咁諗過……」我超細聲碎唸著。「而且依家諗番轉頭，我覺得佢似係碰瓷多啲添……」

「嗯？」莉芙聽唔到我講既野所以疑惑道。

「哦無，其實我純粹問下姐！」事關我實在唔肯定我個晚見到既係咪真係肥老伯，所以三思過後都係決定唔講俾莉芙聽住。「至於自唔自責的問題，我真係無點諗呀，我淨係知我會盡力做好我今年呢個聖誕老人的責任，仲有幫佢揀個比我更好的繼承人，叫做回報番佢對我的期望咁囉！」

「真係既？」莉芙聽完之後，緊張的表情都漸漸舒緩左落黎。

「嗯！」我給予莉芙信心道。「係呢，照你頭先咁講，即係肥老伯佢係平安夜個晚真係……？」

「老伯伯佢……」莉芙又一下子陷入了沉思。

眼見成個氣氛已經跌到落樽頸位，加上莉芙又一臉苦澀咁，我都真係唔忍心再追問落去，只好立即轉過另一個話題。

「係喎，又話特訓既？」我笑說。「你食完喇可？食完就起行啦！」

莉芙回過神來望住我，愣了一愣後帶點感激咁點頭微笑道：「嗯！」

於是乎係我倆夾完錢之後，我就叫左莉芙出去門口等緊我埋單。

「究竟點解莉芙會有岩先個啲咁奇怪既反應架呢……」我推敲著來龍去脈。「唔通係因為肥老伯的離開對莉芙黎講就好似係親友離世咁，所以一講起肥老伯，莉芙就觸景傷情？」

「定抑或係因為……」我又試諗番起個晚餐廳外的龐大身影。

「莉芙有啲野瞞住我呢。」

雖然此刻的我內心確實係充滿了疑問，不過強人所難從來都唔係我的宗旨，而且對象仲要係莉芙，所以如果佢唔想講的話，我係唔會迫佢的。

之但係如果係我自己去求證既話……就係另一回事了。

點都好啦，呢樣野始終都急唔黎，所以依家首要做既，就正如我岩先同莉芙講的話齋，一於比心機學好點做一年盡善盡美的聖誕老人先！！！

我都想快啲，但真係好忙

有星遙續習？

集
Btw人都死咗…有冇得改結局呀

我倆番到屋企之後，莉芙就開始左佢今日的教學。

「魔法係一樣好方便的野黎，只要你諗到既野，佢都可以幫你做到。正如我之前講，佢就係一個心想事成的能力。」莉芙循循善誘道。「而我今日想教你既，就係點樣係施展魔法的時候諗得仔細啲，清楚啲，令到成件事變得安全一啲之餘，亦都無咁容易俾人發現。」

「事不宜遲，不如我地就用行動黎練習一下？」莉芙奸笑說。

「點行動法？」我吞左一啖口水。

「嘻嘻……」莉笑越笑就越陰險。「我地一於……試下係天空到飛！」

「下！？」我驚嚇到叫左出黎。「唔係掛，我岩岩先學識點用魔法咋喎，咁快就要玩啲咁高難度既野？萬一一個唔覺意我跌死左既話，咁咪仆街？」

「傻啦，只要你諗得好既話，邊有咁易跌死！」莉芙反駁。「好喇，依家我問你，如果你想飛既話，你會幻想一個點樣的畫面出黎施展魔法？」

「嗯……」我沉思左一陣。「我諗……我會諗住自己背脊有一對好靚的天使翼，然後係天空到遨翔？」

「啊你真係呀，有無聽書架！」莉芙沒好氣道。「我咪同左你講囉，我地做野要低調，唔可以俾人發現架麻！照你岩先咁講，一陣啲人見到天空有個白翼男子係到飛黎飛去，唔騷動就假啦！」

「係喎，你又講得岩……」我恍然大悟。「咁比著係你又會點做？」

「簡單啦！」莉芙回答。「拿，睇住拿喎！」

此起彼落，莉芙語音剛畢，她便「噠」一聲打了響指------只見藍色粉塵瞬間縈繞到莉芙的腳邊，最後形成了一團軟綿綿的白雲。

莉芙雙手指住舊雲：「隆重介紹------筋，斗，雲！」

「下？」我笑左出聲。「你估你孫悟空咩，雲喎，蒸氣黎架喎，點企上去呀？」

「俾啲想像力！」莉芙鼓一鼓腮。「只要你諗到，信佢有，佢就係有！」

還未等到我的回應，莉芙已經一馬當先踏前左一步，四平八穩咁企左係舊雲上面。

「上黎啊！」莉芙一臉誠懇咁邀請道。

「……唉，黎就黎啦！」我敵不過莉芙的攻勢，縱身向前一躍。

「噗呼------」我的雙腳傳來了一陣柔軟的觸感。

「又真係企到喎！」我新奇道。

「唔只，佢仲飛到添~~~」

莉芙說罷再次「噠」了一聲響指，魔法粒子便迅速走到去白雲的下方，接著將我地緩緩托高。

轉眼之間，我地已經去到頭頂可以掂到天花板的高度。

「對於街上面的人黎講，呢舊頂多就係郁得好快的白雲，點都唔會知道上面有人~~~」莉芙望住我摵一摵眼眉。「點呀，對比起你個個Idea，夠唔夠低調？」

「小弟甘拜下風。」我伸手摸摸個天花板佩服道。

「好！」莉芙興奮的說。「既然係咁，我地一於再接再厲，諗過第二個情境！」

「好！」我鼓舞道。

就係咁，我倆花光晒整個下午的時間模擬上山下海，飛天遁地，變沙變石，而係呢個過程之中，我總算開始叫做對點樣善用魔法有左一個基本的見解。

於是乎訓練過後，莉芙都準備番屋企食晚飯再溫書。

「我走喇，唔洗送我！」莉芙揹起背囊行左出大門向我道別。「下次再約啦！」

「嗯，下次見啦！」我扶住道門。「係喇，今日多謝晒你教我咁多野。」

「傻既，呢個係我做助手的責任黎架麻！」莉芙講完呢句之後笑左出黎。「況且唔好好教你，一陣你闖左個大頭佛咪又係要我補鑊！」

「係咁啦，拜拜！」

望住莉芙消失於走廊轉角處後搭𨋢離開左，我都閂番好道門坐左係梳化到攞左部手機出黎碌一碌休息下。

啊係喎，上次Whatsapp阿詩個件事都未同大家Update番添，個晚阿詩係我臨放工個陣就覆左我機，話黎緊佢都幾忙下未必得閑，最快都要去到農曆新年前夕先有時間，遲下再約。

而自從個一晚之後，我都Keep住有同阿詩傾計（當然莉芙都有），雖然傾既野都不外乎係茶餘飯後的話題，但我深信只要繼續Contact落去，終有一日我一定可以等到佢同我講下心事既！

「咦，阿詩Whatsapp我？」打開手機，我發現阿詩傳來了一則新信息。

禁左入去，顯示出黎既係一段文字。

阿詩：姬仔，你星期一放學得唔得閑？不如……一齊走？

「......」我簡直唔能夠相信自己的眼睛。

「機會黎喇，飛雲！？」

加速

Reboot? 幾年前好似已經睇過

第八章

唔知大家有無睇過第一套蜘蛛俠的第二集，個陣彼得柏加因為失去左超能力變番普通人所以決定重新享受平凡的生活，於是乎就出現左一幕佢係朝早一跳一彈咁番學，背景音樂播住「Raindrops Keep Falling On My Head」的搞笑場景。

「Because I'm free~~~nothing worrying me！」係星期一朝早行緊番學的我，
用左腳撐起成個人跳到空中拍拍腳。

而我，就係現實中既彼得柏加！

天外之音：你係就係彼得柏加喇，不過係第三集傻撚左個個囉。

我：屌你老母啦！算，今日我心情好，唔同你計~~~

無錯！我之所以心情會靚爆鏡，就係因為今日係我的大日子！！！

「今日……今日！」我仰天長嘯：「今日就係我同阿詩第一次單獨約會喇！！！」

雖然講係咁講，但其實阿詩佢只係約左我一齊放學。

「算啦，都係差唔多姐 <3。」我春心盪漾的說。

根據愛迪生定唔知愛因斯坦的相對論黎講，快樂的時光總係會過得好快，反之亦然。

所以唔知點解，今日好似等極都未夠鐘落堂咁。

「快啲……快啲……」我凝望住牆上仲淨低五分鐘就放學的鐘。

「3……2……1……！」

「叮噹------」放學的鐘聲響徹校園。

「終於！！！」我忍唔住內心的興奮叫左出黎，搞到全班都望晒過黎。

「無事，趕住痾屎姐！」我笑到見牙唔見眼。「林Sir，不如準時啲放學？」

「下……哦……咁呀……」我地上左年紀的光頭數學老師林Sir吞吞吐吐道。「咁……放學啦……啦！」

於是乎係林Sir宣佈放學之後，大家都開始徐徐執拾番書包準備離去。

「喂，今日去番工？」肥佬行左黎我身邊問。

「Er……」我係到諗緊阿詩會唔會用晒全晚的時間，不過以防萬一，都係預晒俾佢先算。「我諗應該唔去喇，有野做！」

「古古怪怪咁。」肥佬一臉懷疑咁望住我。「聽日見啦！」

拜別過肥佬，我黎到阿詩的班房門前。

「嘩，依家咁樣係咁多人面前同阿詩走，唔知啲人會點諗呢？」一諗到呢到我就沾沾自喜。「話唔定佢地會覺得我同阿詩……嘻嘻！」

就係呢個時候，一把甜美的聲音突然從旁而至。

「姬仔！」阿詩帶點調皮咁拍拍我肩膊。「你個班又會咁早放既？」

「Hello阿詩！」我從沉醉中回過神來嚇了一嚇。「哦，無，呀林Sir話佢要覆診睇牙醫Check check排假牙，所以咪準時放人囉！」

「你講真定講笑呀，去睇牙醫Check假牙？哈哈~~~」阿詩俾我呢個爛Gag搞到笑左出黎。

我地兩個有傾有講咁一直行左出學校，往地鐵站的方向走去。

望住身旁舉止優雅的阿詩，偶爾涼風吹拂著她的馬尾傳來一陣淡甜的牛奶香氣，確實叫人如痴如醉，如可分身飾演自己。

「嗚啊~~~究竟我係咪發緊夢~~~」我心裡暗自歡喜道。

然而係我陶醉於呢如此美幻的情景同時，我亦都發現到阿詩佢隨住越黎越接近地鐵站，臉上的表情越見腼腆。

「阿詩？」我關心道。「搞咩啊，好似有啲野諗緊咁既？」

「啊？」阿詩如夢初醒。「無野呀，無事！」

「我唔信啦！」我追問道。「有咩事歡迎講俾我聽喎，睇下我有咩可以幫到你？」

係我略為推波助瀾之後，阿詩漸漸鬆懈左落黎。

「係呢，」阿詩問。「其實你唔好奇點解我會約你一齊放學架咩？」

「Er……」我諗左一陣之後回答：「好奇係好奇既，不過我覺得你遲早會講俾我聽，所以就無問到啦！」

我故作驚訝逗趣說：「咪住先，你唔會係諗住賣我豬仔架可！？」

的而且確，係我心目中其實阿詩搵我做咩並唔重要，最重要係我可以有一個咁樣的機會同阿詩相處！

聽到我的說話，阿詩都忍唔住笑左出黎。

「唔會啦！」阿詩莞爾一笑，然後帶點釋懷說：「多謝你啊，姬仔。」

然後她便緩緩向我說明今日既目的。

「其實係咁既。」

「我……想拜託你做我一晚男朋友。」

「哦，咁咋話。」我笑了一笑。

……。

「咩話！！！！！！？」

得一晚

「男……男朋友！？」我目瞪口呆企左係原地，腦海瞬間掠過同阿詩拖手，攬攬，錫錫……嗚呀！！！

「冷靜啲先！！！」阿詩喝止左我。「正確啲黎講，係『準‧男朋友』！」

「準？」我不解道。

「即……即係未一齊但已經預定左會一齊個種！」阿詩講講下竟然難為情起上黎。

咁咪仲衰過PTBF……PTBF都叫做有手仔拖吖……

「點解會咁突然既？」我用盡九牛二虎之力試住抑壓著自己內心早已火山爆發的悸動。

屌，比著係有個女神突然同你講話想你做佢一晚男朋友呀，你都會爽到想即刻打飛機啦係咪先！

而且再講深入啲，雖然只係做佢一晚男朋友，但呢句就已經意味住認可左你有成為佢男朋友的潛質！！

無錯呀，係一種表白黎架！！！

呀！！！！

天外之音：屌，你咪撚咁興奮住啦，聽埋阿詩解釋先再High都未遲！

我：你又岩姐！

「其實都唔係突然架喇，我都係諗左好耐先決定用呢招。」阿詩嘆左一口氣。「你仲記唔記得平安夜個晚我自己一個人黎左你間餐廳食野？」

「嗯啊。」我爽快回答。

「其實成件事係咁既……」阿詩向我娓娓道來。「事源我上年參加左一個聯校組織Committee，係裡面識左一班黎自唔同學校的人，當中有一個做主席的男仔叫做阿Sam，佢好中意私底下Whatsapp我傾計，開會既時候又會主動撩我講野。雖然有時候佢把口係Flirty左啲，但我見大家都係同一個地方做野，加上佢又唔係話咩衰人黎，所以基於禮貌上我都無話唔覆佢咁。」

「但或者就係因為咁，佢可能當左我對佢都有啲意思，於是乎啲行為同說話就越黎越變本加厲------就比如話個陣岩岩入冬有啲凍，佢會當住成班人面前除件外套出黎蓋係我身上，咁其他人當然會即刻歡呼啦！於是乎自從個次之後，其他人開始成日格硬撮合我地，行緊個陣會推我地兩個行埋一齊，食飯個陣又要我地一齊坐咁。雖然我已經三番四次講過我同阿Sam只係普通朋友黎，但佢地就當我怕羞。之但係呢樣野都未算最弊，最弊既係，阿Sam竟然完全受晒仲好似好Enjoy咁囉！」

「跟住去到平安夜個晚，本來我地成班人約左一齊出黎倒數，咁我見成班人一齊出去，都無咩理由推搪，所以都應承左會去。點知就係我真係去到的時候，我先發現得番阿Sam一個人！事後我先知道，係佢地成班人夾好左要放我同阿Sam飛機，等我地兩個可以獨處！雖然個晚的事就唔關阿Sam事，事關佢都係受害者，但係兩個人過平安夜，點都會令到佢有誤會啦！所以我同佢行左一陣商場去到食晚飯的時候，我就講大話話臨時有事陪唔到佢要走先，至於之後發生的事你都知，就係我自己一個黎左你餐廳食飯。」

「最後就黎到今日喇。早兩日我咪搵你既，其實就係因為阿Sam又主動約我出街，不過今次我決定令佢知難而退，所以我就話想帶多個朋友黎，如果咪就算。點知佢又真係話Okay喎！於是乎個陣我就係到諗，我應該要帶一個同佢地無交集，而我又信得過的男仔黎幫手……」

「然後……我就諗到你喇。」阿詩突然雙手合十難為情地對住我講：「Sorry啊姬仔，事關我平時真係無乜男仔Frd，就算有我都驚咁做佢地會誤會，所以先要煩麻到你！！！至於點解我會去到依家先同你講清楚呢件事，係因為我真係唔知點開口好……」

「你……會肯幫我架可？」

聽完阿詩講晒成個故事，我實在係諗唔到任何理由去推搪今次呢個既可以提升自己係阿詩心目中的地位，又可以趁機打低其他對手的機會。

就係呢個時候，我腦海裡面突然閃過左一段畫面。

站在門前的，係一個身穿白色毛衣牛仔褲，紮了一頭馬尾，星眸皓齒的少女。

「都話左你琴晚係到死頂架啦，又話唔係。」她徐徐走到我的床邊坐下，並在我枱頭放下一杯暖水和一粒藥丸。

我凝望住她的側臉，一種溫暖的窩心油然而生。

「食藥啦。」莉芙嫣然一笑。

回過神來，我趕緊拍拍心口，給阿詩遞出一個Good手勢：「放心，一於包係我身上！」

阿詩與我互目而視著，嫣然一笑。

就係咁，我倆緩緩行到黎地鐵站某個出口，亦即係阿詩同阿Sam約好左見面的地方，一個目標身影隨即映入眼簾。

「Hello阿Sam。」阿詩率先開聲。

聽到阿詩的聲音，佢立即仰起頭嘴角上揚望住我地。

「Hello阿！……詩？」當佢注意到阿詩身旁的我之後，聲線頓時疑惑左一下。

點解我會用「疑惑」呢兩個字？嗯……我諗要咁就要先描述一下阿Sam佢的外表。

180的身高、一睇就知係做開運動的健碩身材、陽光的膚色、深邃到有少少鬼仔Feel的臉龐、仲有個種成身散發住成熟穩重的味道，一句講晒，就係係女見到都出晒水的大隻仔型。

……。

天啊，你咁樣即係玩鳩我姐！！！

你要我今日要做阿詩一晚男朋友唔緊要呀，但你好歹都要同我講下對手的Quality原來係咁高先得架！！！

依家先唔好講阿Sam一定會係到疑惑點解阿詩會帶左個咁平凡的男仔黎做陪襯呀，就連我呀，都唔撚點知解我會黎左呢到係一個咁勁的對手面前班門弄斧呀！！！

就係我仍然為住眼前所見而感到挫敗的之際，阿詩已經準備好繼續佢的劇本。

「係喇，介紹番先！」阿詩用手掌指向我。「呢個就係我話想帶黎的『朋友』，姬仔。」

阿詩係講「朋友」兩隻字的時候，明顯加重左語氣。

「喔，『朋友』呀。」阿Sam伸出左佢的右手，然後用佢流利的British accent向我打招呼：「Hey dude, my name is Sam, nice to meet you！How’s it going？」

「我……」我一時之間都唔知用中文好定英文答好，淨係識得伸番隻手出黎同佢握手。

迅雷不及掩耳之間，阿Sam已經緊握住我的手。

唔知道係咪因為佢隻手真係好大隻的關係，佢一捉落黎個下，已經將我隻手包實晒。

「今日多多指教！」阿Sam露出一個陽光的笑容。

「……」我。

「天呀，你放過我啦！！！」

文呢

基本互相自我介紹完之後，眼見時間尚早，我地決定行一陣街先再去搵野食。

係百無聊賴逛緊商場的過程中，我地一直Keep住阿詩、我、阿Sam咁樣的間隔並肩而走，當中阿Sam或者都因為Feel到阿詩有心疏遠佢的關係，所以佢為左係阿詩面前攞番啲印象分，都嘗試盡量顯得大方得體咁開啲Common話題出黎俾大家傾，而唔係話刻意跨過我搵阿詩講野。

當然啦，為左唔令個場面咁Dead air，我都有出手R下話題或者俾下回應既。

「Hey，姬仔阿詩，你地有無諗住一陣食啲咩？」阿Sam又大隻又高出我半個頭，企係我隔離真係勁有壓迫感。

「我無所謂啊。」阿詩微笑說。「睇下姬仔想食咩啦，我跟佢。」

阿詩小姐，你咁樣即係擺我上枱姐！！！

「Er……我無所謂！」我解圍道。

「咁樣不如去試下一間係外國都幾出名的Burger？百零蚊都幾抵食。」阿Sam又露出左佢個電死人的陽光笑容。

「係呢，你係外國讀過書？」我問道。

「係啊，因為我Dad係外國人黎，所以我細個個陣一直都係英國讀書，直到高中個陣先番黎。」阿Sam答。

聽阿Sam繼續講，因為佢以前係外國打Rugby校隊個陣成日整親，有好幾次仲撞到入院，所以佢媽咪為左令佢無得繼續打，就格硬要佢搬番番黎香港讀國際學校，於是乎佢的生活亦因為咁起左變化。

「以前我幾乎日日都會去打Ruby，但黎左香港之後，無計啦，惟有變成落樓下會所做Gym。」阿Sam笑說。

嘩屌，呢招高明呀呢招，一氣呵成完全唔突兀，用幾句說話就將自己啲家底概括晒：混血、有錢、住私樓、做運動、讀國際學校！！！

唉，呢種男仔真係唔好話女仔見到會出晒水，就連我都想狗衝啦。

阿詩呀阿詩，何解你會睇佢唔上眼架呢？

就係我同阿Sam不斷嘗試去搵啲三個人都傾到的話題去講，幾經辛苦捱左成個鐘之後，大家都終於決定去填飽個肚。

於是乎係阿Sam的帶領下，我地黎到左附近一間人來人往的漢堡包店坐低。

「阿詩你坐陣啦，我幫你買野食。」阿Sam又試啟動佢的體貼攻勢。

誰知道阿詩再次拒絕佢的好意：「唔洗啦，姬仔幫我買就得！」

咩……咩話！？

難得我仲以為食野可以叫做中場休息下，點知你依家竟然同我講，要我同阿Sam獨處！！？

「咁好啦。」阿Sam平淡咁望住我：「咁我地兩個一齊出去買？」

唉，騎虎難下，死就死啦！

「嗯，好啊。」我答。

行到出去Cashier買完野食，我地兩個便徐徐企左係牆邊等叫飛。

「係呢，」阿Sam率先打破沉默。「你同阿詩識左幾耐？」

「如果計真係認識對方既話，應該係……一個月？」我講完出口之後都覺得好兒戲，好似係啲MK仔女講咩識左三日我愛你咁。

「哦……一個月……」阿Sam若有所思。「咁，即係你地係聖誕假個陣識既？」

嘩！屌！呢條友！我知道佢想問咩喇！佢一定係以為阿詩平安夜個晚之所以會甩佢底係因為約左我，又或者係因為咁先識到我！！！

「差唔多掛，我都唔係好記得啦！」我打算胡混過去。

然而我勢估唔到既係，阿Sam竟比我想像中更為進取。

「Sorry for being offensive，但我想問一下，」阿Sam帶點苦澀說。「平安夜個晚，你係同阿詩過的？」

「Er……」我被佢的說話步步進迫，搞到一時語塞。

唉，老實講，其實我真係衷心覺得阿Sam呢份人唔錯，外在條件唔洗講啦已經爆晒分，但最重要係咩？就係我Feel到佢真係著緊阿詩呀麻！

或者係阿詩的角度黎講，阿Sam成日迫阿詩接受佢啲關心，又係人地吹噓佢地兩個曖昧既時候唔加以阻止，真係好令人煩擾；但無可置疑既係，呢啲行為就好似我以前一直選擇默默中意阿詩咁，雖然表達方式唔同，但都係愛的一種呀！

可惜可惜，縱然你我平水相逢，但鬼叫你係我既情敵，仲要高汁過我咁多，所以對唔住都要講句------為左保險起見，今日唔係你死都係你亡！！！

「咳咳！」我決定黎個下馬威：「係啊，個日我突然可以早收工，所以阿詩就黎左接我。」

「哦……原來係咁。」阿Sam故作淡然咁講，然而佢失落的眼神早已出賣左佢。

係佢講完呢句說話之後，佢就默默咁攞左部電話出黎翻看，然我當然都識做咁無再出聲，俾啲時間佢消化下。

攞完餐番埋位，阿Sam就回復番本來個種陽光男孩Mode，同我同阿詩有傾有講，不過唔難發現既係，佢對阿詩已經多左份客氣，就好似係有意拉遠番個距離咁。

話咁快食完晚飯，望下時間原來都已經就快10點。

「Sorry guys，因為我仲有啲野未做要聽日交，所以差唔多要走喇！」阿Sam係漢堡包店門外向我地拜別道。「好開心今日可以識到你呀姬仔，你真係一個好Nice又夠Fun既人！」

「傻啦，你好Talkative就真！」我回答。

此際阿Sam將目光放在阿詩身上客氣道：「Hey阿詩，我地遲下開會再見啦！」

「嗯，再見喇Sam。」阿詩禮貌地點點頭。

說罷阿Sam便徐徐別過頭離開去，望住佢落寞的背影，我諗我都開始有少少體會到點解係求婚大作戰裡面既健三會唔忍心傷害佢的情敵多田老師。

正

轉眼之間，又得番我同阿詩兩個。

「呼。」我總算鬆左一口氣。

「係呢姬仔，」阿詩把握機會問道：「岩先出左去買野食既時候，你同阿Sam傾左啲咩？」

「做咩咁問？」我好奇的說。

「嗯……事關我硬係覺得阿Sam買完野食番左黎之後，好似對我多左啲避忌咁。」阿詩諗左一諗。

「乜呢個唔係你今日既目的黎咩？」我反問。

「咁都係既……」阿詩答。

「既然係咁，目的達成左，過程就唔好問喇。」我故作懸念：「事關要知道------呢個，係男人之間既秘密。」

由於時候都唔早聽日仲要番學，我地都準備起程打道回府，先送阿詩去小巴站搭車，然後我再行番歸。

「姬仔啊。」阿詩一邊行一邊思考道。「其實你覺得我今日呢個做法岩唔岩？」

「你意思係借我過橋等阿Sam知難而退？」我問。

「嗯嗯。」阿詩點點頭。

「我覺得要係保住同佢之間的友誼的情況下令佢知難而退既話，呢個已經係最好的辦法。」我給予阿詩信心道。「事關你地兩個仲有合作的機會，一旦坦白左既話一定會面阻阻，到時一係就你做和事佬同佢拉番好關係，但就怕佢會誤會仲有機；一係就等佢自己諗清楚，但就唔知諗到幾時。」

「所以就結果黎睇，我諗呢個都算係對大家最理想呀，係咪？」

「有你咁講，我都放心啲……」阿詩聽完我的安慰，總算減輕左啲內疚感。「見到阿Sam岩先咁神不守舍，我都覺得好唔好意思。」

為左等阿詩可以開心番啲，我決定轉一轉個氣氛。

「覺得唔好意思就應承人呀麻~~~」我擺到明係開玩笑咁講。

「傻架咩你！」阿詩鼓起腮子道。

此刻眼前的她就好比白雪中的一朵紅玫瑰，冷艷的臉龐上輕抹著紅暈，份外美麗。

「其實我覺得阿Sam都幾好啊，條件唔錯又風趣幽默，做咩唔俾機會人啊！」我一邊講一邊悄悄移開了視線，免得自己掛住望就唔記得左點講野。

「嗯……咁公道啲講句，阿Sam其實整體黎講又真係唔錯既。」阿詩客觀道。「不過我覺得，愛情呢樣野係一種感覺黎。就算係你面前的人係幾完美都好，唔中意就係唔中意。」

阿詩苦笑了一下：「所以……惟有默默同佢講句對唔住啦！」

眼見依家就係一個可以俾我深入啲繼續問落去既機會，我立即把握住呢個勢頭誘導的說：「係咪你太高要求咋小姐~~~」

「梗係無啦！」阿詩反駁。「我既要求好簡單，合眼緣就得！」

「咁點樣先為知合眼緣？」我吞了一啖口水。「定應該話……依家有無邊個人係令你覺得合眼緣？」

我細心觀察住阿詩的反應，只見她聽到呢句說話之後雙目微微瞪大了一下，整個人亦隨即愣了一愣。

唔……唔係掛！！！阿詩咁既反應，咪即係代表緊佢依家真係有一個合眼緣既人！！？

「無……無啦！」阿詩支吾以對。

你咁講，我咪仲更加肯定你有……

「竟然無？唔會掛~~~」我佯笑說。「你假假地都係學校女神，一定校裡校外都大把人追啦！」

「真係無呢！」阿詩說。「而且就算係有人追我，我都對佢地無咩Feel啦！」

「咁得意？」我疑問道。「佢地唔好咩？」

「咁又唔係……」阿詩諗左一諗之後，講左一句令我都幾深刻的句子。「只係我覺得，所謂既外在條件其實都可以改變，反而同一個人相處既時候個種內心悸動既感覺同共鳴先係最難能可貴。」

此刻我腦海裡浮現出一位少女的笑容，令我感到如此詫異，又如此腼腆。

「至於你問我有無遇到呢種令我悸動的人既話……隨遇而安啦！」阿詩瞄了我一眼，嫣然一笑。

師父呀，依家啲女人好難捉摸呀！！！佢咁樣答，即係有意中人定無意中人呀！！！

「係呢，講左我咁耐，你又點啊？」阿詩笑問道。「有無邊個女仔係合眼緣？」

正當阿詩係到等緊我的回答之際，我地剛好行到黎小巴站，而且仲要有架小巴係到等緊上客。

「喂，你有車喇！」我朝著小巴望去。

「係喎！」阿詩逗趣說：「今日唔該晒你啊，一晚既『準男朋友』。」

「傻啦，咁筍既事洗乜唔該，我直頭諗住番去就寫落CV到架喇！」我幽默道。

「哈哈~~~」阿詩被我逗得不亦樂乎。「頭先個話題我地遲下再傾啊！」

「嗯！」我點點頭。「拜拜！」

「Bye Bye！」

送完阿詩上車，我為著今日同她的距離瞬間拉近一大步而暗自歡喜，踏著一跳一跅的輕快步伐走回家。

「照咁既進度黎睇，假設阿詩真係未有心上人既話，唔通我真係會有機！？」一諗到呢到，我就忍唔住係人煙稀少的住宅區鳩叫起上黎：「Yahoo~~~今晚精神呀今晚！！！」

誰知道就係呢個時候，我卻再次回想起了一位少女星眸皓齒的笑臉。

而接住落黎更加奇怪的係，原本正處於雀躍心情的我，竟慚慚產生出一種莫名的罪疚感。

「喂，唔係掛！？」我企左係原地禁住自己的心口。

「唔通……我……？」

推多推

睇完呢個po特登去重溫左舊版

起雙飛

「唉。」我說。

「唉。」肥佬說。

「點解……」我地兩異口同聲仰天長嘯：「點解我地又會咁乖黎左幫手做義工架！！！」

星期六的美好早上，本該係俾人懶洋洋攤係床上面補眠的時間；然而依家的我同埋肥佬，卻早已晨早流流起左身，搭船黎到長洲泳灘呢到幫手做清潔。

「又無人迫你地兩個黎既~~~<3。」莉芙從我倆身後經過時調皮說。

的而且確，我同肥佬之所以會黎，其實係因為阿詩係琴日放學既時候黎左我地班房搵我地，問我地聽朝得唔得閑黎幫手做義工，於是乎我地兩個就當場自願應承左佢。

我攞起左一碴沙緊捏著拳頭咬牙切齒喃喃自語：「如果唔係知道今日呢個義工服務淨係做半日，即係話我可以同阿詩莉芙係長洲玩半日既話，我會黎！？@!%!#$%#^@%$^#$......」

朝著不遠處張望去，阿詩和莉芙都正係到一手攞住個鐵夾，一手攞住個黑膠袋，跅著沙面清理垃圾。

阿詩梳起左平日番學的馬尾，身穿酒紅色長袖衫牛仔褲搭對人字拖；至於莉芙就紮起左髻，臉的左右各垂左啲頭髮落黎，著住白色連帽衛衣黑色長褲同埋一對……黃色B duck拖鞋！？

Anyway，係呢個一望無際的海灘靚景上面配上兩位沉魚落雁的身影，都真係一件賞心悅目既事。

此刻屬於清晨鹹羶的海風撲面吹來，涼快的感覺使人為之一振，積存在身體裡的倦意亦仿佛一掃而空。

就係我閉上眼睛感受緊大自然帶黎的氣息之際，一棍發泡膠突然扑左落我個頭上面。

「做咩係到偷懶啊Santa！」莉芙故作正經忍笑道。

「我呢啲叫親親大自然囉好無！」我係到撥乾淨自己個頭。「話說你碌發泡膠邊到執番黎架，都唔知俾人扔左係到幾耐，勁污糟囉！」

「我先無咁衰，碌發泡膠係我變出黎架~~~」莉芙說罷便隨手就將手上的發泡膠棍變番做魔法粒子。

「你到底係黎執垃圾定製造垃圾架。」我苦笑道。

此刻我將視線移到旁邊的肥佬身上，只見佢大字形咁樣攤左係沙灘上面，理以理解咁訓左起覺上黎，仲要係呼呼大睡個隻。

「喂，肥佬條友仲親親大自然過我喎！」我一手指住肥佬。

「我見到啊~~~」莉芙一臉笑嘻嘻。

「啊咁你又唔話佢偷懶跟住扑濕佢？」我故作不滿咁講。

莉芙莞爾一笑：「因為……我就係想打你囉！」

「Hehe。」

執左成個上晝，成個沙灘總算清理得七七八八，於是乎今日的義工服務亦宣告就此告一段落。

「辛苦晒喇~~~」大家舉起汽水碰罐說。

我、肥佬、阿詩、莉芙，四個人企左係某間士多門口。

「嘩，唔知點解執左成朝野之後，反而仲精神左呀！」肥佬一野灌左半罐可樂。

「收嗲啦，訓左成粒鐘仲好意思出聲！」我嘲諷道。

「我呢啲叫識時務者為俊傑，廢事阻住有啲人調情咋！」肥佬抗議道。

WTF！？

「你個死仔扮訓！？」我紅都面晒勁驚咁箍住肥佬條頸，細細聲講：「咪鳩噏啦屌，阿詩係到架！！！」

抬起頭來凝視前方，阿詩正係到一臉不解咁望住我同肥佬。

然而更令我在意的，卻係旁邊莉芙的臉上唔知道係因為尷尬定係咩而泛起的微微胭紅。

「無事！肥佬佢飲撚大左可樂姐，無事無事，哈哈哈！！！」我東拉西湊轉移話題。「係喎，話說一陣間去邊到食野好？長洲好似大把野食！！！」

「我好想食刨冰啊！」阿詩和應。

「冬天食刨冰，你又係得架喎！」我開玩笑道。

「咁係好味啊麻！」阿詩笑左出黎。

此刻我赫然發現自己只係顧住同阿詩咁開心咁傾計，竟然忽略左莉芙的存在，於是乎個種莫名的罪疚感又隨之而生。

「係呢莉芙，你又想食咩？」我立即補救道。「餐廳？掃街？」

「無所謂啊，睇你地！」莉芙笑說。

睇見莉芙好似無咩大反應咁，我悄悄鬆左一口氣。

「喂，做咩唔問我？」肥佬爭住講。

「好！」我說。「既然係咁我地就一於去掃下街啦！」

肥佬：「……屌你！」

就係咁我地沿住大街一直向碼頭前進，沿途左右兩邊周圍買下野食，大魚蛋呀豆沙包呀思樂冰呀咁統統都唔放過。

「要一串豬肉丸呀唔該！」

係一間幾出名的串燒舖叫左野食之後，我徐徐行左埋一邊的樹蔭下等喊單。

「Santa！」莉芙突然拍拍我的肩膊，另一隻手攞住一杯益力多冰。「叫左啲咩食啊？」

「豬肉丸之麻！」我笑笑口。「其他人呢？」

「佢地仲等緊野飲！」莉芙指向遠處。

我望住莉芙手中的益力多冰：「喂，你杯野飲好似好正咁喎！」

「想飲？」莉芙笑左笑，然後將飲管口遞左去我的嘴邊。「拿。」

嗚呀！！！你話Share野飲就正常不過姐，但莉芙依家係餵埋我飲喎！！！呢啲機會千載難逢，一定要把握啦！！！

「嗯！」我張開口吸左一啖沙冰入口，食落去係滿滿的甜味。

哎，留意番，唔係有愛個啲甜，而係杯野真係好撚甜。

「嘩，咁甜既！」我伸左一下脷。

「少少啦。」莉芙哄左個頭埋黎。「不過亦都可能係因為關飲個個人問題事呢~~~」

「下？」我望住莉芙那雙晶瑩剔透的藍眼睛，頓時變得心跳不已。「你……你講咩呀！」

「你話呢~~~明明岩先你同阿詩啲對話就咁溫馨~~~」莉芙奸笑說。「自從上次做義工之後都係過左半個月咋麻，咁快就進展神速！」

「無啦，純粹咁岩同阿詩有學校同埋義工兩個交集，所以先熟左少少姐！」我連忙否應。

「咦，咁即係話你地中間發生左好多事啦！」莉芙摵摵眼眉。「我唔理啊，連埋之前你同阿詩啲野，我遲下要一次過聽番晒！！！」

「哎，無咩好聽啦，況且我！------」

正當我諗住反駁的時候，老闆娘突然叫道：「呀仔，你既豬肉丸！」

「攞野啦你！」莉芙笑語盈盈道。

係我走向前接過豬肉丸再拎番轉面之後，莉芙早已走回到阿詩和肥佬的身邊。

我咬下了一口肉丸，默默注視著莉芙。

「況且我，都唔知道自己依家到底點諗。」

希望結局可以雙飛

新讀者留名

推啊

新讀者lm

由街頭掃到街尾再去埋天然食左個甜品，大家個肚都已經滿載而歸。

「跟住落黎有咩搞？」肥佬搓住自己個肚腩講。

「嗯……不如去西堤個邊行下？」阿詩提議。「行完之後個到有船可以直接搭番黎碼頭，都唔錯。」

「好啊！」莉芙望住我恥笑說：「我地一於去親親大自然！」

「……頂你。」我無言以對。

就係咁，我地徐徐啟程往西堤進發。

適逢周末，長洲到處都人頭湧湧，然而穿過大街大巷黎到一幢幢白色平房既住宅區，繁囂的聲音便頓時消失得無影無蹤，取而代之既係屬於小島的一份寧靜。

此刻一段優美的琴音不知從哪一戶人家的窗前奏起，脫俗淡雅的旋律悠揚在空氣之中，細味品嚐過後才發現是陳奕迅的《我的快樂時代》。

「彈得真係好聽。」我閉起雙眼幻想著彈琴者的身影陶醉道。「彈琴既人唔洗問，一定係個靚女黎。」

「唔好係到FF啦，世上邊有咁多靚女呀！」肥佬突然從旁挖苦道。

「嗯~~~？」阿詩同莉芙異口同聲道。

「Er……當我無講過。」肥佬收晒皮咁講。

走過一條筆直的海濱長廊之後，終於黎到左西堤的碼頭。回頭望向岩先仲係不遠處的市中心街市，依家已經變成左一個Lego般大小的模型。

我地朝住身邊的指示牌往左拐走進山徑，唔洗一陣間黎到一個叫白鰽灣的沙灘。

要形容呢到既地理環境，就係四周無人三面環山，背靠一片禾稻草，遠眺萬里無雲，海天一色。

「呢到好靚呀！！！」莉芙彷彿發現左新既秘密基地咁，一對心心眼係到閃閃發光。

「岩呀！」我搭嘴道。

「喂，上黎呢邊呀，仲靚！」肥佬爬左上一堆岩石頂。

未等到我反應過黎，莉芙已經一馬當先跳左上去。

「嘩嘩嘩~~~！」莉芙已經俾眼前的良辰美景搞到語無論次。

側身望向隔離的阿詩，佢正係到為住上唔上到去而擔憂。

此刻我向阿詩伸出手，平淡地笑曰：「扶你上去？」

阿詩聽到之後呆望左一下，接著緩緩遞出了左手輕放在我的掌心中。

「嗯。」她嫣然一笑。

我帶住阿詩走到岩石的階級前，係她一個跨步踏上岩石的同時，我就全程輕扶著她的手。

於是乎不消三兩下功夫，我地兩個亦都好順利咁行埋上舊岩石上面。

果然就好似肥佬所講咁，上到岩石之後望的風景更廣更闊，更令人為之動容。

「好開心咁喎~~~又唔見你扶我~~~」莉芙輕聲說。

「無啦！」我的嘴角不自覺向上揚道：「你中意既，一陣扶你落去囉！」

「先唔要你扶吖，Bleh！」莉芙向我擺了一個可愛的鬼臉。

慚慚的，我地四個好有默契咁安靜左落黎，聽住風吹拂著海洋，奏起一片片波浪的呼呼聲。

係唔知過左幾耐之後，肥佬率先開聲。

「喂，黎到呢到，不如……影番張相！」肥佬個表情成隻連登揸波柴犬Emoji咁。

於是乎我地用盡晒渾身的隨身物品堆左座山出黎當成腳架，然後Set好左部手機做定時自拍。

「快啲諗好個Post！」
「喂，喂，你企開啲啦，屌你老母！」
「點呀點呀，做咩動作好！！！」
「就夠鐘啦~~~」
「唉唔好煩，一排坐低指住個天影背脊啦！！」

「哎呀！」莉芙係坐低既時候失平衝靠左落我身上。

我與她接上了彼此的眼眸，心跳的感覺再次盤旋在我倆之中。

「咁唔小心架你，仲話唔洗人扶。」我凝視著她悄悄說。「一陣俾隻手我啦。」

莉芙抿著嘴，臉蛋泛著微微的紅潤：「……嗯。」

「黎喇黎喇，埋好位就黎喇喂！！！」

「3------2------1------」

「咔嚓！」

離時代遠遠 沒人間煙火
毫無代價唱最幸福的歌 願我可

仲有，打緊

Merry xmas

離開左白鰽灣，我地係西堤碼頭搭「僕僕艇」重新黎到長洲市中心大碼頭。

「啊~~~好滿足啊今日~~~」莉芙一臉幸福道。「咦，乜原來已經5點半架喇！？」

肥佬此時靈機一動：「既然係咁相請不如偶遇，上次咪講過完左義工活動之後一齊去食飯既，不如就今晚啦！想既話仲可以去我同姬仔間餐廳鋸扒，有折！」

「好啊好啊，岩先無食正餐，我依家都有啲餓喇！」莉芙聽到鋸扒兩隻字立即垂涎三尺。「阿詩，我地一齊去啊~~~」

阿詩敵唔過莉芙的口舌攻勢，苦笑投降道：「好啦好啦，反正我都想再去食下，呢間餐廳啲野食真心好味。」

「咁就掂晒啦！」我亢奮道。

就係咁，我地一行四人興致勃勃上左駛往中環的回程船徐徐歸去。

一上到船分成女前男後坐低，肥佬就已經Gur Gur聲訓到成隻豬咁。

「頂，訓到咁撚樣……」我啤住肥佬講。

我將身體哄前本打算搵阿詩莉芙一齊取笑一下肥佬的睡姿，然而這才發現原來兩位美少女亦早已入了眠。

於是乎我緩緩把身體靠回椅背上，也都閉上雙眼進入夢鄉。

***

「哈哈哈，走得麼無鼻哥！」

一個男孩追逐的時候邊跑邊說，卻沒有為意那個正站在前方發呆的我。

於是乎他整個身體直接撞了下來，使我們紛紛跌倒在地上。

「哎呀！」我叫了一下。

「嗚啊！……」那位男孩卻是頓時哭不成聲。「媽咪啊嗚啊！……」

「喂你有無咁屎啊，郁啲就喊媽咪！」我不屑地說。

男孩不知是聽到與否，反正他就只是依舊在哭泣。

於是乎我也不想多作理會的，緩緩自顧自的站了起來。

「喊啦繼續喊飽佢啦唉。」雖然我的年紀看來應該與他相若，但不知為何，他們就是這麼幼稚。

拍拍身上的沙塵以後，我才回想起自己剛剛是正在望著一個不遠處的女孩。

於是乎我立即四處環顧著公園每一處角落，可惜女孩的身影早已淹沒在一個個樂也融融的家庭人群之中。

「又會走得咁快既。」我失落了一下，然後自言自語大叫 : 「算！去拮魚蛋！拮兩串！」

說罷我便起行準備離開公園。

然而就在這個時候。

「喂，係咪你跌左銀包？」

一把甜美、但語氣卻沒精打采的女性聲音從我背後傳來。

我把頭別過去後，雙眼頓時瞪大。

在我面前的她，黑髮上束著馬尾，一雙圓滾滾的眼睛配上高鼻小嘴，臉容輪廓有緻，甚是漂亮。

然而更重要的是------她，就是我剛才一直在注視著的女孩。

「喂。」女孩再次出聲把我拉回現實。

她手握著我的銀包 : 「究竟係咪你架姐？」

「喔係呀係我既。」我慌張的回應著。「應該係我岩先俾人撞親既時候整跌左。」

「唔該晒。」說罷我打算伸手取回銀包。

誰知此際，女孩竟迅速把銀包放到身上。

女孩雙手放後握著銀包，身體微微哄前，一臉故作認真的樣子。

「唔，俾，喎！」

……

「下？！」我驚訝並且爭論道 : 「都話左個銀包係我架囉，你做咩唔俾番我！」

女孩聽罷要脅的說 : 「如果唔係我好心提你既話，你一早走左啦！」

「所以話喇喎，你係咪點都應該要有番啲誠意，好好報答下我先！」

「你！」我本想是想狠狠臭罵她一頓，但隨後才發現這裡是大庭廣眾，當街與她起爭執的話始終有點丟臉。

「算！」我忍著肚子裡的悶氣道。「你想我做啲咩？」

「嗯……等我諗下先……」女孩完全是假裝考慮的道。

事關她才不夠兩秒就已經答覆了我。

「諗到喇！」

「係咩？」

「岩先我行埋黎個陣，好似聽到你話去拮魚蛋，仲要係兩串。」

「……所以？」

「所以？」女孩奸笑了一下。「所以……」

「你要將其中一串請我食。」

她伸一伸脷：「Hehe。」

「噹噹噹------！本航班已到達中環碼頭，多謝各位乘搭新渡輪航線……」

「起身喇。」這是一把甜美的女聲。

「俾我訓多陣先啦……」我回答。

「起身喇起身喇~~~」女聲繼續說。

「嗯……」我將頭拎側面。

「……」她深吸了一口氣然後大叫：「起身喇Santa！！！」

「嗚啊！」我頓時札醒了起來。

當我對焦清楚前方一切之後，便發現眼前的原來係莉芙。

「到喇，仲掛住訓！」莉芙叉住腰故作抱怨道。

我趕緊揹起背囊便跟住莉芙的步伐踏出了吊板。

「你又係得架喎，仲以為你死左添，哈哈！」肥佬一早企左係前面等我。

「屌你啦，又唔叫醒我！」我說。

「叫得醒先得架，我同阿詩都叫你唔醒，係得莉芙先叫得醒你！」肥佬恥笑道。

旁邊的阿詩聽罷亦笑左出黎。

「我又會訓到咁冧都有既……」我不解的說。

「哎，咪諗啦，你肚餓姐！」肥佬搭住我膊頭。「黎，一於起行往餐廳進發！！！」

「好！！！」莉芙舉手。

我地一行四人由係碼頭裡面打打鬧鬧，一直慢慢行到去IFC望住摩天輪的個條天橋。

我不斷努夯嘗試回想起剛才發生既事：「我記得我岩先好似發左個夢……不過……個夢講咩架呢……」

誰知道就係我因為沉思緊而分了神之際，一個身影竟突然與我迎面碰上，使我地互相撞埋左一齊。

「呯！------」的一聲，我倆紛紛跌到坐左係地上面。

「我屌，痛！」我個八月十五撞左落啲石屎地到，痛到我即刻叫左出黎。

最接近我身邊的莉芙見狀立即走左過黎扶我起身；而遠少少既肥佬同阿詩意識到之後，亦都隨即走左過去扶起個個俾我撞跌左既人。

「你點呀，行路唔帶眼……哈哈！」莉芙強忍住笑聲。

「諗緊野麻！」我趕緊抬起頭望向前方準備向人道歉。

俾我撞跌既，原來係一個睇落同我年紀差唔多的男仔------他擁有一張美男子的臉，眼大大嘴小小，身型勻稱，一睇就知係行斯文風。

如果我將阿Sam比喻做大隻又靚仔的武將既話，咁我諗眼前呢個男仔就會係清秀又帥氣的丞相。

「我唔好意思就真，係我無睇路------」美男子緩緩抬起頭黎凝視著我的方向，跟住卻突然露出了一臉我實在難以理解的詫異表情。

我仔細地分析他的視線，方才發現他望住的並唔係我，而係莉芙。

此刻，呢一位美男子講出左一句令我唔會忘記的說話。

他錯愕地望著眼前的少女，溫柔的說。

「……莉芙？」

加速 新讀者 追到live la

啲錯字睇到有啲煩⋯不過劇情真心正！

晚飯時間，西餐廳某一個角落的長枱。

我同肥佬坐左係一邊，而另一邊則有阿詩、莉芙……同埋「小生」。

你問我邊個係小生？

哈哈，好問題。

要講，就要由岩先係天橋上面發生既事開始繼續講起。

***

「……莉芙？」被我撞跌的美男子望住莉芙錯愕道。

本來仲係到望住我恥笑緊我既莉芙聽到之後，徐徐轉過頭黎望向佢，先係既驚且喜咁瞪大左一下眼睛，接著便展露出了一個惶然的表情。

「真係你啊莉芙，太好喇！！！」美男子嘗試喚起莉芙的記憶：「仲記唔記得我呀，小生呀！以前係醫院住過同一間病房，整親手個個呢！」

莉芙沉默地訴說著一種難以形容的苦澀，半晌之後才勉強地擠出笑容：「我記得啊，好耐無見喇，小生。」

我同肥佬仲有阿詩你眼望我眼，完全唔知依家發生緊咩事，於是乎只好閉上嘴繼續等待事情發展。

「估唔到你仲記得我。」小生霎時感動咁講。「係呢，你依家有無野做？有無時間食個晚飯？」

What！？呢個小生究竟咩料呀，咁耐無見一黎就R莉芙食野咁進取！？來者不善，必須加以提防！！！

「唔好意思啊，因為我約左朋友食飯，所以今日應該唔得。」莉芙諗都無諗就拒絕左佢。「不如我地再約？」

Nice呀莉芙，好波！！！

點知道呢個小生聽完之後竟然完全無打算放棄既意思，繼續追問道：「但無見咁耐，我真係好想同你傾下計。如果可以既話，不如等你食完飯之後一齊去食糖水？」

屌！！！呢條友，洗唔撚洗咁撚Chur呀！！！莉芙，你千祈唔好理佢呀！！！

「嗯……我諗都可以既。」莉芙答。

有無人可以借把刀俾我？------我依家就要殺左呢條撚樣！！！

唔得，我絕對唔可以俾呢條友同莉芙有獨處的空間！！！

既然係咁既話！------

「Hey小生。」我插嘴道。「你係咪想同莉芙食晚飯？事關佢一陣約左既其實就係我地幾個。」

眾人聽到我突如其來的說話，無不雙目瞪大望住我。

「係呀無錯！」小生一臉感激，似是以為我想放莉芙走等佢可以同莉芙食飯。

然而。

哼，少年，你太幼稚了。

「既然係咁，你唔洗約莉芙食甜品喇。」我滿胸城府笑左一笑。「我地一於約埋你------」

「一，齊，食，晚，飯。」

***

無錯，就係咁，我地變成左五個人黎到我同肥佬間餐廳鋸扒。

你問我點解要咁做？哼，咁你就有所不知喇。

既可以消滅小生同莉芙獨處的機會，又可以借機從佢地把口聽下佢地的過去，仲可以從中了解莉芙多一啲，何樂而不為？

「Er……」肥佬被一股瀰漫在空氣中的濃烈火藥味迫得坐立不安。「咁多位係咪都諗好食咩喇？我負責落單？」

「A餐。」我狠狠咁啤左小生一野。「我通常都做開人地既A餐。」

「下？！」肥佬。

「係廚房幫手個陣。」我補充。

「哦。」肥佬。

「咁我要B餐。」小生坐正我對面啤番實我。「有啲B餐有既野，A餐一定無。」

「下？！」肥佬。

「就比如話B餐雞扒全熟都可以好好味，但A餐牛扒至多只可以半生熟咁。」小生補充。

「哦。」肥佬。

「我跟莉芙啊。」阿詩笑說。「反正我地啲口味不嬲差唔多。」

「咁……我要個C餐呀。」莉芙莞爾道。

「下？！」肥佬。

「下？」莉芙黑人問號。

「哦無事，講慣左。」肥佬R左下頭。「你地傾住先，我去交單！」

說罷佢就企左起身行左去，巧妙避開左黎緊如箭在弦的第三次世界大戰。

邊到有錯字

BTW聽日要番學，容許我今日打少啲，聽日補番

重製左幾多次？

利申 新讀者

返黎推post

萍水相逢
你打咗平

「小生，你話你同莉芙係住院個陣相識既？」我搶先主導權。「係好耐之前既事黎架喇？」

小生見到我一臉求解的樣子，得戚地上揚嘴角：「係呀，都應該係小學個陣既事。」

他轉向莉芙：「所以話我地兩個咁都撞得番，世界真係好細啊可？」

「咳咳！」我勁快打斷左小生的深情表白，搞到莉芙偷笑左一下。

我繼續說：「係呢莉芙，你個陣做咩要住院既？」

誰知道小生又乘機搶過話題對莉芙說：「係喎，你對眼！------」

「無事喇，有心！」莉芙慌張的說。

「對眼？」我立即加把口。「乜原來莉芙你之前係對眼有事呀？」

「都係細細個既事啦，依家已經好番晒！」莉芙匆匆咁帶過左呢個話題。「哎唔好掛住講我啦！小生，你依家生活點啊？」

「不過不失咁啦！」小生會心微笑左一下。「講起上黎真係要好好多謝你，如果唔係有你既鼓勵，我依家都唔會繼續拉小提琴。」

「你真係有繼續拉啊！？」莉芙安慰的說。「聽到你咁講真係太好喇！」

在旁的我同埋阿詩，簡直聽到一頭霧水。

莉芙見狀立即解釋：「其實係咁既，個陣小生因為整親隻手入左醫院做手術，隻手未必拉得番咁順既小提琴，所以我當時就勸佢唔好咁消極諗住放棄，要勇敢啲。」

「哦，咁唔怪得小生你會對莉芙咁上心啦，原來係恩人黎~~~」阿詩打趣道。

我補充：「『朋友』間互相鼓勵下，都好正常姐！」

小生完全無視我的說話，自顧對住阿詩同莉芙：「係呢，咁你地又係點相識架，同校？」

「唔係啦，我地係出面做義工識既。」阿詩回答。

係呢個Moment我瞬間意識到小生的動機諗住出聲阻止，可惜一切已經太遲。

「咦，做義工好喎！！！」小生一臉誠懇咁講。「黎緊我可唔可以Join埋一份架？」

「屌你老母，都估到你……」我緊捏拳頭唸唸碎。

「呢層我要幫你問下啲阿Head先，一係我遲啲再覆你？」阿詩深知呢件事要睇莉芙意願，但依家走去問又好似好尷尬，於是乎只好用一招拖字訣。

「好呀，唔該晒你！」小生好Charm咁笑左一笑。

屌，呢啲咪叫「人無恥便無敵」囉！！！

為左等呢個小生唔會再有機會入侵莉芙的世界，我係剩低落黎既時間都保持住高度戒備，每逢Feel到接下落黎既話題可能會俾佢有機可乘既話，我都會即刻東拉西扯轉移視線，於是乎經過好一大輪唇槍舌劍，總算捱到去肥佬番黎。

不過有一樣野我始終唔明白既係，拿，莉芙會對小生尷尬就人之常情呀，話晒都只係萍水相逢；但奇就奇怪在，莉芙對小生的尷尬，又好似唔係尷尬係小生呢個人身上架喎！

Um……我既意思即係話，莉芙硬係俾我有種感覺，好似唔想俾我地知道佢以前啲事咁。

「喂，有野食喇喂！！！」肥佬捧住我地啲野食行到過黎。

「嘩~~~！！！」莉芙一見到「咋咋」發響的鐵扒即刻打回原形。

放低晒啲野食之後，肥佬都坐番埋黎。

「我岩先有無Miss左啲咩精彩部份咁！」肥佬笑騎騎咁對住我偷偷地講。

「仗都打撚埋啦屌！」我沒好氣道。「你仲好講，一野就走左去避風頭！」

「哎，呢啲龍爭虎鬥既畫面我盞幫倒忙架姐！」肥佬說。「點呀，打贏定打輸？」

「唔好再講，滑鐵爐。」我嘆左一口氣。

「得，一陣食飯Round 2幫你拆掂佢！」肥佬拍拍心口。

有左肥佬加盟我既陣型，我地開始一路食飯就一路合作拋啲廢到爆既話題出黎大家傾。

「喂，我諗住剃光頭扮大帥哥，點睇？」
「食牛扒我就最中意……fuxking raw！！！」
「話說有無睇連登，有個Post勁好笑！」
「多謝款待！」

係我同肥佬一唱一和步步進迫下，小生成程飯雖然都Keep住有出聲，但都淨係只限出聲，完全無機會從中拉近同莉芙之間既距離。

有驚無險，總算拉鋸到枱面清光光。

「多謝款待~~~！」我地一行出到黎餐廳門口。

「今晚真係打擾晒咁多位喇！」小生向我地（好似唔包括我）微微點頭鞠躬。

「你知就最好啦。」我輕聲說。

點知道莉芙竟然聽到我講野，於是乎用手踭鋤左我一野。

「好開心識到你就真。」阿詩禮貌咁講。「睇下緊黎仲會唔會有機會一齊做義工啦！」

小生再次望住莉芙微笑：「番到去再Keep contact你啊，莉芙。」

「嗯啊。」莉芙似是唔覺意咁喵左我一眼。

「走喇，拜拜！」

「嗯，Bye bye！」

說罷小生便徐徐拜別過眾人（都唔知有無同我講），拎轉身走左。

「嘩！！！」肥佬按捺不住叫左出黎。「莉芙，你好把炮喎！竟然可以令到一個靚仔對你痴心到咁！！！」

「真啊！」阿詩把聲都顯得比平時興奮。「岩先係天橋個下真係嚇死我，本身我仲以為只係姬仔唔小心撞到個人，點知竟然搞左場『天橋下的戀人』出黎！」

「哎，純粹朋友偶遇姐！」我淡淡然說。「反而我覺得小生呢個人好似痴漢就真，第一日撞番人就咁Chur，即日約人食晚飯，約唔到就約食甜品！！！」

此時莉芙終於開聲，身體微微向我哄前既奸且甜咁輕聲說：「咁唔知又係邊個識人第一日已經約人過黎一齊食晚餐，仲要成程飯都講野帶骨呢？」

莉芙睇穿晒的我臉頰即刻變得滾燙起上黎：「我……我見佢咁慘俾你Reject，諗住幫下佢之麻！」

阿詩徐徐補充：「咁我覺得雖然小生係就係Chur左啲，但性格都唔錯啊，講野幾得體風趣，個樣又唔錯！」

「咁當初識小生既時候我都已經覺得佢幾好仔既！」莉芙表示認同道。

「唔係掛，咁都好？」我不屑道。

「佢唔好仔，唔同Santa你好仔咩！」莉芙故作叛逆道。

「哎唔評論啦，總之我對佢既行事作風就有保留！」我斬釘截鐵說。

「係呢，咁莉芙你決定成點啊，想唔想佢黎義工團幫手？」阿詩問。

「嗯……呢層……」莉芙思考左一陣之後答：「我諗都係唔好喇，始終我地玩開，無啦啦加佢入黎好似唔係幾好咁。」

岩呀！無錯！莉芙你既決定真係正確！！！

誰知道莉芙仲未講完：「所以我諗以後可能都係同佢私底下保持聯絡算啦。」

……WTF！！？如果最後都係變左佢地兩個自己單獨出街既話，咁我今日做既野咪全部都前功盡廢！！？

唔得，既然我唔可以阻止佢地兩個見面既話，我就要令到佢地兩個見面既時候我都在場！！！

然既係咁既話！------

「咪住先！」隨住我大聲一喝，其餘三人都望左過黎。「我覺得，不如都係叫埋小生一齊做義工？」

「下！？」肥佬先係驚嚇左一下，但話晒都係我出生入死既好兄弟，所以好快佢就Get到我既用意，迅即補充道：「喔！岩呀，叫埋小生入黎玩囉！多人玩開心啲！」

「岩呀！」我打蛇隨棍上。「阿詩你覺得呢？」

「下？」阿詩突兀一愣。「我就無咩所謂既，最緊要都係睇莉芙姐！」

於是乎大家的目光都重新聚焦到莉芙身上。

莉芙忍住笑容望住我，個種感覺就好似係已經睇穿左我的動機咁。

「真係~~~？」莉芙的小嘴成了一個半月彎。「咁我都好睇大家意願既，大家想既話我都無咩理由反對啦！」

「好！」我揸主意道：「既然係咁一於就決定------俾小生入黎玩！」

可能你地會覺得我呢下兵行險著，事關咁樣無疑係等於俾多左好多機會莉芙同小生相處，同埋令佢地有在更多共同話題；不過我反而覺得，呢個係一個好機會俾我睇住莉芙同小生的關係發展到去一個咩地步，等我可以按步就班，隨機執生！！！

「咁我今晚番去同阿Head講聲，叫佢遲下Add小生入去啦！」阿詩望住我同莉芙的互動，若有所思咁眨左一眨眼睛。

「咁我地依家……散Band？」肥佬問。

「Okay！」「好啊。」「好！」

今次到莉芙向我地鞠躬左一下：「今日真係麻煩晒你地喇！」

「唔會啦，傻既！」阿詩笑左笑。

「下次見啦咁多位，Bye bye！」

分道揚鑣各自歸家後，我番到屋企沖完個涼就攤左上床打算訓覺。

點知打開手機，就發現莉芙Whatsapp過我。

莉芙：Santa！

我：嗯？

莉芙：大傻瓜！

我：……欵？

樓主我等緊架

從未發現自己咁飢渴
等連載
加油

臨近農曆新年假期，班房裡面早已瀰漫住一片渙散的節日氣氛，大家茶餘飯後既話題幾乎都離不開傾下點樣消磨呢個悠長假期。

「我要番鄉下探親啊，一定有好多利是收！」
「我同屋企人去旅行！」
「我去摺圖書館溫書！」
「我日日打機打到天荒地老！」

「喂姬仔，你黎緊呢個新年假有咩搞？」小息既時候肥佬問道。

「無架，咪又係番下工咁。」我答。「你知我老豆老母架啦，呢啲日子佢地邊會預我，一定又走左去親戚屋企打通宵牌，順便食埋我啲利是錢。」

「咁又係。」肥佬點頭是道。「咁新年前呢？」

「你意思即係？」我說。

「屌，仲有啲咩意思，梗係講緊行年宵花市啦！」肥佬喝道。「呢啲人山人海大家迫埋一舊既好時機，你唔係諗住曬左佢唔約女出黎行下呀話？」

「又係喎可！」我恍然大悟。「得啦咁，一於就約番我地四個！」

「哎，咁又唔得喎！」肥佬否決左我的建議。「雖然兩位小姐都係你既Target，但到時候根本唔會有空間俾你左擁右抱，換言之你只可以同其中一個迫埋一舊，變相冷落淨低個個睇住你地恩愛，所以點計都唔係一個好Plan。」

他補充：「再加上，屌，到時我去黎係做乜鳩，自己左手迫右手？」

「咁你又岩……」我思考左一陣。「照你咁講，我應該分開兩日約佢地？」

此刻肥佬意味深長咁搭住我膊頭：「拿，呢個你就自己諗喇，不過如果你問我既話，我會覺得------你係咪都應該係時候揀定一個黎追呢？」

「你知啦，依家我地幾個都叫做有番咁上下熟絡，有好多野都開始瞞唔過其他人對眼，再係咁糾纏落去，盞兩頭唔到岸架咋。」

「自己最中意邊個，自己就最清楚。」

「慢慢諗下啦！」

聽完肥佬的心聲，我用左全日的時間不斷係到思考。

無論係上堂食Lunch定係放Break，呢幾句說話都一直係我耳邊縈迴著，久久揮之不去。

雖然看似突如其來，但其實呢樣野，唔係早就應該係我要面對的問題黎咩？

想當初我暗戀左阿詩四年，可遠不可及既感覺令我一直只有躲係角落處眺望佢優雅脫俗的身影，睇住佢被同學所歡迎，被老師所器重，被男生所追求。

當然啦，邊會有人淨係甘心守候而唔想試下接近？但要知道我從來都唔係一個咁主動既人黎，所以就算有幾次我真係試過諗住突破呢個關口都好，最後都係失敗告終。

本來我以為呢樣野將會一直持續到去我畢業之後，成為我中學回憶裡面的一段青春；然而誰又會料到，一個看似平平無奇既平安夜，我竟然會同阿詩係餐廳裡面擁有左一個奇妙的邂逅，並藉此為以後同佢的關係種下左一個交集。

不過當然，光怪陸離既事又點只咁少。

「……我一個唔留神，撞死左聖誕老人！？」

無錯，自從個晚之後，我遇上左她。

「早晨啊，Santa！」少女望住我，莞爾一笑。

想當初莉芙俾我的感覺，簡直同阿詩有著天淵之別-----阿詩冷艷、秀雅、成熟；莉芙熱情、可愛、活潑。

佢地兩個就好似係Frozen裡面既Elsa同埋Anna咁，雖然性格完全唔一樣，但卻同樣擁有公主的氣質（唔係公主病），就好似天生有盞Spot light打落佢地身上咁，令旁人的目光總係離唔開佢地，不知不覺就會俾呢兩位美少女吸引住。

為左令我可以勝任聖誕老人的工作，莉芙作為助手總係會陪伴係我的身邊，帶我感受下小朋友收到禮物個陣的喜悅，教導我點樣正確使用魔法，又或者係拉我去做義工啟發我的興趣同埋責任感，順便從中幫我拉近同阿詩的關係，甚至係我病左既時候照顧我，係我做錯野既時候阻止我，係我開心既時候為我雀躍歡呼。

至於阿詩，佢總係會令到我有一種被重視的感覺同埋自豪感，佢會對住我笑，會好真誠咁向我多謝番餐廳個晚發生的事，會係學校搵我傾計，會邀請我以後留低繼續幫手做義工，會特登Whatsapp我關心我的病況，會主動同我Say sorry，甚至係信任我，拜託我成為佢一晚男朋友。

如果唔係多得佢地兩個的存在，我諗我都唔會發現到，原來幫人的時候自己都可以幾開心，原來自己的生活除左番學番工打機訓覺都可以幾繽紛，原來除左肥佬之外，我都仲會有人關心。

所以對於我黎講，阿詩同莉芙都係好重要。

不過……

雙飛

越黎越jeng
一起身就有更新 加油啊

個故好正呀！！！！ 支持你呀樓主

每年聖誕節都出一次

時間一轉，話咁快就已經放學。

由於我一直係到諗緊肥佬提出的問題，無乜心情去番工的關係，於是乎我拜別過肥佬之後便徐徐揹起書包離開學校，準備番歸Hea下。

「究竟應該約莉芙定係約阿詩好呢……」我打開手機望住佢地兩個的Whatsapp對話框深感苦惱。「今次真係左手又係肉，手背又係肉……」

「諗咩諗到入晒神呀？」

此刻一把女聲突然從背後傳來，先係嚇到我三魂唔見左七魄，跟住當我拎轉面睇清楚係邊個之後，直頭叫埋出黎。

「嘩！」我驚惶失色道。

「見到我姐，唔洗咁驚下話！」阿詩鼓起腮走到我身邊。

「唔係啦，學你話齌，我岩先諗緊野麻！」我慌忙解釋罷喃喃自語：「原來日頭真係唔好講人……」

「咁你係到諗緊咩？」阿詩問。

「我……係到諗緊呢個農曆年假點過之麻！」我回過神來。「係呢，你又會點過？」

「我新年要同屋企人去日本旅行啊。」阿詩爽快道。

「喔？係幾時去？」我追問道。

「Um……應該係年初二？」阿詩思考左一陣。

「哦，咁樣啊……」我仲諗住如果阿詩係一放假就去既話，就可以唔洗煩直接約莉芙去年宵添。

「喂，你呢個失望樣好似係講緊你唔想見到我，想我快啲走咁喎！」阿詩故作不滿望住我。

「點會呢，只係我一諗到呢個假期會見你唔到，眼淚即刻在心裡流姐！」我抽泣左幾聲。

「繼續扮！」阿詩沒好氣咁講，但早已忍唔住笑左出黎。「雖然今個假期無義工做姐，但你想約既話點會約唔到！約去行年宵都已經得啦~~~」

Fuxk！點解最後都係會落左去呢個話題上面架！！！

「……行年宵呢個提議唔錯喎！」我強顏歡笑道。「但我記得肥佬好似唔太中意呢啲又多人又迫既地方，所以我諗都係要問下佢先？」

「咁不如我直接開個4人Whatsapp grp問？」阿詩一邊講一邊攞左部手機出黎。「反正遲下仲有好多義工服務會一齊做，依家開定都差唔多！至於小生既話就睇下佢之後係咪真係會黎做義工先再補加！」

說時遲那時快，都未等到我諗到拖延的藉口，阿詩就已經開左Grp。

已建立群組：義工團四大名捕

已加入：你、阿詩、莉芙、肥佬

阿詩：咁多位有無興趣一齊行年宵？

莉芙同肥佬好快都上左線。

莉芙：呢個係咩Grp名黎！可以啊~~~

阿詩：諗唔到改咩名好，所以求其改住先~~~

肥佬：Sorry guys，我麻麻地咁多人既地方，應該不了☹。

阿詩：真咩？行啦~~~

肥佬：唔喇，真係唔好，Sor！

「拿，都話肥佬唔制架啦！」我說。

「咁我地三個行囉，都得架姐！」阿詩提議。

唔係掛，咁到時我咪要左右互搏！？唔係咁易架，葉師父！！！

點知就係呢個時候，群組又再次彈出訊息。

而呢個訊息，更係我萬萬都無諗到既。

莉芙：啊咪住先，原來我年宵個幾日唔得閑呀，Sorry！一係Santa同阿詩你地兩個人去啦！

「下！？」我詫異說。

我：你有咩搞咁？

莉芙：約左人啦~~~

我見罷立即私Chat莉芙。

我：約左乜水？小生？

莉芙：你理得咁多！依家俾晒機會你同阿詩單獨相處，咁就夠啦~~~！

我：唔係呢，我真係想知你約左邊個呢！

莉芙：唔話你知，等你心思思~~~<3。

將整個過程盡收眼底的阿詩此時開聲說：「咁依家即係……？」

「我地兩個去啦！」莉芙做初一，我都做十五算。「我遲下再約實你時間？」

「嗯，好啊！」阿詩嫣然一笑。

我爽脆咁將電話放番入褲袋，內心卻莫名其妙地多左一份焦燥感。

「呢個莉芙真係呢……」我默默碎唸著。

「屌。」

左擁右抱唔好咩？

每日睇一分鐘就完

Aggre

同之前果個唔同既

Sorry so 9 busy dude 放農曆假chur爆個大結局佢

重製麻 務求做到做好個一版

到喉唔到肺 好焦急好急躁 加油

以前睇流星少女同譚仔故睇極都未睇完

年三十晚，銅鑼灣地鐵站充斥住熙來攘往的人群，一班班三五知己，一對對蜜運戀人，一家家父母仔女，佢地臉上無不展露著幸福的笑容，不約而同咁往維園進發準備行年宵花市。

當然，我都係其中一個。

適逢呢幾日天氣轉趨寒冷，我係白色津領冷衫外面加穿左多一件深藍色絨布大褸，企左係銀行櫃員機隔離，等待阿詩的到來。

「Hello！」

一把女性從旁而至，轉過頭來望去正是阿詩。

「等左好耐？」阿詩今日係髮型上面花左一啲心機，鬢起左一條鬆鬆地既辮再放晒係其中一邊肩膊上，身穿一件粉紅Body灰色袖既絨毛衫，配上一條杏色及膝裙，成個Look確實醉人。

「唔係，等左一陣姐！」我一時怕羞到講野Lag晒機，默默心想：「我同阿詩咁樣......算唔算係約會？」

「你個表情好搞笑呀。」阿詩微微哄前一笑。「好肚餓啊，快啲去食野先啦！」

「嗯！」我猛力點著頭。

就係咁，我地行左出去地面到搵野食。

「你想食啲咩？」我一路行一路問阿詩。

「乜同女仔出街唔係應該一早諗定食咩架咩~~~」阿詩用一種甜蜜的方式開玩笑道。「扣分！」

「我呢啲叫尊重女仔意見！」我反駁。「況且你知啦我啲Taste咁差，一陣帶左你去大排檔就唔好！」

「邊個話唔得，我可以架！」阿詩既態度完全唔似係鬥氣，而係真係覺得Okay個隻。

「傻架咩你，今日著到咁靚，食咩大排擋！」我打從心底稱讚道。

「嘩~~~識賣口乖喎~~~」阿詩甜甜一笑。「好啦，見你咁識講野，加番兩分俾你！」

「咁都只係加兩分咋？」我故作不滿道。

「嫌小啊？嫌小就算啦，收番~~~！」阿詩提高聲線說。

「哎咁又唔好~~~」

「哼~~~」

***

「卟卟卟卟------」

係我同阿詩之間的枱面上，正放住兩個冒住白煙且翻滾著氣泡的迷你火鍋。

「估唔到最後係去左吉野家打邊爐，哈哈......」我用筷子夾住啲肥牛將佢地機械式咁放係鍋裡面來回拖拉。

「凍凍地烚下烚下幾開心啊！」阿詩一邊講一邊將箸娃娃菜放入口。

「最弊係我地等位加埋買野食差唔多搞左成粒鐘先有野食呢。」我苦笑說。

此刻望住阿詩係到神態自若咁食緊野，即係代表佢同我相處既時候覺得好輕鬆，於是乎我的心就不期然甜絲絲起來。

點知好衰唔衰，我發晒呆望住阿詩的呢一幕竟然咁岩又俾佢Spot到。

「做咩望住我食野係到傻笑！」阿詩指責說。「變態佬！」

「唔係啦！」我凝望住阿詩那被水氣燻得泛紅的臉，不知哪裡來的勇氣道出心底話 : 「只係因為......你既食相都幾可愛。」

阿詩聽到我的說話之後先係驚訝地瞪了一下眼，接著展露出甜美的笑容。

「傻架咩你！」阿詩將視線移到我的火鍋上，接著以迅雷不及掩耳之勢伸出筷子將夾走左一條芝士竹輪。

「喂，偷野食！？」我恍然察覺過來。

「呢個係你岩先講錯野既懲罰~~~！」阿詩就罷就一野塞左條芝士竹輪入口。

「喂，我想講------」

「嘩，好熱！！！」阿詩燙到即刻將條芝士竹輪吐番落個碗到。

「......我岩先正想講，你成條放入口唔驚熱咩......」我都係第一次見到阿詩咁無儀態，無奈得黎又忍唔住好想笑。

阿詩塊面瞬間紅過紅雞蛋：「你咩都睇唔到既，係咪？」

「Er......」我吞左啖口水，點知一個唔留神嘴角失守。

「哈。」

「......衰人！」

今日會完埋個年三十晚佢，等等我

樓豬你仲淨低7個鐘頭既時間

睇到我都嘴角失守
樓主加油

最後1個鐘頭19分鐘

聖誕倒數咁款
Btw最後17分鐘

夠鐘了

好甜呀

oh

食飽飽之後，我地終於啟程前往維園花市。

甫行到去IKEA對出個條馬路，人山人海的景象已經令我幻想到一陣入到去會有幾迫。

「嘩，多人到呢......」我無奈道。

「咁都正常既，始終係年三十晚。」阿詩在旁說。「好彩今日有通宵車搭，唔洗驚要踎街！」

「我驚一陣塞住左係啲人潮中間，你想搭車都搭唔到咋，哈哈！」我笑說。

我地跟隨住大隊一路向前蠕動，唔知過左幾耐之後終於行黎到一檔檔年宵攤位面前。

係水泄不通的走廊上面，人與人之間既距離簡直可以用手臂貼手臂黎形容，甚至有幾次仲搞到我同阿詩唔小心碰擦到對方的手背。

雖然講就講話係黎行花市，但其實有行過既人都知，屌，睇條毛咩睇，睇人頭就有份！

不過都好好彩，搞年宵攤檔既人為左可以R到更多生意，佢地出盡晒渾身解數，企高既企高，鳩叫既鳩叫，甚至連攞長棍痴住晒啲Products隊出去既都有，目的就係為左吸引個啲塞左係走廊中間既人（即係我地）既注意。

「喂，老友，睇下我地啲寵物小精靈毛公仔呀，大大隻比卡超都係350蚊咋，有快手有慢無，完左今晚你想買都買唔到！」

一個坐左係高臺既男生用碌長棍吊住左隻有我半身咁大既比卡超毛公仔，頭戴住枝Hand free咪對住我大大聲叫左出黎。

「佢好似叫緊你喎~~~」阿詩撞一撞我。

「下，唔係掛？」我抬起頭望住個男生。

「點呀，有無興趣先！」男生食住個勢講。「你女朋友好似好中意咁喎，唔好諗喇，一於買啦！！！」

聽到男生的說話，我立即轉過頭黎望向阿詩，只見阿詩都望住左我，兩人雙目而視。

「......啲宣傳方法又會咁Old school既，哈哈！」我打破沉默。

「係囉，佢咁樣Sell法有無人買架~~~」阿詩一臉糾結的表情。

點知呢個時候個男生仲未識死，係到撥行把火：「喂老友，我睇人好準架喎，唔係你女朋友都係準女友呀，買番隻黎氹下佢啦！！！」

「......」我同阿詩又陷入番剛才的靜寂。

屌你老母，你條友出少句聲係咪會死呀！！！一隻咁既爛公仔你夠膽死同我賣350蚊！？我求其都變到十鳩幾萬隻出黎呀，唔撚洗錢送埋俾你浸撚到你窒息都得呀，買買買，買你老母呀買！！！

或者個男生都睇得出應該Chur唔到我買既關係，佢好快就轉左Target繼續搵水魚，於是乎搞到我地兩個只好尷尷尬尬繼續前行。

本來我仲係到諗緊點樣開個新話題出黎搞番興個場，點知都未等到我開口，阿詩就突然俾身邊一堆諗住打橫Cut出去既青少年撞到差啲企唔穩。

「哇！」阿詩失足向我呢邊跌過黎，幸好我及時發覺並且一隻手跨過佢膊頭，才將佢安全地擁在懷裡。

「Sorry！」其中一個青少年回眸道歉。

「睇路呀大佬！」我不滿地大喝一聲，然後望向阿詩。「無事啊麻？」

「無事啊......唔該。」阿詩雙手按在我的腰間垂頭說。

此際我赫然意識到自己同阿詩的身體接觸實在親密到離晒大嫂，於是乎我立刻鬆開左手，阿詩亦都隨即企番直個人。

我偷偷地喵左阿詩一眼，只見她故作若無其事咁望向前方，但若有所思的眼神早已經出賣左佢。

Mola mola......本來咁辛苦先經營到番黎既個種友達以上的氣氛，依家咁樣搞一搞，渣都無喇！！！

我打從心底裡好沮喪咁嘆左一口氣，繼續與阿詩默默地並肩而行。

誰知道率先打開話題的，竟然係阿詩。

「姬仔。」阿詩呼喚我的名字。

「係！？」我被突如其來的開場白搞到窒左一窒。

阿詩徐徐道：「仲記唔記我之前問過你，你依家有無一個人係會令你內心悸動同埋共鳴？」

「嗯啊。」我憶起個晚做阿詩準男朋友的事。「做咩無啦啦講番起呢件事既？」

「因為......」阿詩望住我莞爾道。「我好好奇想聽下你的答案囉。」

阿詩的說話實在令我始料未及，搞到我一時之間都唔知點樣俾反應；而且更加重要的係，呢條問題的答案根本連我都仲係到摸索緊，咁所以事問我又點可以準確回答到俾阿詩聽呢？

阿詩望住我一臉難言既樣子，淡然笑說：「睇你的反應，即係你有對象啦！」

「我......」我凝望著眼前的阿詩。

......我的對象，咪就係你囉。

此刻阿詩揚起了嘴角：「我都估到架喇~~~」

「下！？」我被她的說話愣住了。「你估到啲咩！？」

唔係掛，唔通阿詩估到我對佢......！？

「睇你平時既表情同反應，好容易就估到啦。」阿詩將身體微微向我哄前。

嗚哇！阿詩想對我做啲咩呀！！！

「你......」阿詩泛紅的臉蛋非常醉人。

「我......」我塊臉變得非常滾燙。

咪住！唔通......呢個就係我表白的好機會！？

我強行沉住了氣，使全世界彷彿都靜左落黎，只剩下自己「噗通噗通」的心跳聲。

我注視著阿詩的眼眸，深吸左一口氣：「其實我！------」

「其實，你係中意莉芙既，係咪？」阿詩嫣然一笑。

「......啊？」我的心就好似被一下子剖開左咁，個種俾人睇光光的感覺令我頓時發呆在原地。

「喂，行啦喂！」一個行係我後面的壯漢推左我一下。

「Oops sorry！」我回過神來連忙向他道歉罷繼續前行，吞吞吐吐咁問阿詩：「點解你會咁講既？我同莉芙只係朋友黎！」

阿詩回答：「可能你地依家真係朋友黎，但同你中意佢好似無衝突架喎~~~。」

「我！......」我語塞。

「唔洗兜喇，你呢個咁驚既樣已經出賣左你啦~~~！」阿詩笑左出黎。

「你都未答我，點解你會覺得我中意莉芙既？」我試圖去了解阿詩的諗法。

「你問我點解啊......」阿詩思考左一之後愉悅道：「因為......我睇得出你對莉芙好上心！」

「淨係講你對阿Sam同對小生的態度，都已經好大分別啦！」

「欵，點同呢！」我馬上反駁。「阿Sam點睇都係好仔黎，純粹係你唔中意佢姐，但個個小生一黎就咁鬼Chur，恃住自己生得靚仔少少就係到胡作非為，仲唔係MK仔或者Fuckboy！？作為莉芙既朋友，我梗係要好好睇住佢啦係咪先！」

「哈哈~~~」阿詩笑盈盈說。「你睇下你，講到幾肉緊！」

「......邊有姐。」我嘗試壓番把聲去平淡的語氣。

阿詩講：「拿，就當你講既野係真心話，咁都已經代表左你好在乎莉芙啦係咪先！」

「哎，咁我對其他人都好在乎姐！」我又再反駁。

「啊你真係啊~~~」阿詩故作不滿道。「明明一講起莉芙就咁緊張，但就硬係咁唔誠實既！」

她繼續說：「一句講晒，中意定唔中意先？」

我實在係唔知道可以點答阿詩，如果答唔中意或者係對朋友個種中意，就變相否定左對莉芙的心意；如果答中意，就調番轉否定左對阿詩的心意。

「我......」我內心正係到激烈咁掙扎著。「我唔知道。」

此刻阿詩彷彿睇穿左我的心思一般，語氣都變得平靜下來：「係因為仲有其他野需要考慮？」

「嗯......都算係啦。」係阿詩的誘導之下，我的心防逐漸鬆懈左落黎。

阿詩靜靜閉上了嘴，等待我的回答。

「點講好呢.......」我嘗試巧妙咁避開啲重點位，將我心底裡面的諗法組織出黎俾阿詩聽。「我諗，就係我仲未認得清楚自己心裡面最真實的諗法。」

「有無得舉下例子？」阿詩問。

「Um......」我思考左一陣。「就比如係話，我以前不嬲都慣左獨來獨往的生活，我好中意呢種感覺，直到依家都仲係好中意；但自從個次去左做義工之後，我就開始發覺原來幫人係幾開心，慢慢咁我亦都中意左呢種感覺。所以如果你問我我係咪中意幫人既話，我會答你，係，我係中意，但咁樣並唔代表我已經唔中意獨來獨往。可惜現實的情況就係，做得義工就無得獨來獨往，想獨來獨往就唔會去做義工。你......明唔明？」

「嗯......我諗我明既。」阿詩聽罷沉思了半晌。「仲記唔記得我之前講話，中意一個人的感覺，除左係包含住『內心的悸動』之外，『共鳴』都係好重要？」

我點點頭。

她繼續說：「或者呢兩種生活模式都係你所喜愛既，但係咪兩者都令你有所共鳴呢？我既意思即係話，會唔會有一種生活模式係令你開心得更多，令你自在得更多，令你牽掛得更多？就好似係阿Sam咁，或者佢的外表係好型好Man會令人心動，但若果相處的時候完全無共鳴既話，咁再多的細心或者再好的外在條件又有咩用呢？」

「我相信只要沿住呢個方向去諗，你一定會搵到答案既。」

阿詩呢一番說話深深衝擊住我的腦袋，令我係呢一剎那間思考左好多野。

係喎，中意一個人，其實唔應該只係單單睇自己對佢有幾心動，彼此之間的共鳴都一樣好重要：唔需要刻意營造都可以好舒服的氣氛、其求拋個波出黎都識接的共識、甚至係個種會牽動你七情六慾的感覺。

的而且確，阿詩同莉芙都會令我心裡面泛起陣陣悸動，咁係因為我都好中意佢地；但係呢片悸動之上會令到我想在乎佢更多，會諗起佢更多，會想同佢相處更多既，又會係邊個呢。

「喂！」阿詩的聲音將我拉番黎現實。「呢啲野有排你諗啊，留番番屋企慢慢諗啦！我地唔係黎行年宵架咩，快啲望下野仲好啦~~~！」

「好！」我的心情舒暢了無比。

「嘩，好大粒魚蛋（毛公仔）呀！」
「望下天空，又有人鬆手跌左個氫汽球！」
「係柴柴啊~~~<3！」
「喂，就到十二點！3......2......1......」

「新年快樂！！！」全個維園既人都一齊係到歡呼。

「新年快樂呀，阿詩。」我對著阿詩微笑說。「祝你......青春常駐？」

「講到我好似好老咁！」阿詩向我莞爾一笑。「新年快樂啊，姬仔。」

係喎，Whatsapp莉芙先！

我攞左部手機出黎。

我：新年快樂啊莉芙，祝......福聲想你都聽到~~~

然而等左一陣，莉芙都係無上線。

在旁的阿詩見我係到痴痴的等，都大概知道發生緊咩事，於是乎取笑我說：「唔通係因為莉芙出同緊小生出街，所以唔得閑用手機~~~？」

「......哎，我地繼續睇野！」我直接收埋左部電話。

「係緊張既就直接打俾人講，順便問下人係邊啦~~~」阿詩窮追不捨。

「我邊到有緊張！」我慌張道。「況且佢幾時同邊個出街，都係佢自由！」

阿詩忍唔住笑左出黎：「Wu~~~小蟹柳~~~」

「我先唔係！」

「小蟹柳~~~」

「唔係！」

***

「終於都出番黎喇！！！」我企左係年宵花市天后站出口大叫。「雖然行左兩個鐘，但最後咩都無買到，哈哈！」

「啲野都唔抵買，無所謂啦~~~」阿詩扭動著腳踝。

「你好攰？」我問道。

「梗係啦，你都識講行左兩粒鐘！」阿詩抱怨道。

「咁......我送你番歸？」我面紅了一下。

「可以啊！」阿詩笑說。

就係咁，我地兩個徐徐步出維園搭地鐵番觀塘。

回程途中我同阿詩一直有傾有講，溫暖的氣氛比起一開始有過之而無不及。

「我到喇。」

話咁快，我就已經送阿詩去到樓下。

「今日多謝你行年宵個陣保護我，嘻嘻。」阿詩微笑說。

「我多謝你今日開解我就真。」我衷心說。

「你係想多謝我既話，就諗完之後講個答案俾我聽啦！」阿詩哄前身輕聲說：「拿，見係你咋！」

「嗯？」我不解。

阿詩笑左一下：「如果最後你決定左係要追莉芙既話------」

「我就幫下你手啦 <3。」

還未等到我反應過來，阿詩已經立即退後兩步，向我揮手拜別。

「岩先都未同你講賀詞添！」阿詩說。「我祝你......心想事成！」

我笑左出黎：「多謝。」

阿詩嫣然一笑：「走喇，Bye bye。」

「嗯，拜拜！」我說。

目送住阿詩走左入大廈的電梯，我都徐徐啟程打道回府。

行左無耐，我的手機終於傳來了震動。

打開一睇，果然真係莉芙！！！

莉芙：新年快樂啊Santa！祝......君安好 雖不可親口 細訴~~~

我：笑左，你依家搞緊咩？

莉芙：我岩岩番到屋企囉，你呢？今日同阿詩出街出成點！

我：你又知我今日同佢出街？

莉芙：我有問佢架麻，傻仔！

我：咁你呢，你又同邊個出街岩岩？

莉芙：你真係想知？

我：嗯嗯！

莉芙：好啦，其實我今日......嘩好眼訓突然，都係訓先 <3。

我：......頂你！！！

莉芙：黎緊見面再講~~~

我：幾時見？

莉芙：唔知呢~~~不過提下你，記得今晚早啲訓，嘻嘻。訓喇，Good night！

我：晚安~~~

「古古怪怪咁。」我望住個Mon成個傻仔咁係到笑。「不過真係估唔到，阿詩居然會話幫我追莉芙。」

咦，咪住先。

「仆街！」我大叫左出黎。「依家咁樣，咪即係兩個女仔一齊幫我倒追對方！？」

「今次真係越黎越唔知點收科了，哈哈......」

我地的計法係包埋第朝清晨既，係咪？

我嘅推pist方法就係叫雙飛

快呀

加速啊 好頂癮啊 LZ

翌日，年初一早上。

「起身喇，Santa！」

「......WTF！？」我成個人彈左起身。

「新年快樂！」莉芙望住我瞇起了雙眼。「嘻嘻。」

我隻手按住額頭無奈道：「喂小姐......你野野都唔Down聲就走上黎，我好無私隱姐......」

「我琴晚提左你要早啲訓架麻，咪即係代表我今日會黎搵你囉~~~！」莉芙得意洋洋說。

「......Okay you win。」我抬起頭凝視著她。

今日的莉芙著上了一身紅色冷衫黑色長褲配杏色絨布中褸，整個造型充滿住農曆新年的節日氣氛。

我問：「你唔洗去拜年咩？」

「唔洗啊，我屋企都無呢啲傳統既。」莉芙那雙碧藍色的眼睛眨了眨。「你呢？」

「無啦，年年都係我老豆老母代我去，仲要即場幫我收利是拆利是攞黎打牌。」我回應。「話說你今日搵我做咩？」

「乜一定要有野做先可以搵你架咩？」莉芙反問。

「咁又唔係。」有你搵我，我開心都黎唔切啦。「只不過見你個樣好似有晒安排咁，應該都係有正經野搵我做？」

「正經野又談唔上，不過......」莉芙奸笑著。「可能就要委鬱下你喇。」

「......欵。」我吞左啖口水。

***

「嘩！媽咪你睇下，財神呀！」

適逢大年初一，通街既舖頭都拉晒閘休息，路上的行人都紛紛趕住東奔西撲去唔同既屋企拜年，使平日熱鬧的大街小巷顯得份外冷清。

然而有趣的係，係一個個匆忙的身影之中，居然有個成身著到紅卜卜，頭戴官帽，臉掛黑鬍鬚的財神係到派緊利是封。

「拿小朋友，送封俾你呀！」財神向小朋友遞過利是封。

「多謝！」小朋友一臉天真咁接過利是封之後，隨即勁慣手勢咁「裝」下裡面有啲咩。

當然啦，梗係空空如也。

「超，無錢既！」個小朋友變臉仲變得快過啲女人，一野將財神送俾佢的利是封扔落地下，然後一路跑去佢老母腳邊一路大叫：「媽咪呀，個財神無錢係到扮四條呀~~~」

望住此情此景，我實在係再忍唔住自己的怒火。

我一野扯甩左臉上的假鬚，仰天長嘯。

「點解新年第一日就要我受埋啲咁既氣呀！！！」

「哈哈~~~」莉芙坐係我身後的石壆到笑得不亦樂乎。

「仲笑！」我走到她面前。「做咩好地地要我係到扮財神派利是封喎！」

「我都係為你好咋！」莉芙解釋。「反正遲下聖誕節你都要著住件紅噹噹的衫變啲禮物出黎去派俾人架啦係咪先，依家難得叫做有個好時機俾你實習一下，梗係唔可以放過！」

「真係麻煩到呢......」我拗唔過莉芙，只好無奈道。

「哎，唔好偷懶，繼續派！」莉芙督促我。「仲記唔記得我岩先教你點做？」

「梗係記得啦，當我傻架咩。」我沒好氣地拎轉身。

此刻一個睇落應該係讀緊中學的女生徐徐走進了我的眼角中，於是乎佢就成為左我下一個派利是封的目標。

「首先係細心觀察佢的造型、配飾，從而制定好利是封的顏色同圖案......」我打量著女生，發覺佢背囊吊住左隻比卡超。

「跟住就係嘗試用掩眼法係唔俾人發現到的情況之下施展魔法......」我左手輕挽住一個空既環保袋，右手順勢塞左入去「噠」一聲打左個響指，藍色的粉末隨即係我手中形成了一個用透明膠袋封實的黃色比卡超利是封。

「最後就係展露笑容，表示友好咁做送禮勤......」我上揚起嘴角之際，女生亦剛剛好黎到我面前：「小姐！送俾你呀！」

「嘩！」女生見到係比卡超，即刻勁開心咁接過利是封。「多謝！」

「唔洗！」我笑容依舊，回望向莉芙。

莉芙對住我嫣然一笑，遞出一隻手指公：「叻仔~~~！」

就係咁，我用左成朝的時間企左係街到扮財神變利是封出黎派俾人，一直派到去點零兩點去食Lunch。

「拿！」莉芙將一份麥樂雞餐加個魚柳包放左係我面前。

「唉，大年初一，食老麥。」我隨意攞起幾條薯條放入口。

「無計啦，都無舖頭開~~~」莉芙一啖咬左落個包到。「有野食算係咁啦！」

「都真呀，攰到乜咁！」我Chur左啖可樂。「一陣間唔洗繼續派架喇可？」

「唔洗啦，你岩先已經做得唔錯，合格！」莉芙笑說。

「咁即係一陣間食完就散Band？」我問。

「正常黎講就係既，定你仲有野想做？」莉芙反問。

「想做就無喇。」我凝視著她。「想問就有啲既。」

「哦~~~」莉芙完全似係估到我想問佢啲咩。「好呀，你問啦！」

「你琴日係去左行年宵？」「係呀~~~」

「咁......你係同邊個去？」「你覺得呢？」

我單刀直入：「小生？」

「哈哈~~~」莉芙笑左出聲。

「喂，唔好笑住啦，答左我先！」我焦急咁講。

「不如俾我問番你先呀！」莉芙眼仔碌碌咁望住我。「點解你會咁防範小生既？」

我不加思索直接答：「仲洗問既，個陣佢第一次見番你就已經成個狗公咁約你即日食飯食糖水，講野仲要浪過油咁，一睇都知唔係好人啦，仲洗咩對佢好！」

莉芙忍住笑：「既然你講到咁唔中意佢，做咩又主動R人入義工團？」

「下！？」我俾莉芙的說話搞到頓時語塞。「咁......咁我見佢同你地好似都相處得幾好咁，無理由因為我一個就人搞到排擠佢姐！！！」

「喔~~~原來係咁~~~」莉芙將一切看在心中。「咁之所以話你會咁緊張我係咪同小生出街，就係因為你驚佢會對我唔知做啲咩？」

「係囉，咪就係咁囉！」難得莉芙俾埋解釋我，我當然連忙點頭表示贊同。「你講到咁......係咪即係話你琴日真係同左小生出街？」

「咁就梗係......無啦！」莉芙沒好氣咁笑說。「我琴晚同屋企人出左去咋！」

「真係既！？」一種安心的感覺令我雀躍起來。「嘩你真係想嚇死我咩，下次咪再賣關子啦！」

「見你蘿蘿攣咁梗係想吊下你癮架啦，點估到你會咁緊張！」莉芙莞爾一笑。「傻佬！」

她繼續說：「拿我就講左我既野喇，依家係咪應該輪到講下你同阿詩先！」

「一於就由琴晚開始先啦，之後再慢慢追溯番去最開初！」

「反正我地今日大把時間。」

「呵呵。」

PUSH

喂啊Lz 好玀玀彎啦我 加速
究竟santa 會同邊個 莉芙究竟係邊個
好多謎團

睇到好心酸，兩個揀一個…點揀得落手

年年都兩個揀一個
oh no

push你個push

照樣莉芙

push

推呀

Why not both

pushpush你個push

咁今日仲有冇呀哈姆太郎

係莉芙的威迫利誘之下，我將自己同阿詩的故事由頭到尾統統講晒出黎。

當然啦，邊啲可以直接講，邊啲應該修飾下，我都心裡有數既！

回過神來，我同莉芙已經離開左老麥，百無聊賴咁係冷清的街道上散步。

「睇唔出Santa你都幾長情架喎~~~」莉芙聽完晒成個故仔之後取笑我說。

「純粹係一直係無女埋我身姐！」我自嘲。「如果有女仔中意我？睇怕我一早放棄左阿詩都似啦！」

莉芙凝望住我：「話唔定真係有女仔一直中意你呢。」

「下！？」我當場愣住了。

「不過......可能係個肥婆咁解囉！哈哈！」莉芙合不攏嘴道。

「哦頂，玩鳩Me！」我為住自己剛才腦海中的幻想感到可笑。

「唔係你以為呢？唔通真係會有個女仔中意你咩！」莉芙恥笑說。

「口味呢家野好難講架！話唔定有人真係中意我呢挺普通男仔！」我不甘示弱。

「我諗有既~~~」莉芙忍唔住爆笑左出黎：「不過都係肥婆囉，哈哈哈！！！」

我靈機一觸：「咁你要快手食多啲野喇。」

聰明的莉芙一下便聽得出箇中玄機，隨即臉紅起來：「......你就想！」

我望住莉芙，腼腆的說：「......我真係想架。」

「你梗係想啦！到我真係肥左個陣你仲唔第一個笑我咩！」莉芙依舊當我開緊玩笑。

我深吸左一口氣：「笑就笑硬架喇。」

「不過如果學你話齋啲肥婆會中意我既話，咁......我寧願你一直肥落去。」

此刻莉芙整個人愣住了，一雙圓滾滾的眼睛與我對望著，臉蛋比剛才更是胭紅。

然而不消半晌，她便已經重新執拾起笑容，彷彿一剎那的悸動只不過係南柯一夢。

「喂，呢招唔錯喎衰鬼！」莉芙對住我奸笑左一下。「一於遲下講俾阿詩聽啦，佢聽完一定會俾你冧爆！」

「唔係呢，我------」本來我係諗住即刻向莉芙解釋，同佢講自己真係中意佢；然而仔細諗一諗，依家我對阿詩其實都仲有感覺，如果呢一剎那就同莉芙表白，好似對佢同阿詩都好唔尊重。

於是乎我頓了一頓後，故作逗趣的說：「不了啦，呢啲咁Flirty既說話搞到我成個Fuxkboy咁，對住你講下就Okay！」

莉芙叉起腰：「我先無咁易俾呢啲說話氹到囉Okay！」

眼見成件事總算過到骨，我迅即藉此拓展話題：「聽落好似好有經驗咁喎，快啲從實招來！」

「無啦，傻架咩！」莉芙爽快道。

「乜小生係個晚之後無Keep住搵你咩？」我故作疑問。

「有啊，不過人地好Gentleman唔講呢啲野架囉好無！」莉芙笑說：「你估個個都好似你咁啊，Fuxkboy！」

莉芙的呢句說話反而勾起左我的興趣：「咁佢搵你通常係傾啲咩？」

「都係傾下閑計，Update下近況咁囉。」莉芙一臉奸詐咁望住我：「做咩吖，又想查人家宅吖？」

「咁話晒黎緊都會一齊做義工，早啲認識下佢都好麻！」我狡辯道。「況且知道多啲佢以前的事，咪變相可以知多啲你以前的事囉！」

「就比如話係你之前原來整傷過眼咁，我都未聽你提起過！」

「哎，呢啲野唔會無啦啦講出口架麻~~~」莉芙笑盈盈以對。「況且都過左咁耐啦，依家無事就得！」

我故作輕挑但其實好認真咁講：「咁......我都想了解你多啲既。」

莉芙聽罷頓了一下，接著漫不經心地回答：「想了解我既話又唔洗刻意了解我的過去既。」

她突然踏前兩步走到我面前，回眸過來凝望著我莞爾一笑。

「了解依家的我就夠啦。」

聽日早堂會上堂打多少少，聽日見

超高汁

個甜位睇到想喊

爸打 我幾年前睇左你譚仔個故
個陣我仲係cd-rom
之後幾年都冇乜上高登
直到呢排先上翻連登
好開心係到見翻你

樓主起身上堂啦

宜家再唔起身上堂就遲到嫁喇

文呢文呢文呢？ 無文我會死

文呢？

Sorry real sick 今晚補番俾大家

樓主保重

最近天氣忽冷忽熱

最緊要小心身體

「想了解我既話又唔洗刻意了解我的過去既，了解依家的我就夠啦。」

莉芙呢句說話究竟隱含住啲咩意思，當時的我並未有真正了解清楚明白。

到底所謂的「過去」同「依家」，係用咩時間黎做分界線架呢？

而係呢個時間點上面，到底又發生左啲咩事呢？

如果可以既話，我當然希望莉芙會親口講一次成個來龍去脈俾我聽；然而諗深一層，就算莉芙最後都係選擇唔講出口既話，其實又係咪真係咁重要呢？

就正如莉芙岩先話齋，依家係我身邊既係「依家的佢」唔係「過去的佢」，所以與其花時間去了解過去的佢，點解唔試下調番轉好好珍惜呢啲機會，創造一啲屬於我地共同的回憶，我地共同的過去呢？

再加上我深信一樣野就係，終有一日當莉芙認為係時候既時候，佢一定會將自己的往事一五一十講俾我知。

所以係呢一日黎到之前......嗯，就等我繼續耐心等待啦。

***

根據番周星馳既《行運茶餐廳》，「年初四咁既樣」有以下意思：

星爺：咩話？年初四咁嘅樣？
甜筒輝：做咩面都青埋嘅？
達叔：年初四，假又放完，錢又使晒，工又要返，點會有好樣呀？

下？睇完都係唔明？

唔緊要，有現實版本俾你做番個參考。

「你要一個......Sorry，係咩餐話？」我攞住枝筆成碌木咁企係到。

「B餐凍檸茶呀哥哥仔，訓醒未呀，初四咁撚樣！」呀叔坐係到一句就Ban埋黎。

「Sorry sorry，依家即刻幫你落單！」我連忙收起餐牌便往水吧走去。

肥佬一早已經企左係水吧位，等到我行到埋去的時候趁機模仿起岩先個位呀叔恥笑我：「訓醒未呀，初四咁撚樣！」

「屌你啦！」我熟手咁將張單插係個落單座上面。「我又真係佩服你既，放左咁多日假之後第一日番番工都仲可以咁龍精虎猛！」

「你試下日日都要對住你老豆老母吖，包保你有得甩難既時候仲Happy過我！」肥佬訴苦道：「放假放足咁多日，佢地就俾說話我聽足咁多日，屌！」

他繼續講：「喂，講起上黎你同阿詩行年宵行成點呀？進展良好？」

「哈，呢個真係唔知由邊到講起好。」我苦惱道。

「嘩，聽姬爺咁講即係大把料爆啦！」肥佬好興奮咁箍住我條頸。「快啲開心Share瑞士糖！」

於是乎我就將阿詩話幫我追莉芙，同埋本身莉芙話幫我追阿詩的事講左俾肥佬聽。

點知肥佬一聽完之後就大笑左出黎：「屌，咁咪即係兩邊都派左張朋友卡俾你！？哈哈哈！！！」

係喎仆街！點解我無諗過呢個問題既！！！

「唔會掛！？」我驚慌道。「但明明我同佢地兩個相處既時候都覺得好似有啲機咁架喎！」

「拿呢層我就唔知喇，不過照計一條女中意你既話，無理由會幫你追其他人姐！」肥佬分析道：「惟一會出現呢種情況既，就只有一個原因！」

「係咩！？」我將個頭哄到好近肥佬。

「死開啲啦屌你老母！」肥佬古思堯上身。「惟一一個原因，就係因為條女Feel到你同另一條女情投意合心心相印，所以就決定做偉人撮合你地！」

「下？」我思考道：「照你咁講，莉芙幫我追阿詩，就係因為佢覺得我同阿詩互相中意大家；而阿詩幫我追莉芙，亦都係因為佢覺得我同莉芙互相中意大家？」

「無錯！」肥佬恥笑左一下：「不過當然我都唔排除有一個可能性就係，佢地都唔中意你，但又知道你中意對方，所以就當你係波咁踢黎踢去想踢走你，還佢地自己一個清靜！」

「屌，咁你玩晒啦，講咁大輪野同無講過有咩分別！！！」我駁斥說。

「係無架，純粹諗住撚下你架咋！」肥佬挖苦。

「......屌！」

雖然講係咁講，但其實肥佬講既野都唔係完全話無參考價值。

最起碼，阿詩同莉芙都有50%機會係對我有好感，而唔係100%唔中意我呀，係咪先？

樁住眼訓打左千幾字頂唔順，聽日十半堂 我上堂再打過

我嘗試下聽日完左個農曆年假佢，睇下去唔去到情人節

又睇完喇！！！！

祝樓主身體健康
學業進步
拜個早年

pishposh 加速

第十一章

「各位同學早晨。話咁快農曆新年就過去左喇，所謂一年之計在於春，一日之計在於晨，大家係掛住收利是既同時，唔知道又有無為自己新一年訂下一啲目標呢......」

初七人日，星期一的早上，陽光明媚。

一眾莘莘學子告別短暫的假期過後，再次回到校園的操場上，聆聽著校長的早會致詞。

「呵欠。」肥佬在旁漫不經心咁打左個喊露。「又要開始早起身，唉。」

「唔係啊，我覺得都唔錯。」我答。

呢層係理所當然既，事關我依家每逢要遲到既時候都會用魔法將自己帶到去學校新翼個個無咩人用的廁所裡面，所以早唔早起身對我黎講根本無分別。

而且......

我凝望向不遠處那相隔一兩排人群之後，正係到眼仔碌碌聽緊校長講野的阿詩。

「嗯，唔錯。」我微微一笑。

自從年三十晚行完年宵，第日阿詩就同屋企人去左日本旅行，一直去到番學前一日先番番黎香港。雖然講係咁講，但其實我同阿詩幾乎每一日都有Keep住contact，佢會Send佢係日本既相俾我睇，而我又會問下佢個日發生左啲咩趣事，或者係聽日有啲咩行程咁；所以即使係相隔千里，我都覺得自己好似一直陪緊阿詩去玩咁，個種親密既感覺不言而喻。

下？你問我點解用隨意門直接過去搵佢，又或者係飛過去搵佢？

你地傻撚左個鼻咩，先唔講我去到個陣阿詩會有咩啲反應，淨係講我要用隨意門過去呀我都唔知個目的地Set去邊啦！我去都未去過日本！至於飛過去既話......唔好玩啦大佬，橫跨大海飛去第二個國家喎......你敢我都唔敢啦......

不過講起用魔法去旅行，真係不得不寫個服字俾莉芙小姐。

話說個日年初一我咪同莉芙出街既，咁我就問佢黎緊呢個假期有咩搞作啦......

「農曆新年假仲有成個星期先放完，有無諗住做啲咩？」我問。

「嗯......我諗都係出街行下咁囉！」莉芙回答。

「下，周街都閂晒啦，邊有舖頭行架！」我疑問道。

只見莉芙眨眨眼睛，望住我上揚起了嘴角：「香港無野行姐......其他地方有麻<3。」

就係咁，佢打後每一日都走去左唔同既國家，外賣左當地唔同既小食番黎我屋企俾我。

「泰國串燒！」
「好味！」

「法國生蠔！」
「好鮮！」

「德國香腸！」
「好大......呀唔係，好香！」

「壓軸登場......瑞典鹽醃鯡魚！！！」
「屌！好撚臭呀呀呀呀呀呀！！！」

雖然莉芙攞番黎既野永遠都係咁層出不窮，搞到我每次打開個外賣盒既時候都唔知驚好定開心好，然而呢段同莉芙打打鬧鬧既時光，早已悄然成為左我呢個新年假裡面每一日最期待的事情。

不知不覺間，總覺得我同莉芙之間距離拉近左好多。

係臨開學前的一日，莉芙又買左野上黎。

「外賣到！」莉芙將一袋橙放左係我枱面。「美國新奇士橙！」

「......送橙都俾你諗到，你係得既。」我默默接過袋橙放入雪櫃。

「去完每個國家都有帶手信俾你喎仲想點，係到嫌三嫌四！」莉芙叉住腰講。

「邊敢呀莉芙小姐！」我閂埋個雪櫃門。「難得你去旅行都咁有我心，開心都黎唔切啦！」

「啊乜你以為我真係去玩架咩，我去做野咋！」莉芙反駁。「仲要係幫你做野！」

「下！？」我不解道。「乜我有叫過你幫手做野咩？」

「如果等到你叫我先做既話，蚊都訓啦！」莉芙挖苦道。「我呢幾日之所以會去唔同國家，其實就係為左收集當地小朋友既資料，再從中篩選出合適的對象成為我地今年派禮物的目標！」

「欵~~~！？」我聽罷驚訝地說。「乜原來要咁早就做準備架喇！？」

「唔係你估！」莉芙沒好氣咁笑左出黎。「黎緊我會將所有資料整理好成一張清單俾你架喇，到時候你就要同我認真睇晒佢，再揀好晒啲Target出黎，知道未！！！」

「唔係掛！！！」一諗到張清單閒閒地都應該有十幾萬條友，我真係欲哭無淚。「天啊！放過我啦！！！」

「咁你又唔洗太過擔心既~~~」此刻莉芙徐徐走到黎我面前，身體微微哄近著我。

「反正......到時我會陪住你架麻。」她莞爾一笑。「嘻嘻。」

有左莉芙呢句說話加持，我頓時燃燒起了鬥志。

「好！」我雙眼充滿住熾熱既光芒。「黎啦！最多咪幾日唔訓覺，誰怕誰！！！」

莉芙望住我，會心笑著。

「傻瓜。」

樓主我要文呀

傻瓜

「乾炒牛河！」大排檔呀姨隨手放低左兩碟熱辣辣既快餐。

肥佬夾起一箸河粉放入口：「係喎，話說星期四你諗住點過？」

「你點過我咪點過囉。」我完全無過濾過肥佬講既野，淨係掛住埋頭苦幹係到食。

「下，我就話要係屋企做毒撚姐，我地姬爺邊洗咁屈就呀！」肥佬串鳩我。

「你噏乜春呀？」我抬起頭。「星期四呢啲平日，唔係番學就係番工架啦，仲可以點過。」

「唔撚係掛，你竟然唔記得左星期四係咩日子！？」肥佬詫異地說。「星期四喎！------情人節喎！！！」

此刻我個腦彷彿瞬間打通晒所有迴路咁，成個人停晒手上的動作呆左係到。

我仰天長嘯：「嗚呀呀呀呀！！！」

「喂，細聲啲啦屌你！」肥佬盼顧左右說。

「死啦，我完全無左呢回事！！！」我抓狂道。

「咁都正常既，過往情人節關我地叉蛋治咩。」肥佬淡然道。

「個重點唔係呢到囉好無！」我雙手都震埋：「依家個重點係......我個日應該約莉芙定阿詩好呀！！！」

「哈，抵死吖，起雙飛呀拿！」肥佬一邊恥笑我一邊繼續食飯。「一於唔好煩，一次過約晒兩個囉！」

「乜真係得咩！？」我僅存一線生機咁講。

「正常黎講就梗係唔得啦！」肥佬駁斥罷輕嘆左一聲：「不過見係你......唉，個晚我勉為其難出黎做陪襯，俾你一次過約晒兩條女食個四人飯局都得既。」

「真係既！？」我猶如見到再世耶穌咁喊左出黎：「多謝肥爺大恩大德，小弟無以為報，他日有何相求，必定赴湯蹈火，甘心奉上賤命一條！！！」

「屌，收嗲啦！」肥佬故作一臉嫌棄。「你係真係想報答我既話呢，就快快手介紹下啲女黎俾我識啦！我真係唔想下年都仲要做你陪襯品！」

「嘩，你咁講法咪即係咒我下年都仲要溝緊女出唔到Pool！？」我反問。

「拿，呢層你就要好好問下自己喇！」肥佬搞笑得黎帶點認真。「莉芙同阿詩呢啲咁高質既女仔，真係唔係老鳳等你追架，一陣你仲係咁唔嗲唔吊係到食兩家茶飯既話，俾其他人捷足先登你就真係Dum心口都無撚用！」

「總之都係個句啦，你最中意邊個你自己就最清楚，反正學你話齋佢地兩個都開到口話幫你追對方，即係話無論最後你揀左邊個都好，其實都仲可以同另外一個繼續做好朋友啦！既然完全無後顧之憂，倒不如就買定離手，無謂搞到兩頭唔到岸，甚至係蘇州過後無艇搭！」

「俾你避得個年宵，再避埋個情人節，唉，避得幾多次吖。」

肥佬既說話一語中的，使我一時之間反應不過來。

雖然我都知道應該盡快釐清番啲關係，之不過......

究竟我最中意既......

係邊個呢。

***

「各位同學再見。」
「陳老師再見~~~」

收拾好書包放係枱面，我迅速跑到阿詩班房的窗口處。

「阿詩！」我揮手叫道。

企左係自己座位執緊野的阿詩聽罷望左過黎，然後笑笑口咁行到去我面前。

「搵我有事？」阿詩眨眨眼。

「係呀！」我雀躍道：「我想問下你黎緊星期四得唔得閑！」

只見阿詩雙目瞪大了一下，臉帶微紅略為詫異的說：「做咩咁問既？」

我回答：「因為我想約你......同埋莉芙仲有肥佬食晚飯！」

「......」阿詩頓了頓後變番一開始的笑容：「都估到你啦，搵我黎過橋約莉芙情人節出街！」

果然女仔真係對情人節上心啲，我都無講出口，阿詩就已經一早知！

「邊有呀，諗住普通食個飯姐！」我慌忙解釋道。「你......得唔得閑？」

只見阿詩扁起了嘴：「因為有人一早就話個日想約我，所以我......」

「你......」我好失望咁等待住她的答覆。

阿詩望住我呢個死老豆既樣，忍唔住笑左出黎：「我------講笑咋！雖然真係有人想約我，但其實我都仲未覆實佢地。」

「咁即係話你個晚Okay！？」我興奮道。

「嗯~~~」阿詩嫣然一笑。

「Yes！」我做左個鼓舞既動作。

阿詩取笑說：「見你咁需要人黎充撐下場面睇落無咁尷尬，我無理由唔幫手姐~~~」

「都話左唔係囉~~~！」我故作沒好氣咁講。

咁就梗係啦，唔通我要直接同阿詩講係因為我想一次過同晒佢同莉芙兩個人過情人節咩！

我繼續說：「Anyway依家淨係差莉芙未問，所以我一陣會問埋佢然後再係Grp覆大家！」

「Okay！」阿詩輕輕側著頭。

此刻我同阿詩一齊再次開口講野，搞到啲聲撞埋晒一舊。

「係呢！------」阿詩。
「再傾！」我。

「嗯？」我問道：「你想講咩？」

「喔無！」阿詩腼腆地移開了視線片刻，再重新望番住我：「聽日見啦！」

「喔，好。」我不解地側了側頭。「Bye bye！」

「嗯，Bye bye！」

我一路行番課室搵肥佬放學，一路心諗：「岩先阿詩究竟想同我講咩呢？唔通......係諗住搵我放學！？」

「哎，點會吖！」

「算數~~~」

與肥佬一齊步出校門之後，我徐徐攞左部手機出黎Whatsapp莉芙。

我：Hey，星期四有空？

莉芙無幾耐就上左線。

莉芙：2月14號喎清，你唔約阿詩走黎約我！？

我：醒左喎呀羊，唔講你都知係情人節！

莉芙：你估我似你咩！你方唔係要人地提先記得！

我：WTF你係咪我肚裡面條蟲黎，我岩先真係要靠肥佬提一提先記得......

莉芙：真係架？我噏下架咋，哈哈~~~！！！

我：哎講番正題，你個晚即係得唔得？

莉芙：你想點先？講個Plan黎聽下！

我：我想約你我阿詩肥佬四個人食飯！

莉芙：哦，原來係想搵我同肥佬做煙幕~~~你蠱惑呀你~~~

「莉芙同阿詩講既野又會一模一樣既......」我心諗。

我：煙咩幕吖！食餐便飯姐！反正大家又無仔無女，圍爐取下暖都好！

莉芙：鬼想同你取暖啊，我係有人追架囉好無！唔似你，毒撚！！！

係喎！唔知道小生有無約到莉芙呢！？

我：講起呢樣野，小生有無約你？

莉芙：你理得我~~~總之個日你無我就好難成團啦，係咪？

我：係！

莉芙：好啦，咁我就唔去啦~~~------講笑，2月14號晚見啦！

我：Yes！多謝莉芙大人！

莉芙：邊敢當啊，Santa大人！

「搞掂！」我滿懷自信咁握緊部手機。「既然人已經約好晒既話，即係代表依家我要做的前置動作只係淨番一樣野。」

「無錯，個樣就係......嘻嘻嘻......」

發覺原來男主係player偽毒

正常毒撚邊會咁大膽？

佢只係兩條女都好中意姐

毒撚只會偷偷地暗戀or直接強姦

唔會做咁主動

利申：偽毒

佢都暗戀左好多年 守左咁耐總算守得雲開見月明，梗係要剔起心肝捉緊機會啦飛雲！！！

好吊癮啊

情人節當天，早上的班房。

「終於都到左今日喇......」肥佬坐左係到雙手宛如祈禱般貼著鼻尖。

「講到好似關你事咁喎。」我在旁淡淡然道。

「你呢啲就上岸既識條春咩！！！」肥佬突如其來大喝一聲。

「Okay okay！Claim down dude！」我按撫的說。

肥佬回復了陰森的語氣：「乜你唔發覺係呢個烏雲密佈既早上，一片無聲的恐怖早就已經悄悄籠罩住成間學校架咩？無論係係走廊定係課室，空氣都瀰漫住一絲絲既血腥味......」

「有無誇啲呀！」我苦笑。

「一啲都唔誇！！！」肥佬又黎一野震撼聲既聲音。「你同我擘大眼望下身邊既人！雖然佢地睇落仲好似平時咁互相打招呼傾閑計，但個種笑裡藏刀既眼神一早就出賣左佢地！」

「無錯......佢地個個都各懷鬼胎，心裡面都係到盤算住......究竟今個情人節攞唔攞到朱古力！！！」

肥佬終於再也忍不住，企左起身抓狂道：「嗚呀！！！我要朱古力呀！！！」

我：「......痴撚線公司。」

平時成日聽人講話情人節辦公室如戰場，基本上所有女仔個日朝早都會著到勁靚化行個妝，倒模咁早就番到Office等待男生送花，彷彿聽到啲送花員大叫「xxx有花收！」既時候就等於宣告佢地既勝利，於是乎就用有咁慢得咁慢既步伐行出去搏送花員喊多次自己個名，再捧住個紮應該當晚就會扔落垃圾桶既花束風騷姿悠咁行番埋位，趁機向在場其他無花收既女仔黎番個下馬威。當然啦，裡面有幾多個係自己買花俾自己既，自己知！

然而令我估唔到既係，原來呢種風氣係依家呢個年代已經長江後浪推前浪，提前預演左係中學既班房裡面。雖然用肥佬把口講出黎就好似誇張左少少，但實際的情況其實都不遑多讓。

甫我朝早岩岩番到課室，我就發現所有女同學居然已經一早番晒黎，就連個啲平時唔打鐘都見唔到佢人影既遲到王，依家都竟然係到鬆容不迫食緊早餐。

WTF？世界變！？

佢地三五成群咁圍左一個個小圈子傾計，表面上好似樂也融融咁，但所謂暴雨風既前夕總係來得特別平靜，佢地就好似一隻披住羊皮既狼咁，虎視眈眈住每一個踏入課室的男生，彷彿想係佢地身上肆意搜刮，務求搵出個塊送俾自己的朱古力，而攞到最多朱古力個個就係今日既勝利者似的。

至於班男仔？哈，仲癲。

佢地有啲早已整裝待發磨拳擦掌，等待緊自己的心上人番到學校，將自己既心意送出去；然而更多的，就係想從女神手上成功攞到朱古力，哪怕只係友誼朱古力都要搶到番黎。

就係呢個時候，我地班裡面一個負責做哨兵的男生突然企左起身。

「女神番黎喇！！！」

眾人聽罷立即撲到去窗前，只見一個優雅的身影從樓梯處走過，準備走入她的班房。

定睛一看，不為他人，正是阿詩。

「兄弟們！！！」哨兵對住全班咆哮說。「朱古力奪還作戰，開始！！！」

「好！！！」

此起彼落，眾人全都跋腿就跑奪門而出，往阿詩的向方奔去。

「Bro！你仲坐係到做咩呀！！！」肥佬捉住身旁的我的手臂緊張道。「阿詩就黎俾人溶晒......呀唔係，阿詩啲朱古力就黎俾人溶晒喇，你仲唔去搶！！！」

「唔洗擔心啦，佢今晚仲要同我地食飯，你慌佢無準備友誼朱古力俾我地咩！」我故作輕鬆道。

「咁你又岩喎！」肥佬聽完之後都定左落黎。「好！既然係咁等我去R下其他女仔傾計，搏佢地送朱古力俾我先！！！」

還未等到我反應過黎，肥佬已經一個箭步行開左。

肥佬：「Hello~~~早------」
女生：「死開啦，柒頭！」

我望住遠處的肥佬無奈地搖搖頭，然後徐徐從自己的抽屜裡面攞出一個靚靚的細紙袋。

打開一睇，裡面正裝住一粒用透明膠袋封好左的心型朱古力。

無錯，呢個就係我之前講過淨低未做既前置動作，亦都即係我諗住送俾阿詩的朱古力。

「你估我唔想去搵阿詩咩。」我自言自語。「只係我依家去既話，咪即係要係咁多人面前送朱古力俾佢，一啲都唔浪漫姐！」

「無錯，一於等到同阿詩單獨共處既時候先送出去！」

「叮噹叮噹，叮噹叮噹~~~」放學鐘聲。

「......」我坐左係自己的座位上面。

「喂，放學喇喎，仲唔行？」肥佬揹起書包行左過黎。

「呀呀呀！！！！！！」我發出如雷貫耳的聲音抱頭大叫。「放學喇！！！！！！但我仲未送出去呀！！！！！！」

為左搵到一個好時機同阿詩獨處，我刻意全日都避開人群從旁觀察住阿詩，點知佢呢個風頭躉基乎全日每分每秒都有男仔搵佢，搞到我根本無從入手，最後吽下吽下，就已經放學了。

「點算好呀！」我抱住肥佬雙腿。「救下我呀，師父！！！」

「你真係麻撚煩到呢，又要耍帥又要淆底，真係攞黎柒！」肥佬挖苦道。

「我都唔想架，點估到阿詩佢咁受歡迎姐！！！」我兩行淚水掛左係塊臉到。「求下你啦師父，教下徒兒點做好啦！！！」

肥佬嘆左一口氣：「唉算，我依家番歸換一換衫先再出黎，你自己去搵佢放學啦！」

「謝主隆恩！」我爬係地下。

於是乎肥佬就自己一個走左，我就行左去阿詩班房門口。

「姬仔~~~」阿詩一早已經等緊我。「咦，肥佬呢？」

「佢話要番歸換一換衫先喎。」我帶點害羞道：「所以......我地兩個一齊放學？」

阿詩嫣然一笑：「好啊，行啦。」

步出校門，我地徐徐往地鐵站的方向走去，準備與莉芙會合。

換言之即係話，我所擁有的時間就只係淨番呢段路程！！！

「係喎姬仔，今日好似全日都唔見你咁既~~~」阿詩望住我。

「喔，係咩！？」我回過神來驚慌道。「可能係你身邊太多人，所以見我唔到姐！」

「聽你咁講，即係你有見到我啦~~~~？」阿詩聽罷哄左埋黎。「做咩唔過黎打聲招呼啊！」

「......哎，見你今日咁忙，廢事搞住你啦！」我趁機故作挖苦道：「點啊，係咪收朱古力收到手都軟埋？」

「無啦，我好多都無要到。」阿詩苦笑說。「我同佢地講話多謝晒，但我真係食唔落咁多朱古力，所以心領就好。」

「嘩，咁無收到佢地朱古力既人咪好慘囉？」我思考道。

「都無計啦，食咁多想肥死我咩！」阿詩答。

死啦......照阿詩咁講，一陣我送朱古力俾佢既時候佢會唔會唔要架......

此時阿詩再度開聲：「你呢？有無收到朱古力？」

「傻架咩，我點會有朱古力收架！」我自嘲道。

「咁......你想唔想收朱古力？」阿詩略帶臉紅的說。

係我仲係一臉錯愕尚未反應過來之際，她已緩緩從身後抽出一個裝住心型朱古力既透明膠袋雙手遞上給我。

阿詩莞爾一笑：「拿，送俾你。」

咁多位讀者們，雖然我咁講你地未必Feel得到，但此刻我眼前呢個畫面的阿詩，真係好靚，好靚。

我只顧住凝望著阿詩，完全唔記得左要伸手接朱古力，於是乎阿詩見狀便帶點腼腆的說：「人地送野俾你，做咩發晒吽逗咁啊！」

「喔係！」我笨手笨腳接過朱古力。

嘩~~~雖然友誼朱古力收就收得多，但講到係心上人送既朱古力，今次真係第一次！！！

天外之音：你講廢話咩，除左莉芙之外你一直以黎都只係中意阿詩咋麻，咁今次梗係第一次啦！

我：收嗲啦你，你唔出聲無人當你啞！

「多謝你呀~~~」我心中充滿無比溫暖，逗趣的說：「不過會唔會係人地送俾你你再送俾我架~~~」

「梗係唔會啦！係我親手溶左佢加忌廉再雪番架！流心朱古力黎！」阿詩鼓起腮道。

「咁咪好好味？」我嘴角上揚著。「咁我就留番番屋企慢慢品嘗喇~~~」

「因住唔記得食，融左啊！」阿詩說。

「我就一定唔會啦！」時機正好，我亦從書包攞左我包朱古力出黎：「反而係你收咁多朱古力，我驚你會唔記得食我個粒多啲喇。」

我雙手握著紙袋遞向阿詩，會心微笑：「拿，情人節快樂。」

阿詩望住我頓了一頓，一個真摰的笑容瞬間掛了在臉上：「多謝你啊姬仔，情人節快樂。」

接過紙袋的阿詩伸手攞左我粒朱古力出黎，順道解開左個透明膠袋。

「下！？你依家食！？」我驚訝得黎帶點高興。

「又係你話驚我唔記得食既~~~」阿詩將粒朱古力放左入口。「即刻食左佢，咪唔會唔記得囉~~~」

「嘻嘻。」

同阿詩有講有笑一路行一路傾，我地終於黎到地鐵站。

好好彩既係，最後我都有驚無險將自己既朱古力送左出去，而且仲有額外收獲，攞到阿詩送既DIY特別朱古力。

「莉芙！」我向不遠處著住格仔裙校服的少女揮手。

「Happy Valentine's Day！」莉芙向我同阿詩衝左過黎。

我同阿詩異口同聲：「情人節快樂！」

莉芙左右張望：「咦，肥佬呢？」

「佢話番歸換衫，一陣到喎。」我說。

「咁呀，咁我等埋佢先一次過派朱古力啦！」莉芙笑說。

或者黎到呢個Moment大家可能會有個疑問係，咦，姬仔你全程淨係掛住講送朱古力俾阿詩，好似完全無講過送俾莉芙喎！

哼，咁就梗係啦，因為......

***

情人節早上，番學前，我屋企。

「我唔客氣喇！」

我同莉芙對坐左係飯枱到，一齊動手食我煮既腸仔煎蛋公仔麵早餐。

「Santa你又會咁好興致煮早餐俾我食既？」莉芙將Pat煎蛋大大啖放落個口到。

「今日大日子麻，咪賀一賀佢囉！」我咬左啖腸仔。「還掂你黎我屋企又咁方便，我地兩個番學又唔會遲到！」

「但聽講今日係情人節喎，關我地兩個咩事呢？」莉芙奸笑說：「哦我知喇，一定係你諗住依家請左我食野，今晚就要我借啲易走人，等你同阿詩可以撐枱腳！」

「諗太多喇你！」我沒好氣道。「一係你當係我呢個上司想請靚女下屬係情人節食個早餐啦，咁得未？」

「咁就差唔多！」莉芙莞爾一笑。「不過你出手都有啲Cheap姐，淨係係屋企煮！」

「有得你食仲咁多聲氣！」我故作駁斥。

打打鬧鬧食完個早餐之後，我同莉芙都準備番學。

「我走先喇，今晚見啦！」莉芙噠了一下響指，將我家大門接通左去佢學校。

「哎等等！」我說。

「嗯？」莉芙轉左過黎望住我。

我緩緩從背後攞出一粒入左透明膠袋既心形朱古力。

「送俾你架。」我腼腆道。「情人節快樂啊，莉芙。」

只見莉芙接過朱古力後，帶點滿足咁笑左出黎。

「連送個朱古力都咁Cheap，紙袋都搵番個黎裝！」莉芙恥笑說。

「唔洗喇掛，一粒朱古力咋喎！」我說。

此刻莉芙把身哄前，一隻食指指住我甜甜道：「呢啲叫做浪漫 <3！」

「Anyway，」莉芙嫣然一笑。「情人節快樂啊，Santa。」

她轉過身便準備離去：「好啦，我走啦！」

「欵！？我無朱古力架！？」我不滿道。

莉芙望番過黎，展露著雪白的牙齒：「你今晚咪知~~~<3。」

***

成個故事就係咁喇。

好，番番黎依家。

為左等埋肥佬，我地一行三人決定先去APM行下。

「係呢莉芙，你今日收得多唔多朱古力？」我問。

「呢層我又無數過喎。」莉芙將書包揹左係胸前打開拉鍊。「那。」

我同阿詩俯視落去佢個書包裡面，見到既唔係書，而係塞到成個書包滿晒既朱古力。

「......有無再誇張啲。」我挖苦莉芙：「食咁多朱古力，食死你吖！」

「起碼我有人送朱古力先，唔似得你，毒男！」莉芙向我做左個鬼臉。

「啊你個塞豆窿呀！」我完全反駁唔到莉芙的說話。

在旁的阿詩望住我同莉芙的互動，有種說不出的苦笑。

百無聊賴行多左一陣之後，肥佬終於都黎左，於是乎我地就起程去左韓和食韓燒。

「咋咋咋！------」烤肉係鐵盤上面滋滋作響。

「拿，一人一袋！」莉芙向我地三個派發朱古力。「唔好依家打開住啊！裡面有張卡仔，我想你地番去先睇！依家睇我會怕醜！」

「咁我都派埋先啦！」阿詩亦都向莉芙同肥佬派左一粒朱古力。

當然啦，同佢送俾我個粒一模一樣（哭）。

「咁我都------」肥佬準備打開書包。

「嘩！食得！」我伸出筷子夾過莉芙放落去的燒肉。

「喂，我架！」莉芙不甘示弱用筷子同我挑機。

肥佬：「......我屌你老母！」

食到咁上下，我當然要把握機會問下莉芙有關小生的事。

「係呢莉芙。」我首先遊一遊花園：「小生個邊依家最後點？佢黎緊會唔會入黎做義工？」

「會啊，佢應承左我下次有活動一定會黎。」莉芙回答。

「喔，係呀。」我順勢單刀直入：「咁今日呢？今日小生有無對你有啲咩表示咁？」

莉芙眨眨眼睛：「佢今日中午搵左我食Lunch，順便送左粒朱古力俾我咁囉。」

「咩......咩話！？」我心裡面震驚的說。

望向肥佬同阿詩，佢地都表現得非常驚訝。

「下？乜佢唔洗番學咩？」肥佬問。

莉芙思考左一陣：「佢......好似係飛的過黎搵我？」

「嘩，Chur到！」肥佬佩服得五體投地。「溝女溝到咁，真係邊夠佢玩！」

「傻啦，我地朋友黎姐！」莉芙笑說。

「最弊係人地唔只當你朋友呢。」阿詩取笑莉芙罷望住我：「睇黎其他想追你既人都要急起直追先得喇~~~」

雖然莉芙帶黎既呢個信息唔多唔少都搞到我有啲心感惆悵，不過都阻止唔到我地嘻嘻哈哈食埋呢餐飯。

無錯，好歹講到尾最後係情人節同緊莉芙食野既，係我！

We are the champion，my friend~~~

***

「多謝晒咁多位既朱古力！下次見啦！！！」

「嗯！Bye bye！」

拜別過眾人之後，我徐徐番到屋企坐左係沙發到。

「係喎！」我攞出阿詩同莉芙送俾我的朱古力。「一陣溶左就弊家火，快啲放入雪櫃先！」

此時我突然醒起莉芙話佢係每個人的紙袋裡面都放左張卡仔，於是乎我順手打開左個袋，再從中抽出左一張學生證大小的硬卡紙出黎。

To my dear Santa：

情人節快樂！雖然你依家仲未有情人，但我知道以Santa你既性格，一定會搵到一個好女仔既！（至於係唔係阿詩我就唔敢包喇~~~講笑！）點都好啦，好多謝你陪住我過左兩個幾月的時光，黎緊呢年淨低既十個月，請你繼續多多指教喇！Hope you can find out what you really want！

Your dearest assistant 莉芙大人上 <3

我上揚起嘴角，一陣悸動湧上心頭。

「傻妹。」

今日佳人有約有機會休文一天，所以上面Chur左半萬字俾大家，聽日見

覺得主角心裡面中意芙莉多d但一齊唔到

樓豬辛苦曬

係咪暫時滿足

呢篇夠我打成日j

佳人有約

間學校睇到好有代入感
斜路地鐵站apm

出文機器

師弟？

可能你係師弟
個廁所係咪另一棟嚟

唔得啊 好緊張好激動 你唔可以約左莉芙忘記巴打我地ga

樓主文呢？

PUSH 好鍾意呢個故

第十二章

春暖花開，綠葉萌芽，四月份的陽光溫煦明媚，處處都洋溢住一片蓬勃的生機。

自從情人節過去左之後，大家的生活又暫時回到了正軌------除左要各自面對繁重的學業之外，阿詩就忙緊籌備緊下一輪Joint School活動，每每放左學之後都要去開會；莉芙佢就忙緊去世界各地搜集小朋友既資料，經常都奔波於不同地方之中；講到我同肥佬，當然就係忙住番工賺錢應付日常洗費開支啦。

忙忙碌碌的生活雖然減少左我地相處的機會，然而正正係因為咁，我地先更加珍惜每次難得約到出黎食飯既時光，更加享受偶爾係Whatsapp grp 傾計既時間。

當中要數到最幸運個個人，怕且都非我莫屬。

點解？之唔係因為我各自單獨見到佢地既機會應該係最多------同肥佬就唔洗講啦，一齊番工；阿詩有時候唔洗開會既話，都會搵我一齊放學吹下水，傾下近排做緊啲咩，又或者係身邊啲狂風浪蝶咁；

至於莉芙......

「Santa~~~」她打開左我道房門徐徐走左入黎。

「喔，你黎喇？」我坐左係床上面背靠住牆壁，用床頭燈的光線閱讀緊一份握在手中的小朋友人名及背景清單。「今日點啊，攰唔攰？」

「Okay la！」莉芙一副熟手咁跳上我床尾，翻看著被窩上的其他清單。「嘩，好犀利喎，咁快睇左咁多喇！？」

「我呢啲專業既聖誕老人，做實事架麻！」我一臉自信的說。「見唔見到我用熒光筆highlight左啲人名？個啲就係我認為有得做既case，如果你驚有甩漏既話可以Double check一次。」

「如果要我Double check既話，咁要你黎做咩！」莉芙笑住反駁道。「總之我就淨係負責做文書野架姐，啲Choice呀Idea呀你話得就得！學你話齋，你係專業既Santa黎架麻~~~」

「我講下笑姐，邊敢當呀莉芙姐！」我逗趣說。「不過真係辛苦你喇，如果唔係親身陪住你做呢壇野，都唔知道原來你有咁多野要做添。」

「哎~~~唔做都做左咁多年啦，輕鬆！」莉芙說罷望住我帶點欣賞道：「你呢？以前唔係唔中意做呢啲徒勞無功既事架咩，做咩依家又咁落力？」

「哎，留意番，純粹係因為我做人唔中意得過且過姐！」我信誓旦旦道。「應承得你做一年聖誕老人，我點都會做好佢既！」

「好囉，你話係咁就咁囉~~~我實信你架~~~」莉芙帶著洞識的眼光笑說。

「係呢莉芙，計起上黎你做左聖誕老人助手幾多年？」我問。

「嗯......」莉芙停頓了片刻。「應該差不多5年？」

「5年！？」我驚訝道。「即係你一升左上中學就開始跟肥老伯做野？」

「係啊！」莉芙笑說。

「咁你係點樣遇上肥老伯架？」我追問道。

此刻莉芙奸笑了一下：「乜之前唔係講好左，唔問番以前啲事架咩？」

「咁人有好奇心都係人之常情姐......」我故作委屈道。「黎架莉芙姐，講少少俾我知啦，少少啦！」

「你份人真係啊~~~」莉芙見狀會心微笑左一下。「......好啦，一句架咋。」

我靜靜閉上了嘴，等待莉芙的回答。

「我之所以會遇見老伯伯，其實就係因為某一年的聖誕節，佢作為聖誕老人送左一份好珍貴，好珍貴的禮物俾我。」她說。「於是乎為左好好報答老伯伯，更加多係為左我最初希望收到呢份禮物的原因，我最終選擇左成為聖誕老人的助手，幫助佢係聖誕節將歡樂帶俾小朋友，令到佢地可以開開心心咁成長。」

「呢個，可以話係我的心願。」

聽完莉芙的說話，我實在係忍唔住繼續試探說：「咁我想問你岩先講既禮物其實係......？」

「哦，份禮物呀。」莉芙說。「份禮份其實就係......」

「嗯嗯。」我越哄越埋。

「其實就係！......」莉芙。

「嗯嗯！」我。

「其實就係！！！------」莉芙望住我，調皮地伸了一下脷：「自己慢慢諗啦，傻瓜。」

「咁架，講啲唔講啲~~~！」我不滿道。

「岩先講好左講一句咋麻，我咪講完~~~！」莉芙道理滿滿的說。

「講係咁講姐......」我一時間駁唔到。

「唔好傷心啦！」莉芙望望手機的時間。「嘩，原來已經咁晏架喇！聽日星期四咋仲要番學！」

「我走先喇，過幾日再搵你呀！」

「拜拜Santa~~~！」

「嗯，拜拜。」

「噠」的一聲，莉芙便消失了左門口走廊處。

我回想起剛才莉芙所講的說話，獨自思考著：「究竟莉芙個陣收到既係咩禮物呢？點解佢會想要呢份禮物呢？而呢份禮物又關佢成為聖誕老人助手咩事呢？」

「不過就算我點諗都好，呢一切一切如果唔係靠莉芙親口講述俾我聽，我始終無其他方法從旁求證。」

此刻我突然靈光一閃，腦海裡浮現出一個令人討厭的男生身影。

「除非......」

。

跌左落屎坑

送左對眼比佢？

屎坑收到WiFi都可以繼續寫嫁

「難得放假既感覺實在係太好喇！！！」肥佬伸住懶腰對住天空大叫一聲。

正值四月中的復活節假期，義工團終於都迎來左新一次的活動，於是乎當日我地就約埋一齊係地鐵站集合。

適逢溫暖怡人的天氣，女士們紛紛撇去左冬天厚重的衣服，一改成少布的穿搭：阿詩著左一件灰色T-shirt深藍色半及膝短裙，頭髮紮起左一條鬆馬尾；莉芙則著住白色T-shirt配牛仔短褲，杏色的及肩短髮向內夾左個賦有空氣感的髮型。

望住兩位美少女個對白滑冰肌的長腿，以及那雙連T-shirt都因此被拉扯緊的誘人上圍，我真係差啲連口水都流埋出黎。

「岩呀。」阿詩嘆左一口氣。「呢排真係忙到死咁濟，好彩個Joint School活動依家叫做完成得七七八八咋，如果咪睇怕今日都未必黎到！」

我思考道：「講起上黎過完呢個復活節之後我地就要準備開始考試，跟住再計落下一個長假已經係暑假Lu。」

「唉，咁咪即係輕鬆埋呢個禮拜之後又要捱多個幾兩個月？」肥佬崩潰道。

「你就想喇，淨係捱多個幾兩個月！」莉芙反駁。「黎緊下年我地都要考DSE架，你唔係諗住暑假可以唔洗補課走左去玩下話！」

「OMG，係喎！！！」肥佬聽完之後更是抓狂。「嘩，咁真係唔得掂，今個假期真係要玩盡佢！！！」

「咁都要有人有時間陪你玩先得架！」我恥笑說。「我地個個都咁忙，Even連你自己都忙，玩條春咩！」

就係我地傾得興高采列之際，一把男聲從後而至。

「唔好意思呀咁多位，我遲左少少。」他穿起了白T-shirt牛仔褲，剛好與莉芙的衣著襯到一絕。

啊係喇，差啲唔記得左同大家講，我地之所以齊晒人都仲未起行，就係因為要等埋佢------小生。

「唔緊要，我地都係到左無耐姐。」阿詩好快就察覺到我頭先所講既問題，於是乎一臉調戲道：「嘩，你同莉芙連Dress code都夾埋喎~~~」

「係咩，我地無預先夾過架。」小生笑著回答：「或者呢啲就叫做『心有靈犀』？」

心有你老母個靈犀咩，扮到明就係小生見到莉芙今朝IG Story post左自己今日既打扮，所以照辦煮碗同佢Dress code！！！

「哎，撞衫呢家野好閑姐，我夠成日同肥佬撞衫啦！」我反駁道。

莉芙睇到我既反應之後忍唔住上揚起了嘴角，接著輕挽阿詩的手臂：「哎，如果要Dress code既話我點會唔叫埋你地吖~~~」

眼前呢個話題不宜戀戰，我迅速轉移話題說：「既然我地都齊人囉，Let's go？」

眾人聽罷異口同聲：「嗯！」

由於今日我地既活動主要係去陪啲小朋友玩，因此起行之後我地便徐徐黎到附近的一幢社區中心的禮堂裡面。

計埋我地一行五人在內，今日黎左幫手的義工總共大概有十幾人。

「咁多位義工大家好呀，好多謝大家今日抽空黎幫手！今日我地既服務其實好簡單，主要分為三個部份：首先我地會玩一啲團體遊戲，到時候會需要你地呢班哥哥姐姐陪啲小朋友一齊玩，順便睇住佢地既安全咁；之後我地就會有個講故事環節，向小朋友講述活復節的故事以及復活蛋的由來，咁當然啦，你地就係負責講個個；至於最後呢我地就會教啲小朋友製作復活蛋，即係攞啲熟雞蛋俾佢地係蛋殼上面畫畫，咁到時候你地就會負責從旁指導下佢地！如果大家對於呢個安排無咩問題既話，我地就可以開始Dem下成個Run down......」

係眾人一路聽緊臺上面的主持人進行講解之際，我卻早已被身旁的莉芙同小生分散左注意力。

「你知唔知復活節既主角係邊個？」小生問。

「我知！係復活兔！」莉芙答。

「哈哈！你咁講法聖誕節個主角咪聖誕老人？」小生笑說。

「的而且確係喎~~~」莉芙露出了可愛的笑容。「嘻嘻。」

將一切收在眼底的我，忍不住磨拳擦掌喃喃自語：「死人小生，竟然當住我面前同莉芙調情！？無撚死過下話！！！信唔信我將你斬開十碌八碌@#!$#%@^$^&@^......」

用左半個鐘頭時間簡單Go through左一次成個過程之後，我地就開始迎接小朋友進場。

「拿，你自己乖乖地係到同啲哥哥姐姐玩喇，我一陣就會番黎接你，記得要聽哥哥姐姐的話！」其中一個媽咪叮囑自己的小朋友道。

「知道~~~」回答她既係一個睇落讀緊小學低年班，理平頭眼大大既細路仔。

佢揮揮手並一直企左係原地，直至佢媽咪離去消失在人群之中。

「小朋友，我地差唔多開始喇，不如等哥哥帶你入去呀？」我揚起了笑容，一臉溫柔的說。

此刻呢個細路仔緩緩拎左個身過黎，望住我輕輕講左一句：「收聲啦，死傻仔！」

說罷佢便越過了我，逕自往禮堂走去。

「......」我。

「哈哈哈！！！」企左係隔離目睹晒全程既肥佬笑到攣埋左個身跪左係地下。「話你呀，死傻仔！哈哈哈~~~！！！」

「......WTF！？」

聽日完埋復活節假呢一章，跟住我地就上高速公路喇喂 務求農曆年假完晒個故仔佢！

等你呢句好耐

上呀

等到啲小朋友黎得七七八八，主持人就上左臺宣佈今日的活動正式開始。

係主持人入緊Intro既呢段時間，我地呢班義工趁機忙裡偷閒咁企左係禮堂左右兩邊吹水。

「成件事就係咁喇！」肥佬將岩先我俾個靚仔串既事講晒俾阿詩同莉芙聽。

「真係架？哈哈哈！！！」莉芙聽罷頓時捧腹大笑，接著將嘴靠近我耳邊：「仲話自己係Santa喎，又會成日俾啲小朋友食住都有既~~~」

我迅即臉紅起來：「咁......咁係因為依家啲塞豆窿太人細鬼大姐！」

阿詩在旁亦笑說：「算啦，我諗個個小朋友應該都只係一時三刻唔習慣陌生環境所以先發下脾氣架姐，唔好擺上心到啦姬仔！不過一幻想到個下個畫面又真係幾搞笑既，哈哈！」

「連你都笑我？嗚嗚~~~」雖然我把口講就講到好似好沮喪咁，但其實可以睇到兩位美少女如此燦爛的笑容，我的內心都不知幾爽。

此時我恍然記起有小生呢個人物，於是乎迅即問道：「咦係喎，小生呢？」

「呢，咪係個邊囉！」阿詩一邊回答我一邊用手指向不遠處的小朋友堆。

眾人隨著該方向凝視過去，只見小生企左係堆小朋友既側邊，俾佢地又拖住手又扯住衫尾咁，想走都走唔到。

「嘩，小生好似好受歡迎咁喎！」肥佬詫異道。

「岩先係我地仲等緊啲小朋友黎齊既時候，我就已經見到佢差啲俾班細路仔哄到連氣都抖唔到咁濟！」阿詩補充道。

「咁咪即係同姬仔岩岩好調番轉囉！？一個俾人哄，一個俾人兇，哈哈！！！」肥佬盡情恥笑說。

「我嘟你......」我都唔知講咩好了。

「呢啲與生俱來既吸引力，你唔恨得咁多架喇Santa~~~」莉芙撞撞我手臂一臉奸笑。

我重新望向小生，一種被比下去的感覺油然而生。

「切，竟然俾佢係呢個位到贏番一仗添！」我不忿地喃喃自語。「唔得，我唔可以輸架！一陣我一定要好好係莉芙面前表現一下，等佢知道我都可以好受小朋友歡迎！」

就係呢個時候，舞臺傳黎主持人興奮既叫聲。

「好，既然係咁事不宜遲，即刻玩我地第一個遊戲------麻鷹捉雞仔啦！！！」

作為全場最肥最有壓迫感既肥佬，一早就俾我地揀左做今次既麻鷹，因此當佢一聽到Order之後，便匆匆忙忙跑左出去。

「我就係專食雞仔既大雕！！！」肥佬張牙舞爪裝腔作勢道。「我要黎食你地喇！吼！！！」

望住肥佬同班小朋友打成一片，我地無不笑得不亦樂乎。

「邊有雀仔會『吼吼』聲咁叫架，你估恐龍咩，哈哈~~~！」莉芙張口大笑。

「而且人地明明係要佢做麻鷹囉好無，點知走左去做大雕~~~！」我都笑到合不攏嘴。

呢一刻我同莉芙不約而同咁互相望住左對方，她一雙無瑕的眼眸就好比水晶般，深深吸引住我的目光。

莉芙的臉龐正泛起紅暈，水潤的嘴唇輕輕抿動著，楚楚可憐的姿色直叫我心裡牽起了陣陣漣漪，使我只顧呆望著她久久不能自拔，直至半晌過後她主動斷開了視線接觸別過頭去，我方才猛然回過神來。

環顧周遭的景象，我發現原來時間只係過左短短數秒而已。

「哈哈，肥佬好搞笑呀~~~！！！」莉芙雀躍的笑容依舊，彷彿好似咩事都無發生過咁。

我默默注視住她的側臉，欲言又止。

究竟岩先個種感覺......算唔算係通電呢？

***

係接下落黎既時間，我地呢班義工都陸陸續續落左場幫手Hold Game，就比如話係丟手手帕、估領袖、紅綠燈等等。

而為左令到班小朋友可以玩得開心盡興，大家更加係放低晒平時的青少年包袱，嘗試用個心去陪佢地一齊玩一齊笑，令呢個團體遊戲的環節得以充滿住歡樂的氣氛。

於是乎時間一轉，話咁快就到左最後一隻Game。

「無錯，就係------大風吹！」主持人宣佈說。「今次我同埋一班哥哥姐姐都會加埋入黎同你地一齊玩，換言之大家爭凳仔既時候就要跑快啲喇，你地話好無呢！」

「好！」一班小朋友應聲起哄。

將一張張凳排成一個大圈之後，我求其搵左個位就坐低左。

「呵欠~~~」我好耐無好似今日咁跑跑跳跳過，所以有啲攰咁打左個喊路。

點知就係呢個時候，我身旁張凳傳黎左一把細路聲。

「咁就攰喇？廢柴！」

WTF！？唔通------

我迅即轉過頭望去，只見眼前呢位坐到成個大爺咁款既小朋友，正正係一開始企係門口串我個個塞豆窿。

我忍住怒火強顏歡笑：「你講野又幾風趣架喎小朋友~~~」

「收聲啦，垃圾！」𡃁仔完全無將我放入眼內。

洗唔洗咁串呀！？信唔信我一陣就將你既表現話番俾你老母聽呀拿！！！

就係我同個𡃁仔互啤緊之際，莉芙徐徐走左埋黎：「你地傾緊啲咩咁開心呀？」

「姐姐！」𡃁仔見到莉芙之後頓時雙眼發光，把聲都提高左八度變番一開始同老母講野咁，然後順勢一野拖住左莉芙隻手：「你坐我隔離好無？我唔想要哥哥啊，佢好惡！」

我屌你老母！！！我都忍夠你喇！！！你話係我惡其實係你惡都算啦，你要莉芙坐你隔離，Okay，都算------我屌你老母你竟然夠膽用你個隻唔知係咪成日攞黎撩鼻屎既臭手走黎拖莉芙！？我屌你老母，我都未拖過呀！！！！！！

「你老味我!@$!%#^@%^......」我本來企起身就準備爆鳩個𡃁仔，然而卻迅即被肥佬從後箍實左我並且掩住我的嘴巴。

「莉芙你坐啦！姬仔交俾我就得！」肥佬將我拉到去對面海。

我掙脫了肥佬的枷鎖：「做咩姐你！」

「你傻左咩，當住咁多人面前爆鳩個𡃁仔，搏屌呀？」肥佬沒好氣咁講。

「咁係呀麻，你見唔到個𡃁仔副嘴臉咋，真係想一巴一巴煎落去！」我一邊講一邊側望番去𡃁仔的位置，誰知道佢又剛剛好望番過黎，於是乎佢就對住我做左個鬼臉。「拿拿拿，又黎喇！」

肥佬搭坐我的肩膊，彷如孔明上身：「哎，所謂君子報仇十年未晚，一陣玩大風吹既時候你咪一於淨係搶佢個位，野野都搶，咁咪咩仇都報晒囉！」

「咁小學雞！？」我說。

「你識條咩！」肥佬字字鏗鏘。「呢啲叫『以其人之道，還治其人之身』！」

「好，事不宜遲，一於由我黎發出第一條指令啦！」主持人企左係正中心。「大風吹......無眼鏡既走！」

此話一響，我肥佬阿詩莉芙小生都一齊企左起身準備走去搵其他位坐。

當然啦，個𡃁仔都係其中一個。

「就睇你個塞豆窿坐邊！」我係混亂之中觀察住個𡃁仔既步伐。

誰知道------

「哎呀！」𡃁仔扮曬蟹咁一野撞左落莉芙對美腿到用雙手環抱住。

「我屌你老!#%@^#&......」我又俾肥佬拉左埋一邊。

結果第一輪輸左既，係一個細路女。

「Um......大風吹......長頭髮既走？」她呆呆的說。

所有女生聽罷一擁而上，莉芙都跟住人潮企左起身，然而佢好快又覺得自己頭髮唔係太長所以諗住坐番低，誰知道原本個位經已一早俾其他小朋友Sip左落黎，於是乎去到最後就變成左輸個個。

「啊哈哈哈！~~~」莉芙企左係中間傻笑，樣子甚是可愛。「大風吹......有著鞋既走！」

眾人應聲動身，我則趁機望清楚𡃁仔的移動路徑，再同佢一齊朝著同一張凳狂奔去。

𡃁仔似乎Get到我的用意，卻依然毫不畏懼咁接受我的挑戰，化身成衝鋒21左閃右避試圖搶先過我到達終結。

可惜係電光火石之間，我已經輕鬆佔據左國王的寶座，以一個勝利者既姿態俯視住眼前的𡃁仔。

𡃁仔似乎都估唔到自己會輸，企左係原地呆左一下，搞到連坐係其他位既機會都無埋。

「哼。」我做左個神探咖利略手勢。「打從一開始，我的勝利就已經注定左係絕對的。」

𡃁仔一臉不忿咁望住我，卻又無可奈何，只好乖乖走到正中心。

「哈哈哈！」我係心底裡面放聲大笑。「想同我鬥？過多十年先啦！」

天外之音：你個中二病末期......

然而誰又會料到，原來初生之牘真係會不畏虎，盲拳，都真係會打死老師父。

此刻𡃁仔走到去正中心思考左片刻，突然間抬起頭黎望住我自信滿滿咁奸笑左一下。

只見他輕輕舉起手筆直地指向莉芙，同時大聲說出號令：「大風吹------」

「中意呢位姐姐既走！」

WTF！？呢個𡃁仔點會咁識玩架！！！

係依家呢個情況下，如果我唔企起身，當然就代表我係一個無膽鬼；然而即使我企起身，一切都只不過係預計之中，事關𡃁仔已經將自己中意莉芙的呢個事實講左出黎，其他既都唔重要。

換言之無論結果係點，我都已經輸左！

我將目光轉向莉芙打算觀察她的反應，然而卻沒料到她居然正好又望左過黎，於是乎我倆的視線又再次接通。

望住莉芙泛紅的臉蛋以及那雙動人的眼眸，但唔知點解，我硬係凝住凝住......

她好似期待緊我企起身咁。

「小朋友，你呢條問題好似怪怪地咁喎，不如試下用外貌特徵去問？」主持人立即補救道。

唔得喇，如果我再唔企起身，一切都太遲喇！！！

之但係依家呢個場面，企起身真係好咩！！？

而且阿詩都在場喎！！！

點算......點算好呀！！！

「咔嚓。」呢個係因為有人企起身而推開左張凳的聲音。

「係咪話中意呢位姐姐既走？」小生企係到望住莉芙深情一笑。

要知道此著實在黎得太突然，眾人一時應接不暇，整個禮堂瞬間鴉雀無聲。

不消半晌，肥佬立即企起身解圍。

「係囉！我都中意呢位姐姐喎！係咪都走得？」肥佬一邊講一邊同阿詩仲有我打眼色。

「咁我都可以走？」阿詩都企左係身。

其他小朋友見狀，紛紛都企晒起身。

「我中意姐姐！」
「我都係！」
「我都要走！」

「我......」我緩緩企左起身，嘴巴卻說不出半隻字來。

「好啦咁！」主持人無奈地說：「大風吹------中意呢位姐姐既走！」

此起彼落，眾人的身影又再次在眼前穿梭，與我一樣仍留左係原地的，就只有莉芙。

她與我雙目而視，微微展露出一個五味陳雜的笑容。

究竟呢個笑容係代表緊啲咩，我唔知道。

我淨係知道，當小生，甚至乎係嗰個𡃁仔都可以咁勇敢、咁直接向莉芙表達自己心中所想既時候，我卻因為顧住時機，顧住場地，顧住兩全其美，而無係一開始就選擇企起身。

哪怕去到我真係企左起身既時候，我都仲係講唔出「我中意」呢三隻字。

我真係好失敗，好失敗。

sad end開頭通常都係咁

屌你聖誕故咪撚作sad end啊

唔好啊 唔要sad end 啊

五味雜陳btw

補多句

巴打不如喺紙言放返舊版本出嚟

每個version都有佢好睇嘅地方

恭喜你發財

「Bye bye哥哥！」三四個小朋友正在向小生道別。

「嗯，拜拜喇！」小生向他們報以微笑。

此刻一個母親家長走左入黎，𡃁仔見罷即刻向前跑去：「媽咪！」

「點呀，今日乖唔乖呀，有無聽哥哥姐姐話？」個位媽咪摸摸𡃁仔個頭。

「有呀！」𡃁仔回望向莉芙。「Bye bye姐姐！」

「嗯，拜拜！」莉芙禮貌地揮手。

𡃁仔拖住佢媽咪隻手徐徐離去，然而卻在臨踏出大門前再次回望過黎。

「Bleh！」𡃁仔對住我做左個鬼臉。

肥佬望望佢再望望我，一臉無奈：「佢又真係幾好精力架喎，由頭Chur到你落未都仲未斷氣既。」

「唔緊要啦，反正都唔會再見到佢，咪俾佢威下。」我淡淡然道。

自從經過岩先團體遊戲環節一事之後，糾結的心情便係我心裡面揮之不去，令我係接下來講故事同埋畫復活蛋既時間裡都一直心不在焉。

我時常會忍唔住從中偷偷地觀察莉芙，只見她就好似平時咁依舊活潑開朗，絲毫沒有什麼異樣，甚至乎仲會主動撩我傾計；然而唔知道係我多心定係啲咩，我硬係覺得......

我地兩個都好似有意避開住大家既目光咁。

究竟經過岩先個一幕之後，莉芙會點樣睇我呢？如果佢本身對我係無好感既話，咁當然一切如常；但如果佢本身對我其實係有好感呢？

我岩先咁吊兒郎當的表現，想必一定會令佢好失望......

「喂，我地依家點？」肥佬問大家說。「去食飯？」

「好啊，我餓到打晒鼓！」莉芙按住自己個肚。

「係呢，我想問我可唔可以一齊去？」小生問道。

「可以，點會唔得呢！」阿詩笑笑說。

此刻我緩緩開口：「......我諗我應該唔食喇。」

眾人聽罷隨即將詫異的眼光放係我身上。

莉芙率先走到黎我身邊，調皮的說：「做咩唔食啊，俾個𡃁仔激到無胃口呀？」

「攰得濟想番歸抖抖姐！」我佯笑說。

「哎，食個飯用幾耐時間呀，黎啦！」肥佬一邊講一邊向我打眼色，示意我唔去既話就會俾小生上位。

「係囉，黎啦！」阿詩都在旁加把口。

「拿，個個都想你去喎，黎啦~~~」莉芙向我微笑。

唉，老實講我點會唔想去呀，但我真係唔知道依家應該要用咩心態黎對住莉芙，對住阿詩，甚至乎係對住小生。

望住小生佢對莉芙個種如此單純、如此直接的愛，我呢種由頭到尾淨係識得係到起雙飛，畏首畏尾既人，真係有資格係佢面前對住莉芙，對住阿詩名正言順講一句「我中意你」咩？

果然性格呢家野真係天生就整定左，我天身係一個自私既人，到頭來無論想點改變都好最終都會係咁自私。自己成日講就講到好中意莉芙好中意阿詩所以唔知點樣取捨好，但其實講到尾咪又係自私想得一取二望三想四，想享齊人之福，根本就無真正企係佢地既角度諗過，一啲都無尊重過佢地。

當然我唔係話想就咁就放棄，只係我真係好想Sip高枕頭諗下，自己接下落黎應該點做姐。

「唔喇，我真係唔去喇！」我繼續佯笑。「你地去食得啦，我地下次再約！」

誰知道莉芙聽到我呢句說話之後，竟隨即收起了笑容，默默直視著我。

我倆的眼神，終於又再次碰上。

「真係唔食？」呢次係我第一次見到莉芙半怒半抑的樣子。

我的腦袋彷彿停頓了一樣，沉默左半晌之後脫出了一句：「......嗯啊。」

「咁算啦！」莉芙撒手轉身便向前抓住小生和肥佬的衣袖踱步而去。「我地去食野！」

「下！？哦！」兩位男生對現狀完全一頭霧水，只能任由莉芙將他們牽去。

就係呢個時候，一隻手突然從後而至，扯了扯我的衣袖。

「你同莉芙做咩事啊？」阿詩關切道。

「無事呀。」我又試係到假笑。

「係無事既你地就唔係咁啦！」阿詩一眼就睇得穿箇中端倪。「係咪因為岩先大風吹個單野啊？」

我默不作聲的回答，令阿詩更確信自己的想法。

「好小事咋麻其實！」阿詩無奈道。「正常黎講，比著係我個下我都唔會企起身啦！純粹係因為小生份人不嬲唔識睇場合做野，所以佢先會咁樣和應個小朋友咋麻！我相信莉芙都一定係因為有呢個諗法，所以佢先會三番四次叫你去食野，就係希望你唔好咁介意！」

「呢層我都明既，只係我覺得岩岩個件事令我諗多左啲野，所以我先想一個人沉澱下。」我點到即止，免得阿詩過份猜測。「我遲下會莉芙講番聲Sorry話搞到佢掃興唔好意思架喇，anyway，thank you。」

「咁又唔洗Thank you我既，我純粹係覺得你地好似唔需要無啦啦搞到姐。」阿詩苦笑說。「我諗莉芙嬲一陣就無事架喇，但最緊要係你真係要私底下搵一搵佢啊，如果咪一陣收埋係心裡面哽住哽住，哽走左段美好姻緣就唔好啦！」

「就算作為朋友都要道歉既......」我講完呢句之後又意識到自己個種想兩全其美的語氣，於是乎即刻收番。「咳咳，係囉，我會搵佢架喇。」

「嗯，咁好啦，我黎緊再搵你啊！」阿詩說罷都往門口走去。「今日辛苦晒喇，好好休息下喇，Bye bye~~~！」

「嗯，拜拜！」我揮揮手。

別過眾人之後我回到了家，「噗」一聲攤左係床上面。

「唉......」我仰望住白色的天花板。

「我究竟係到做緊咩呀。」

打後落黎呢幾日假期，我都Keep住係屋企做廢青。

「喂，你同莉芙點呀，搞掂未？」肥佬係Skype裡面一邊同我打機一邊問。

「Um…...我諗搞掂掛。」我答。

就係做義工個日當晚，我Whatsapp左莉芙同佢講Sorry。

我：Hey莉芙，今日Sorry啊，搞到咁掃興。

莉芙：其實應該係我講唔好意思先真，明明本身都幾好氣氛，但就俾我突然間發脾氣搞wor晒。

我：你發脾氣既原因，就係因為我話唔去食野？

莉芙：係呀，唔係你以為呢？（笑喊）

我：哦無，我問下姐，事關我從來未見過你發脾氣......（哭Emoji）但點解你會因為我唔去食野而咁嬲既？

莉芙：哎，呢樣野唔重要啦，都過左去！最緊要係我依家無嬲咪得囉！

我：係咪架......（眼濕濕）

莉芙：我話係就係啦，婆婆媽媽！話說你記得黎緊約左我做埋聖誕老人啲野架可？唔好走數！

我：得啦，係屋企等你！

「即係你今晚約左佢？」肥佬問。

「嗯。」我答（當然我無同佢講係做聖誕老人既野）。

「就係咁簡單？」肥佬問。

「嗯，就係咁簡單。」我答。「乜你覺得要好複雜咩？」

「咁又唔係。」肥佬回憶起個日既事。「個晚你走左之後莉芙好似好快就變番平時咁，於是乎我地就借啲易問佢岩先做咩對你咁惡啦，佢就笑住話可能係黎M所以開地圖炮，咁跟住阿詩就再偷偷地追問佢係咪因為大風吹單野，但莉芙就否認左。」

「不過以我專業既角度黎講，十居其九都係因為大風吹單野架喇！」肥佬說。「佢嬲既可能性有兩個：一，莉芙佢本身唔中意你，對你係大風吹既表現亦都無乜介懷，但因為佢Feel到你好介意，所以就諗住自己做和事佬搞番好個氣氛，點知你又唔領情，於是乎佢就嬲嬲豬左一下，但仔細諗落之後佢又覺得唔係啲咩大事值得嬲，所好快就謝左啖氣。」

「咁第二個可能性呢？」我明知故問咁講，事關我呢幾日黎一直都係到諗緊呢個問題。

「第二個可能性------就係因為佢中意你！」肥佬有條不紊道。「佢本身中意你，期待你係大風吹既時候會企起身，點知你無喎，所以佢就有啲介意啦，但佢又唔可以俾你知道佢介意，事關佢仲幫你追緊阿詩，於是乎佢就惟有扮無事用Frd既方式繼續相處，希望等件事慢慢丟淡，結果當你話唔去食飯既時候就令到莉芙佢覺得好委屈，事關佢覺得明明係你錯在先而佢已經幫手補緊鑊，但竟然都仲要睇你面色，所以最後就發脾氣喇！至於後來點解佢好似又唔嬲呢？惟一解釋，就係佢又想丟淡番件事！」

「軍師軍師，咁你認為邊邊可能性大啲呢？」我請求道。

「哦呢層呀話，」肥佬深吸左一口氣：「------我鬼知咩屌你老母！！！」

「依家係你追人唔係我追人呀，佢點諗你唔多唔少都Feel到掛？」

「我俾既忠告呢就好簡單架姐，如果你真係想追莉芙既，就要係呢一刻追問清楚，誠心啲表達番自己真係中意佢的心，要知道你上次既表現已經令佢無左信心，你呢下再唔挽救既話呢，哈哈，等住俾小生贏都似！」

「之但係如果你唔係想追莉芙而係想阿詩既話，咁不如唔好煩喇，照係咁唔好問，一黎唔洗驚追問完之後結果原來係第一種搞到要食莉芙張好人卡，仲要俾阿詩覺得自己做左水泡；二黎你仲可以藉住呢個機會被動咁斬斷同莉芙的曖昧關係，一舉兩得，專心追阿詩，係咪好好先？」

「我講左啲咩，自己參詳下啦！」

作為新讀者睇咗咁耐，其實心諗不如兩邊都斬欖啦，咁樣其實真係喺現實裏面都感受到好辛苦

岩呀，超級認同，都無資格講個愛字

新年唔洗拜年就出多啲文喇樓主

呢個禮拜一定同你爆晒佢 之後有野宣布

有新故？

定係樓豬要結婚

唔知呢

出書

樓主pushpush 加速

同肥佬傾完計之後，我見仲有啲時間先到夜晚，於是乎就決定補一補眠。

朦朧之中，一陣茉莉花香味悄然竄進我的鼻樑，使我瞬間驚醒過來。

往身旁張望去，莉芙正坐左係書枱前面。

「莉芙！？」我睇一睇牆上的鐘，原來已經過左個幾小時。

「喔，你醒喇？」莉芙轉過頭來打招呼道。

「我又會訓左咁耐都有既......」我抓抓頭。「你黎左幾耐？做咩唔叫醒我啊。」

「我都係岩岩到咋。」莉芙笑說。「本來仲我諗住整理好埋啲文件先叫你起身既，點知你Shoop一聲就自己擘大左對眼，哈哈~~~！」

「梳Thats呢。」我默默道。「咁你依家搞成點呀啲野？」

「差唔多架喇，可以傾得！」莉芙回答。

聽到莉芙咁講，我便自動自覺讓開左個床尾出黎，等佢可以好似平時咁同我打對坐。

然而就係我瑟縮在一角之後，莉芙卻依舊無動於衷。

「嗯？」我不解地望住莉芙。

此刻莉芙腼腆一笑：「唔洗喇，我坐呢到就得。」

我整個人愣了愣，半晌才回過神來：「哦，好呀。」

就係咁，我倆開始埋頭苦幹處理起各地小朋友的資料，唔經唔覺話咁快又過左成粒幾鐘。

「啊~~~好攰啊~~~」莉芙坐係凳上面伸左個懶腰。

「辛苦晒喇！」我笑說。「依家大概仲爭幾多個Percent既小朋友係未Reach？」

「大概淨番30%！」莉芙雀躍道。「照依家呢個進度黎睇，今個暑假之前我地應該可以搞掂晒呢Part Procedure！好耶~~~~之後就可以輕鬆番一兩個月先再忙過喇！」

「真係架？正！」我都有啲興奮。「雖然八月應該都幾多補課下，換言之淨係得番七月份可以Hea，不過有都好過無呀係咪先！」

此刻莉芙奸笑左一下：「欵，留意番，係我可以輕鬆番一兩個月姐，你無~~~！」

「下！？Why！？」我驚訝道。

莉芙洋洋得意道：「乜你唔記得左揀禮物送俾小朋友呢Part係你負責架咩？你唔係諗住走數下話！」

「係喎！！！」我恍然大悟抱頭苦叫。「好撚多份喎Ching......唉......今次Mola mola......我最後一年中學既暑假咁就無左喇......」

「哈哈！~~~」莉芙大笑左出黎。「咁又唔洗叫得咁慘既，我講下笑姐，兩個人快快手做完佢，咪可以一齊放暑假囉！」

「果然莉芙小姐係最好既~~~」我開玩笑咁講。

然而就係我將呢句說話脫出口之後，莉芙便雙目瞪了一下，瞬間移開了視線。

我意識到氣氛有啲尷尬，慌忙拼湊道：「......哎！話說你食左晚飯未？」

「未啊。」莉芙平淡的說。

「咁不如去食個飯？」我誠懇地補充道。「就當係為左上次件事賠罪啊！」

莉芙若有所思咁諗左一諗：「......嗯啊。」

於是乎執好晒啲野之後，我地就落左去附近一間元氣壽司食野。

「你既~~~」我將一碟花之戀放左係莉芙面前。

「雖然話就話係你請姐，但食到咁貴得唔得架！~~~」莉芙笑說。

「哎，賠罪呀麻，無啲誠意點得呢！」我說。「況且我諗你會就住我銀包......掛？？？」

「呢層好難講啊~~~哈哈！」莉芙奸笑左一下。

就係咁我地一路食野一路談天說地，氣氛彷彿亦漸漸變得輕鬆番落黎。

而趁住呢段時間，我亦都開始係到盤算緊陣間應唔應該開口問番莉芙個日發生的事。

誰知道拖下拖下，我都仲未有答案，餐飯就已經食完。

「哥痴梳沙媽嗲s達~~~（謝謝款待既日文）」莉芙向我禮貌道。「黎緊再約應該就係假期最尾個日，你Okay？」

「下！？」我個腦仲係到躊躇緊上面的問題，一時之間回神不過來。「你講咩？」

「人地同你講緊野就咪發吽哣啦~~~！」莉芙叉腰故作不滿。「我話，黎緊假期最後個日再約你做野，你O唔Okay？」

「哦，Okay呀，梗Okay！」我趕緊回答。

「嗯......奇奇怪怪咁。」莉芙一臉懷疑的說。「好啦，咁我走喇，下次再見！」

姬仔呀姬仔！人地莉芙要走喇！你仲係到十五十六諗緊啲咩呀！！！

你依家放左莉芙走，就即係代表你接受左自己同佢依家呢種只限於好朋友既相處模式，變相放棄同佢之間的曖昧關係，咁你地就真係會變成得番純友誼同埋工作伙伴既關係架喇！！！

但如果你呢刻決定留住莉芙問清楚，就即係代表住你要將自己對佢的心意講俾佢知，變相放棄對阿詩的追求------你確定你已經選擇好？

唔得......我決定唔到呀！！！

此刻莉芙見我毫無反應，便逕自轉身打算離開。

哎唔好理住喇，Hold多佢一陣先算！

「莉芙！」我大叫一聲。

「嗯？」莉芙回望過來。

我隨便搵左個藉口：「聽講Oreo出左隻雪糕好好食依家係七仔有得賣，不如食埋先走？」

「咁好笑？」莉芙笑說。「你留番同阿詩一齊食仲好啦，呢啲溝女招數都要人教~~~！」

「係咁啦，Bye bye！」

望住莉芙重新別去的背影，一段曾經的畫面瞬間在我腦海中掠過。

那是初次遇上莉芙的時候，她因為我答應左會做聖誕老人而破顏一笑的畫面。

我清一清喉嚨說道 : 「我想講既就係------」

「我決左要做聖誕老人啦。」

「嗯，我明白既……」莉芙先是微微低下了頭，接著隨即驚訝得瞪大雙眼望住我大叫道 : 「咩……咩話？！」

「我話我要做聖誕老人呀。」要將咁害羞的說話重新講多次真係尷尬死我。

「你講真架？！」莉芙完全是一臉難以置信。

「係呀。」我說罷立即補充道 : 「不過！我只係因為唔想以後呢個世界再無聖誕老人，所以先暫且決定做住一年『聖誕老人代理』架咋！」

我繼續講 : 「換言之係呢一年時間裡面我會負責晒肥老伯原先要做既所有野 （雖然我都唔知係咩），但同時我都會去尋找合適的繼承人，將呢個位傳俾佢！」

「等到一年冷卻時間過左之後，我就會功成身退，以後聖誕老人既野全部都唔關我事！」

雖然我上面講左一大輪野，之但係好明顯莉芙係完全無聽過入耳，只有雙眼一直發光咁望住我。

「喂……」我沒好氣咁望番住莉芙。「你有無用心機聽架？」

「噗哧~~~」莉芙忍不住笑了出來，展露出雪白的牙齒。「有呀有呀！」

被她這樣笑了一笑，我竟然感到了少許臉紅耳赤。

誰知就係呢個時候，莉芙突然哄前身過來，於是乎我同佢係張床上面就只剩下不夠一個身位的距離。

「你……你做咩啊！！！」我大驚道。

咁近聞落去，我才發現到莉芙的身上原來散發著陣陣的茉莉花香。

「好多謝你呀。」莉芙微仰著頭與我雙目而視，而且抿了一下嘴唇。「從今以後多多指教喇，Santa。」

以前成日聽人講，人生好多時候都好似擲公字咁，自己心裡面其實一早已經有左決定，但往往梗係要等到硬幣真係拋左上天空既時候先黎識得坦白。

今次既我，亦都係一樣。

「莉芙。」我說。

「你好婆媽啊~~~」莉芙裝作沒好氣咁再次望番過黎。「做咩事啊？」

我沉默了半晌罷，緩緩道出了一句：「不如兜個圈先走？」

「我......有啲野想同你講。」

我發現，原來我好想將你的笑容留係身邊。

睇到呢度已經揀好咗

未啦

好耐無見

加速加速

我發現，原來我好想將你的笑容留係身邊。

原來你是我最想留住 的幸運
原來我們和愛情曾經靠的 那麼近

睇到呢句即刻諗起呢首歌

晚上的公園，夜闌人靜，樹上的綠葉被微風輕輕吹拂，發出「唦唦」聲響。

我同莉芙各自手握住一杯Oreo雪糕，坐左係韆鞦上面隨意地盪揚著。

「係咪無介紹錯呢？」我說。

莉芙將一啖曲奇雪糕放入口中，單刀直入的說：「又話有野想分享既，講黎聽聽？」

回想起剛才莉芙聽完我的說話之後，先係雙眼瞪大左一下，跟住抱有戒心咁講。

「做咩無啦啦講到咁認真既，發生咩事？」莉芙問。

「邊行邊講？」我說。

「唔制，你講左先！」莉芙似係Sense到我想搞番清楚個日做義工發生既事，因而準備婉拒我說：「你講完你想講咩之後，我先再睇下傾唔傾！」

「Um......」我被莉芙的步步進迫搞到一時語塞，幸好頓時靈機一觸：「雖然咁講好似好突然，但我其實好想同你分享下自聖誕節以黎去到依家我心裡面的感受。作為助手既你，應該無得拒絕架可？」

面對住我呢個無懈可擊的藉口，莉芙思考左一陣之後都諗唔到拒絕我的理由，於是乎只好無可奈何咁妥協道：「好啦，傾一陣架咋！」

於是乎就係咁，我先夾左莉芙去買雪糕叫做緩和下啲氣氛，然後再黎到我屋企樓下的公園邊食邊傾。

「點講好呢......」我組織左一陣。「我覺得自從我成為左聖誕老人之後，好似成個生活都唔同晒咁。」

莉芙沉默著，等待我繼續說話。

我徐徐道：「以前既我每日淨係識得番學放學番工放工打機食飯痾屎訓覺，壞事唔會做，但好事更加唔會做；對住大粒過自己既經理會毫不猶豫咁同佢鬥嘴，但對住自己中意的女仔卻淨係識得企埋一二邊。呢種生活態度固然稱唔上係值得學習，但對於當時的我黎講卻係幾咁逍遙自在，所以如果你問我個陣有無想要過要改變呢種生活既話，我都可以幾肯定咁答你：無。」

「然而邊個又會估到係平安夜之後，我既生活竟然就此黎左個180度轉變------我成為左聖誕老人，要開始揹起為小朋友帶黎歡樂的責任；我開始左去做義工，去幫貓貓沖涼，去幫手執沙灘啲垃圾，去陪啲小朋友玩足成日；我開始接觸到自己中意既女仔，透過同佢既日常相處，慢慢去了解佢，認識佢，逐漸逐漸拉近左彼此既距離。」

「好老實講呀，呢種新生活一開始我真係唔太習慣。追女仔？你講笑咩，以我咁既資質，人地肯同我Say個Hi都偷笑啦；做義工？唔好玩啦，如果唔係有利益回報，我真係出席都廢事；做聖誕老人？哈，我更加係諗都無諗過。」

「但好好笑既就係，隨住日子一日一日咁過去，我竟然開始享受起呢種同以往完全相反的新生活上黎------無論係去做義工、去搞聖誕老人工作啲野、定抑或係我地圍內一齊出去玩一齊嘻哈大笑，呢接近半年既時間裡面，我真係過得好開心，好開心。」

「所以我想講既係，雖然直至呢刻為止我都只係諗住做埋呢年聖誕老人之後就將個波交俾其他人，但我真係好衷心，好衷心感激自己可以因為成為到呢一年既聖誕老人，可以擁有到自己依家所擁有既一切。」

講到去呢到，我的前半段剖白就暫且告一段落。

莉芙消化左一陣我講既野之後，帶點感動的說：「好多謝你將你既感受分享俾我聽。雖然我平時好似成日係到迫你，迫你去做聖誕老人，迫你去做義工，迫你去勇敢啲追女仔咁，但其實好多時候我都會擔心你既感受------究竟我咁樣迫你你開唔開心架呢？會唔會其實你根本就唔想咁，只係格硬去做呢？好好彩聽到你依家咁講，我總算可以放心落黎。」

「或者咁講好似有啲行，雖然我同你半年之後就唔再係聖誕老人同助手既關係，但我地呢一年既回憶都仲會係到，我地幾個都仲會係好朋友，仲可以一齊玩一齊笑架麻！」

「不過當然啦，你肯繼續做落去梗係最好！」

我微笑以對：「你都幾努力Chur我架喎！」

「我淨係知我唔想再由頭教過一個聖誕老人出黎姐，你估容易架~~~」莉芙調皮說。

「哦，今次仲唔俾我Chok到你既心底話！？」我故作挖苦道。

此刻我倆對望了片刻，不約而同笑左出黎。

「哈哈~~~」莉芙開懷的說：「點都好啦，希望我地剩低半年的時間都可以繼續合作愉快！」

「承你貴言！」我漸漸收起了嬉皮笑臉。「話說你岩先咪話好多謝我既？」

「嗯啊。」莉芙點點頭。

我用真誠的眼光望住莉芙：「其實，我都想多謝番你。」

「我之所以會擁有依家呢一切，幕後有一個最大原因------因為你。」

「如果唔係你，我諗我一開始就會放棄左做聖誕老人；如果唔係你，或者個晚我已經會係屋企病到傻左；如果唔係你，可能到依家我都仲會係個渾渾噩噩既死傻仔。」

「所以我好多謝你，多謝你呢段時間一直陪伴係我身邊，令我的生活有左不一樣的色彩。」

「而更加重要既係，多謝你俾左個機會我，令我更加清楚明白到，究竟自己想要既係啲咩。」

「原來我最想要既------」

「就係見到你的笑容。」

「可能依家咁講已經太遲，但我始終好想將個日無講出口的說話，依家真真正正同你講一次。」

「.....哎？」莉芙瞳孔一縮。

還未等到她反應過來，我把握機會說出最後一句。

「我中意你，莉芙。」

咁先係嘛

此刻微風輕輕吹拂著她的臉龐，把她的秀髮吹得動人，然而我所渴望她的笑容，卻沒有展現在前。

我倆就這樣沉默互望著，直至一剎那，莉芙終於把視線移開。

「多謝你啊，Santa。」莉芙捏著手中的雪糕杯，腼腆一笑：「其實我都好中意你架。」

「不過......」

「係友情個種中意。」

人生如戲，戲如人生。

原來左揀右揀並唔可笑。

可笑既係，根本從來都唔輪到你揀。

最後三章應該，前後5萬字到大概，希望我星期一前爆得切......

哎呀樓主 竟然比我係臨訓前追到兩篇pushpush
好甜 希望唔好虐ending

sad end已經冇辦法阻止

我屌 試下唔好咁sad

難道故事終結早已注定 沒法制止

加個速 好撚好睇

文呢樓主

我要文呀

Sorry呢兩日有急事行開左 聽日補文

好交帶
好過隔離post幾多
樓主我等你

等你加速push pu sh

第十三章

五月初夏，木棉花盛開的季節，雪白色的棉絮隨風飄散，輕輕落了在我的肩上。

適逢中學生涯裡面最後一次期終考，身邊的同學無不嚴陣以待，認真的氣氛瀰漫住整個中五的樓層，縱使考試週提早放學，他們亦一反學生常態，甘心自願留低備戰翌日的科目。

而作為下年公開試考生的其中一份子，我同肥佬當然都唔例外，紛紛投入到呢個「搏盡無悔」既大家庭。

於是乎經過左兩星期的奮鬥之後，考試週終宣告告一段落。

「終於考完喇！！！~~~」肥佬同我考完最後一科之後離開學校走在街道上大叫著。「終於唔洗再日溫夜溫，然後溫極都溫唔明，坐係書枱前面唔知做乜鳩喇！！！」

「講到好似考撚完DSE咁款喎你！」我恥笑道。「仲有排你捱呀，契弟！」

我繼續說：「不過你今次又係犀利既，我咁耐以黎都未見過你真係會坐係到溫書，所以話雖然你睇唔明啲書噏乜呀，但都叫有啲進步呀係咪先？」

「你咁樣係串緊我定讚緊我？」肥佬一臉嫌棄。

我地一路走到去地鐵站，直至黎到佢地既面前。

「喂！」肥佬從後一野拍落去兩位少女的膊頭並且大喝一聲。

「嘩！！！」其中一個著住英格蘭校服裙，一頭棕色及肩短髮，星眸皓齒的少女大叫左一聲，接著回眸過黎叉著腰故作駁斥道：「好無聊呀你！~~~」

「哎，咁耐無見，梗係要打招呼打得熱情啲啦！」肥佬自信滿滿的說。「你睇下阿詩，佢驚都未驚過！」

比我同肥佬早幾日考完試的阿詩今日穿起了一身Casual wear，然而頭髮還是紮著那條標誌性的馬尾，婷婷倩影雍容焉然。

「其實我係嚇到無反應姐，哈哈......」阿詩苦笑說。

「拿，聽到未呀！」少女責罵肥佬道。

「Okay okay！」肥佬雙手投降。

此刻少女與我雙目而視，彼此頓了一頓，莞爾一笑。

「『好 耐 無 見』喇，Santa。」她上揚起嘴角調皮的說。

「係囉，『好 耐 無 見』喇。」我配合著她的腔調幽默道。

「莉芙。」

自我向莉芙表白之後，話咁快就過左一個月。

正如肥佬之前所講既「情況一」咁，莉芙當時俾我既解釋，就係話佢一直以黎其實都只係當我好朋友看待，雖然對於我對佢的情感其實佢一直都有Feel到，但為免想得太多，可以既話佢都會盡量當係自己的錯覺；然而就係對上一次做義工玩大風吹既時候，我的表現終於令到莉芙開始反思到底係咪應該由得我的感情繼續蘊釀落去，於是乎自個一剎那開始，莉芙對住我就多左一種尷尬，直到去我同佢表白個下，先叫做令佢認真面對番呢件事。

至於點解莉芙個日做義工會發我脾氣？呢層佢依然係一句「黎M燥底」就輕輕帶過左。

如果你問我信唔信莉芙所講既野的話，我只可以答你，無論我信定唔信都好，莉芙講得呢個故事俾我聽，其實就即係代表左佢想我相信。

既然係咁，我就惟有選擇相信。

仲好記得莉芙係個晚臨走之前，同我講左段咁樣的說話。

「對於我黎講，Santa你就係我既好朋友，好知己，好上司，好伙伴。仲記唔記個陣我係情人節俾你個張咭到寫左啲咩？我寫左話，Santa你一定會搵到一個好好既女朋友。呢句說話到依家我都仲係深信住，所以真係唔洗為左我而覺得氣餒架！」

「另外好多謝你俾左呢個機會我地兩個互相坦白，黎緊我地仲會有好多好多時間係一齊相處，好希望今次之後我地既關係唔會因為咁樣而改變，就算要改變都好，都係往更好既方向改變。」

「最後我真係好衷心，好衷心多謝你肯願意中意我呢個傻瓜。」

隨住復活節假期完左踏入考試的季節，義工團的活動暫時停左落黎，我地幾個亦都未有時間再聚埋一齊，但由於我同莉芙一直都Keep住有聖誕老人的工作在身，所以私底下莉芙係一個星期裡面總會有一兩晚上黎我屋企陪我整理文件。

或者語言真係有屬於佢的魔力，自從個一晚之後，莉芙再見到我的時候好似真係放低左心頭大石咁，從前的尷尬彷彿一掃而空，直視我既時候雙眼亦都再無逃避過。

同樣的，佢亦都無再坐係我的床尾，無再每日同我Whatsapp，無再係我睡訓惺忪既時候大叫「起身喇，Santa！」。

眼見莉芙如此努力去維持我地呢段友誼既關係，我又憑咩再因為自己對佢的感情而令到彼此尷尷尬尬？況且調番轉講，同莉芙變番朋友，咪即係變相可以更加鐵心去追阿詩囉？反正我當初左右兩難左咁耐，依家莉芙親手幫我揀埋，咁咪仲好？

於是乎就係咁，我開始主動進攻起阿詩上黎，除左每日同佢Whatsapp計傾之外，我得閑就會約佢食Lunch或者一齊放學，到考試週既時候更加約左佢出去Starbucks溫書。

一開始阿詩都仲會向我問起追莉芙的事，就比如係話我同莉芙之間仲有無事，仲有無機，發展成點咁；然而就係我多次釐清自己同莉芙的關係之後（當然我無講表白一事），阿詩便再無提起過呢個話題。

可笑既係，唔知道係咪因為莉芙的事令我無左信心，定抑或係我打從心底裡面覺得自己好似當左阿詩係水泡呢種心態好仆街既關係，明明我已經決定左要堂堂正正追求阿詩，之前個啲撲朔迷離既關係又已經搞清番晒，但我的內心卻硬係有一種說不出的顧慮同愧疚，令到我明明有啲時候可以講一啲說話或者做一啲動作出黎令到個感情升溫啲，但我最後都係無做到，只有繼續維持好朋友的關係。

或者咁樣既我，真係唔適合阿詩呢個咁好既女仔。

莉芙

我地四個係地鐵站傾左一陣閒計之後，就上左Food court搵位食Lunch。

「哎，呢到有位呀！」肥佬搶先霸左張四人枱。

莉芙徐徐走到去他的身邊：「四人枱唔夠坐啦，要搵啲長木凳既位！」

「下？仲有邊個黎？」肥佬不解道。

「小生囉！」莉芙眨眨眼睛。

聽到呢句說話，我當堂愣了一下。

「原來係咁。」肥佬望到我的反應之後望番莉芙。「好啦，我地搵張再大啲既！」

於是乎我地四個又分番開各自搵位，肥佬則徐徐走到黎我身邊。

「又話專心追阿詩，點知一聽到莉芙話小生都會黎食野就即刻連眼都突埋！」肥佬搭住我膊頭講。

關於我向莉芙表白以及之後所發生的一切，我早已經一五一十話晒俾肥佬知（當然唔包括聖誕老人的事）。

「喂，咁本來無預到小生會出現架麻，聽到嚇一嚇都好正常姐！」我辯駁道。

「口不對心你就最勁架啦！」肥佬嘲笑說。「不過你同莉芙又真係勁既，表完白之後既第一次見面就已經可以好似放低晒所有野咁，繼續做到好朋友不特只，仲要無左之前個種尷尬，佩服佩服！」

咁就梗係啦，事關我同莉芙私底下其實仲有成日單獨見面，而我地亦都深明彼此的相處界線係邊，所以咪無再覺得尷尬囉！

「感情呢家野，有就有無就無，既然我同莉芙係無既，咪一於輕輕鬆鬆做番朋友囉！反正一直糾結落去都唔會變到『有』架啦係咪先！」我大條道理咁講。

「哎，講你就咁講姐，但一到緊張關頭既時候你個心咪又係蘿蘿攣！」肥佬一語中的。「記得一陣見到小生唔好再野野針住佢喇，如果咪一陣莉芙覺得你多此一舉，搞到你地難得仲維繫到既友情又試經歷風波就唔好啦！」

「得啦！」我敷衍道。

試問我又點會唔知道，依家的自己根本無資格對小生同莉芙的事評頭品足呀......

所以惟一可以期望既，就係莉芙佢真係好似之前所講既咁，當小生只係朋友，無其他意思啦！

不過如果真係無意思既話，莉芙又點會無啦啦叫埋小生黎呀......

唉。

等左一陣，終於有位。

於是乎我地四個坐低左，等埋小生黎到先喊野食。

「小生話佢依家岩岩落地鐵出閘，幾分鐘後到！」莉芙望住電話屏幕說。

「嘩~~~你地啲Chat好似好密咁喎~~~」阿詩從旁偷窺。

「無啦，傾下閒計姐！」莉芙笑說。

所謂啞口吃黃蓮，我諗大概就係呢個意思。

過多左無幾耐，小生就黎到我地眼前。

「咁多位好耐無見！」他清秀的臉龐以及文質彬彬的氣場係著住校服的情況下更顯翩翩。

他指住莉芙坐緊的長凳身旁的位置：「我坐呢到Okay？」

「Okay啊！」莉芙爽朗道。

我默默碎唸著：「唔坐個到唔通坐大脾咩。」

誰知道在旁的肥佬居然順風耳聽到晒我講既野，於是乎用膝頭哥頂左我一下。

我收番把口轉過話題：「好，買野食！」

此刻大家都企左起身，但小生就叫莉芙坐番低：「我幫你買啊，你睇袋，想啲食咩？」

「嗯......炒粉絲，飲可樂呀，唔該！」莉芙禮貌的說。

「Okay！」小生回答。

苦澀的感覺又再次係我心頭裡湧起左一下，然而瞬間又被我壓抑下來。

我默默咁行左出去買野食，結果到頭黎就成為左最早買完攞餐番到去座位的人。

「咁快既你？」莉芙同我對住坐。「買左咩食？」

「牛肉丼檸檬茶。」我淡淡道。

「嘩，好似好正咁喎，早知我都食呢個啦~~~」莉芙流晒口水咁講。

「哎，有人買埋俾你，咩都好食架啦！」我語中帶話。

「啊，你又黎啦！」莉芙不滿咁拍左我個頭一下。「再係咁樣我嬲架！」

「哦......」我抑頓道。

隨住其他人陸續番晒黎，我地就開始動筷。

於是乎我地一路食野，就一路Update番大家呢一個月黎既近況。

「上個禮拜我睇Facebook見到啲人去Shake Shack食野，好似好好味咁！」阿詩講。「啊，真係好想去食啊~~~」

呢句說話其實阿詩之前已經同我講過，所以我都唔需要搶住回答。

「真係咩？我就覺得普通喇，唔係話唔好食，但無想像中咁正囉！」莉芙說。「反而我想試下食Five guys多啲！」

「岩呀，上次食個個包直程鹹過頭！」小生補充道。

聽到呢到，我地其餘三個人無不瞪大雙眼望住佢同莉芙。

「你地之前約左出去食？」阿詩帶點挑逗咁講。

「係呀，出左去行街順便食。」莉芙回答。

有時候，我真係覺得自己好搞笑。

明明一早就知道莉芙的事自己無權過問，但就硬係成日心有不甘想靠旁敲側擊去探個明白；誰知道當自己真係知道左一啲原先唔知道既野既時候，又會想問下莉芙點解唔同自己講。

一句講晒，就係矛盾。

呢種酸溜溜既感覺，真係一啲都唔好受。

硬係覺得有啲嘢
btw肥老伯幾時出返嚟

說好的完左佢呢

補文

有冇諗過用少啲徐徐呢個詞

兄妹黎

一次過覆晒你地先

Sor呀個「徐徐」原來用得咁密 下次會留意下

我其實真係要快快手打好晒啲文 事關之後真係有緊要事講 但奈何自己近排忙到癲 應承大家 我一定會快快手盡力chur盡佢！

然後......今日應該無文

等等 pushpush 加速啊

咁聽日呢

尾已爛

文呀

「吱------吱吱------」夏蟬在樹上響鳴。

「呀！！！」肥佬手握住一張滿江紅既成績表，生無可戀咁用額頭一野撞左落去張學生枱到。「無喇......今次無喇......」

我拍拍佢既肩膊表示同情：「唔緊要啦，你望下，仲有一科係黑色架！都值得慶賀呀係咪先！」

「屌你，黑色個個係我個名黎架！」肥佬流晒馬尿。

「Oops，sorry！」我滑稽的說。

中學生涯最後一次期終考，肥佬繼續保持住一貫作風，毫無意外攞左個全炒。

雖然一個天一個地但同樣水準依舊的，仲有長年名列前茅既阿詩。

而我就因為今次俾多左力去溫書，所以成績總算擠身到去中上游的位置。

至於莉芙......

「咕嚕。」我同肥佬凝視著莉芙張成績表默默吞左啖口水。

中文科 ------------ 8/120名
英文科 ------------ 5/120名
數學科 ------------ 12/120名
通識科 ------------ 9/120名
化學科 ------------ 15/40名
地理科 ------------ 10/42名

「啊哈哈！」莉芙開懷大笑著。

無錯，原來又係一個資優生。

CLS Company。

隨住七月頭結業禮的結束，迎接我地既係一個先甜後苦的悠長暑假。

「嘩，熱撚到呢！」肥佬將件衫當成扇咁揚撥。

今日係義工團難得少見既服務暨聯誼活動，我地一行廿幾個義工係炎炎夏日先黎到西貢郊野公園燒野食，之後就會行上山順便執下垃圾。

「哈，好彩我早有準備！」莉芙今日著住短牛仔褲黃色T-shirt，頭髮既長度岩岩好紮到條超短馬尾，成個感覺睇起上黎好可愛好青春。「Santa，幫我攞住兩枝叉先！」

「哦！」我手上的叉瞬間由一枝變成三枝。

只見莉芙從身後攞出一部電風扇仔，將佢放係大脾上面由下而上吹住自己塊面。

「得喇唔該！」莉芙重新接過自己的燒烤叉繼續寫意地BBQ。「嘩~~~舒服~~~！」

「頂你，自私吹！」肥佬故作不滿的說。

此刻坐係我隔離既阿詩都熱到忍唔住用髮圈束起啲頭髮，紮左個隨性既包包髻。

望住佢雪白的後頸以及因雙手舉起而係白色T-shirt袖縫中若隱若現既肌膚，我一個唔留神搞到自己手上枝叉一野壓左落去啲炭到。

「哎，掂到炭喇！」阿詩見狀連忙提醒我。

「！！！」我瞬間反應過來提番高隻手。

「睇咩睇到入晒神呀你！」阿詩甜甜的取笑道。

我慌忙解釋：「無，想睇下你係咪覺得好熱姐，事關其實我都有帶電風扇！」

「真係架？好啊！！！」阿詩一臉期待。

於是乎我動身走左過去涼亭放袋的位置，確認好身邊無人之後就將隻右手伸左入去自己個背囊到。

你問我做咩咁鬼祟？答案好簡單，之唔係我其實咩都無帶，要用魔法變出黎。

「噠」的一聲，一部電風扇便被我穩穩握在手裡。

「拿。」我將風扇遞俾阿詩。

「Thank you~~~」阿詩望住我莞爾一笑。

係呢兩個月時間以黎，我同阿詩除左每日Whatsapp傾計已成習慣之外，每當係Social media見到好笑野或者正野既時候我地亦都會互相Tag下對方，平時番學又會搵機會見個面吹吹水，甚至乎係假日一得閒仲會約出黎食個便飯。

或者係其他人眼中，我地睇落就好似一對友達以上，戀人未滿的小情侶。

肥佬目睹晒我同阿詩的互動之後向我抱怨：「喂，我呢咁！？」

「你？流下汗咪當減肥囉！」我恥笑道。

「......屌你！」肥佬說。

此刻小生恰巧去完廁所行左番黎，一臉好奇咁講：「Hey，傾緊啲咩咁開心？」

「傾緊Santa佢有異性無人性！~~~」莉芙望住我笑左一下之後向小生遞上手裡面其中一枝燒烤叉：「拿，俾番你。」

「Thank you！」小生順勢坐番係莉芙身邊。

自從我同莉芙之間變成純友誼之後，莉芙仲係會好似以前咁擔當我同阿詩的月老，平時硬係會有意無意湊合我同阿詩，於是乎係呢個前提之下再加上我對小生已經無再處處阻撓，小生佢似乎有左更加多既機會接觸莉芙，令到佢可以越黎越走近她。

將一切盡收眼底既我問心個句當然唔希望俾呢件事繼續發生，但奈何自己作為旁人一個，根本講唔上咩阻止唔阻止，所以無辦法啦，只好沉默以對。

聽日天地堂 中間再出一出文

又走堂

加個靚速

燒左成個中午野食，大家都食到飽飽連個肚都脹埋，又係時候行下山散個步消化一下。

「今日我地既路程大概會係先沿住山路行上最頂既三角網測站，係個到逗留一陣之後再去另一邊落山番巴士站離開，咁所以依家我會分派一啲垃圾膠袋同鐵箝俾你地，希望你地可以兩個人一組，陣間一路行既時候幫手一路執下啲垃圾，保護我地既大自然啦！」

聽到PIC咁樣講，我地都開始圍內分起組上黎。

「莉芙，我同你一組好無？」小生問。

「我其實就無所謂既，但咁分法淨低個個咪好似好慘咁囉？」莉芙答。「不如簡單啲包揼分組算啦！」

唔撚係掛！我先唔想分到同小生一組囉！！！

「我Okay啊。」阿詩說。

「我都Okay！」肥佬表示贊同。

無計啦，小數服從多數。

「咁我都Okay啦。」我無奈道。

就係咁，我地同一時間出手。

「包！」阿詩。

「包！」莉芙。

「揼！」小生。

「揼！」我。

肥佬；「------剪！！！」

「......」眾人。

「我屌你老味，包揼出乜鳩剪呀！」我挖苦道。

「下！？係喎，唔記得左玩緊包揼添！」肥佬如夢初醒。

「好耶，肥佬要自己搵人Pair up！」莉芙取笑說。「我地去攞野拍拖拖喇阿詩~~~」

說罷莉芙就撓住阿詩的手臂將她拉走。

阿詩回望左我一眼，俾左個「加油呀」的手勢我。

Mola mola......今次真係烏鴉口開口中......

就係我愣住之際，肥佬輕輕搭住我既膊頭：「本來仲諗住俾個機會你兩條女二中一，點鬼知你咁手神，呢下真係幫你唔到。」

「嗚~~~肥~~~」我感動到雙眼都變得水汪汪。

「......收嗲啦。」肥佬說。

胡鬧過後，肥佬Part左個唔識既女仔義工（個樣都幾標緻，可愛Type）行左係中間，莉芙同阿詩就一早已經跑左去前面無雷公咁遠，於是乎就得番我同小生兩條友留左係最後互相對峙。

我同小生一個攞袋一個攞箝，完全無講野咁默默並肩而行。

「......」我被呢種壓抑既氣氛搞到好唔自在。

屌！唔係要我咁樣行足全程下話！！！

肥佬都仲話情有可原，要同個新相識既人傾計所以無時間理我地呀；但莉芙同阿詩到底算點喎！咁大安旨意丟低我同小生就自己兩個走左去，仲要連車尾燈都見唔到！

你叫我搵話題撩小生傾計呢我就死都唔制架喇，廢事一陣俾左個錯覺佢以為我想同佢示好；但萬一小生佢都係咁諗既話，我地咪真係會一直鬥落去唔出聲囉！？

唉算，一人退一步，一於等我主動開口問下小生佢好無追番上莉芙同阿詩，四個人一齊行算！

「小------」誰知道就係我將說話頂到上喉嚨蒂的時候，小生竟然比我更率先一步開聲。

「姬仔。」小生突然望住我。

我被突如其來的叫喚嚇到眼都突埋，但仍然故作鎮定的說：「嗯啊？」

小生接下落黎所講既野，確實令我意想不到。

「點解你會放棄左追莉芙？」小生說。

「下！？」我當堂語塞。

小生徐徐道：「你一開始對我咁充滿敵意，點睇都唔似單純當莉芙係朋友掛？」

眼見小生如此單刀直入，我都唔再轉彎抹角。

「就算係定唔係都無所謂啦，總之依家你有你繼續追莉芙，無野會影響到你。」我答。

「原因呢？」小生追問：「係因為上次做義工大風吹個件事？」

小生呢句說話不偏不移咁督中我的死穴，令我瞬間煩躁起來。

「我唔覺得我有需要向你解釋喎。」我語氣強硬的說。「反正就結果黎講，根本無分別。」

「咁就梗係有分別。」小生打斷我的發言。「如果係同大風吹個件事無關既話，That's fine，學你話齋，無野會影響到我；但如果真係因為個件事而令到你同莉芙無左下文既話，我只可以同你講一句------」

「以你呢種凡事都以自己既角度出發，無設身處地真正諗過其他人感受既人黎講，根本無資格中意任何一個人，莉芙係，阿詩都係。」

聽到呢到，我再忍唔住心裡面既怒火，一下子爆發晒出黎。

「你都幾好笑架喎。」我火冒三丈。「先唔講你的說話係岩定錯，照你咁講，乜你又好識諗其他人感受咩？成日唔理時間人物地點場合情況，中意就撞番莉芙第一日就即刻約人食飯，中意就句句都Chur住莉芙，中意就唔理三七廿一企起身向莉芙表白，你有諗過佢感受咩？你有諗過當時其他人既諗受咩？如果無既話，你憑咩依家係到話我？」

小生完全無俾我震懾到，理直氣壯反駁道：「你可以話我所做既野係自私，但你反駁唔到我咁做係出於中意莉芙；你可以話自己所做既野係唔自私，但你反駁唔到你咁做係出於保護自己。」

「當你唔肯做丑人既時候，就有人要代替你成為丑人；當你諗住置身事外既時候，就會有人代你承受傷害。」

「或者我唔係叫做贏，甚至乎可以叫做輸左，但我真係唔想自己連輸都輸得咁唔光彩。」

「我要講既野就係咁多，如果你明白我講咩既，咁即係證明你仲有得醫；如果你唔明既話，咁就算啦，無藥可救。」

唔知點解，呢一刻我雖然已經諗到千個萬個觀點出黎反駁小生講既野，但當說話去到嘴邊既時候，一股無形既力卻將佢地全都送回肚子裡。

呢種感覺，叫做於心有愧。

你點知......

走堂就快d更新文啦 情人節都過埋啦
pushpush

係我錯覺定咩，以前譚仔故同流星少女出文好似密好多多

呢個係事實 sorry好忙

師弟

說好的好頭好尾呢？

「嘩~~~好大風呀~~~！！！」莉芙展開雙手享受著夏日涼風。

行左差唔多成個鐘頭，我地終於黎到山頂既三角網測站。

阿詩行到黎我的身邊：「點呀，岩先同小生相處成點？」

「講唔上係相處啦，我地都無傾過計。」我說。

「下！？」阿詩一臉驚訝。「即係你地行左咁耐一句野都無講過！？」

「......嗯啊。」我苦笑。

其實撇除岩先一開始同小生的對話之後，我地真係無再出聲講過野，所以嚴格黎講我都唔算係講大話呀係咪先？

至於點解我選擇唔向阿詩坦白......

一，係因為小生所講既野唔多唔少都係關於我中意莉芙，我唔想阿詩諗太多；

二，係因為連我自己都仲未真正滲透到箇中玄機，一陣曲解錯左個意思就唔好；

而三，最尾亦都係最重要既就係------唔知點解，我硬係凝住凝住阿詩會明白小生所講既野到底係咩，我想像唔到一旦自己講左出黎之後，到底會發生啲咩事。

我驚......

「你地咁樣得唔得架！」阿詩擔憂的說。「唉咪喇，一陣落山個陣都係換一換Partner啦，廢事你地世界大戰！」

「我舉腳贊成呀，不過我諗應該唔洗預埋肥佬？」我說罷帶領住阿詩的視線望去不遠處肥佬的身影，只見佢同佢個女仔Partner肩並肩一路吹住風望住風景一路係到談笑風生，成個氣幾咁樂也融融。

於是乎就係咁，除左肥佬之外我地四個人又再次分組，而理所當然的，今次連包揼都唔洗玩，直接就我同阿詩一組，莉芙同小生一組。

Hea多左一陣之後，我地成班義工團就開始啟程落山。

當中不得不提一樣野既就係，原來上山容易真係落山難，明明本身上山既時候都唔覺得好斜，但到落山既時候就要用到雙手去扶實個地下，如果咪就會變左好似玩Sir滑梯咁Soop一聲凳左落去。

我地由後至前既排列：個個女仔、肥佬、阿詩、我、莉芙、小生。

「小心啲呀阿詩，前面呢舊石鬆鬆地，唔好踩。」我伸出手向身後的阿詩。

阿詩見狀便捉實左我，借力跨過舊石黎到我的身邊。

「唔該。」阿詩莞爾一笑，臉上泛著微微的胭紅。

落山落到悶悶地，我地幾個開始隔空傾起啲無聊野上黎。

「呀~~~好想食魚蛋燒賣格仔餅雞蛋仔呀~~~！！！」肥佬係到叫春。

「一陣落到去食囉，我都好肚餓！！！」我答。

「唔得啦，我今晚約左人喇！！！」肥佬答。

「約左邊個呀！！！」莉芙問。

「約左Sandy呀！！！」肥佬再答。

「邊撚個Sandy呀！！！」我再問。

「即係我Partner呀屌你！！！」肥佬大喊。

「......」

「下！！！」眾人停晒手腳望晒上去肥佬同佢身後既女仔到。

我上下打量左女仔一次，佢眼大大鼻高高嬌滴滴咁，望落去都有幾分似糖妹。

眼見全部人郁都唔郁下咁，呢個女仔只好開聲講野：「大家好呀，我叫Sandy......哈哈。」

「......」

「WOW！！！」眾人發出震撼性既聲音。

「Sorry呀Sandy，岩先唔知係你所以講野粗魯左啲！」我連忙道歉。

「傻啦，唔緊要！」Sandy說。

呢個時候肥佬插嘴：「再傾太陽都落山喇，快啲跟番大隊啦！」

於是乎眾人又開始急急腳起步。

「呢下真係估肥佬唔到！」莉芙說。

「真呀，唔聲唔聲，屌你識人第一日就約埋人地食晚飯！」我說。

「咁咪同小生有得揮囉~~~！」阿詩取笑道。

「......挑，好叻咩！」我不甘的說。「肥佬唔食，我自己去食！」

「一陣我就去拮串魚蛋！」

「唔係，拮埋佢個串，拮兩串都仲得！！！」

誰知道話音剛落，行係我前面既莉芙就突然叉錯腳跣低左。

「呀！」莉芙失平衡成個人坐左落去地下。

「莉芙！」我見狀雙眼一瞪，立即跑左過去扶起佢。

我身後的人以及前面的小生亦瞬間反應過黎，連忙走到黎我地既身邊。

由於莉芙今日著左短衫短褲，四肢無任何保護，所以經過岩先樣跌一跌，佢既大腿小腿手腕手踭都已經即刻俾啲碎石擦到見晒紅。

雖然睇落唔係話傷得好入肉Baba聲噴血個隻，但都應該幾痛下。

「點呀，你無事呀麻！？」我從後環腰捉住佢雙手緊張咁講。

此刻，莉芙抬起頭望住我，眼神裡閃過剎那間的悸動，但又隨即瑟縮過去，令我整個人愣住了。

「無事呀我！」莉芙拉開番我同佢之間既距離。

「你擦損晒喇！」小生一邊擔憂道一邊翻開背囊：「我有膠布呀，你等等我攞俾你------」

「唔洗住啦，落到山先！」莉芙制止住小生。「我Okay架，快啲行啦，一陣跟甩大隊就唔好！」

係莉芙的多番執意之下，眾人只好同意繼續前行。

望住莉芙的背影，佢個啲擦損左既傷口，仲有佢剛才個一雙動人的眼眸，我的心又試被牽起了一波又一波的漣漪，令我有種衝動好想即刻攬住佢。

***

山腳，巴士站。

「拿！」肥佬遞上一枝乾淨水。

小生接過枝水，幫莉芙沖洗傷口：「會有少少痛啊，忍住。」

「痛......」莉芙臉有難色。

幫莉芙處理好晒傷口貼埋膠布，我地就等到巴士黎搭番去西貢市中心，再轉車番左彩虹。

「我走先喇咁多位，黎緊再約！」肥佬說罷就同Sandy一齊走左。

「咁我地依家去邊好？」阿詩說。

「唔好意思呀，我諗我應該唔食喇，我有啲攰想番屋企訓下！」莉芙抱歉道。

「咁我陪你番去呀！」小生自薦。

「唔洗喇，我自己番去就得！」莉芙婉拒了小生的請求。

「咁好啦，你自己小心啲。」小生都無再窮追猛打。

「下次見啦咁多位，拜拜！」

莉芙轉過身走進地鐵站，剩下我阿詩小生三人。

「咁我都唔食喇，See you guys。」小生禮貌地向阿詩道別，臨走前瞄左我一眼。

等到小生都走埋，阿詩默默咁講：「咁......我地兩個食？」

「嗯啊。」我點點頭。

於是乎我地兩個就去左九龍灣間薩利亞食到晚飯，食完之後再搭車番歸。

然而係整個飯局裡面，我的腦海之中均一直浮現出莉芙的身影以及小生的說話，搞到我全程都心不在焉。

究竟莉芙岩先點解會出現個種眼神架呢......

「喂......」

我記得呢種眼神之前都曾經出現過一次，就係喺大風吹我思考緊企唔企起身既時候......

「喂！......」

配合小生剛才所講既個一句「或者我唔係叫做贏，甚至乎可以叫做輸左，但我真係唔想自己連輸都輸得咁唔光彩」，唔通......

「喂！！！」

阿詩的聲音將我喚醒。

「係！？」我慌忙的說。

「我話我有車，要走喇！」阿詩沒好氣咁講。

「Sor係到發吽哣。」我道歉並且關切的說：「你一陣番到去Whatsapp我啊。」

阿詩若有所思咁望住我，欲言又止半晌罷抿唇一笑：「嗯，好啦。」

「Bye bye。」

目送住阿詩架小巴馳騁而去，我轉身走到去一個無人的小巷用魔法接通左屋企既大門直接跳左番歸。

沖完個熱水涼跳上張床，打開手機就見到阿詩Whatsapp我。

阿詩：我番到去喇。

我：我都岩岩番到！

阿詩：係喇姬仔。

我：嗯？

阿詩：我覺得有時候個心諗到乜就去做乜，可能都未嘗唔係一件好事黎既。

我：下！？

阿詩：我既意思即係話------我唔理你要去沖涼啦，再傾~~~

我：下！！！？？？

同阿詩講完晚安，我都攰到樁左個頭落去枕頭到。

閉上雙眼，我昏昏進入夢鄉。

***

「拿，小朋友，揸實呀！」

小販老闆向我同女孩遞上兩串熱辣辣的魚蛋。

「嗚......銀包君......」我望住自己個個本身都乾晒塘，依家直程空空如也的銀包欲哭無淚。

女孩調皮的說：「往好既方面諗，如果唔係我叫住你執番個銀包，你直程連裡面啲咭都唔見埋啦係咪先！所以話，啲錢係用得抵既~~~！」

「唔洗你俾，實抵架......」我抽泣左一下。

我地重新走到公園搵左張長凳坐低，此刻原本熱鬧的遊樂場只剩下小貓三四隻，睇黎都應該係俾屋企人叫晒番去食聖誕大餐。

我咬住一粒魚蛋：「係呢，今日聖誕節，你唔洗番去慶祝？」

「你夠唔洗番去慶祝啦！」女孩毫不客氣的說。

「你唔俾我一早慶祝左既？」我反駁。

「咁你又唔俾我一早慶祝左既？」女孩再反駁。

「......Okay you win。」我無奈地投降道。

「哈哈哈~~~！」女孩見到我的表現之後會心大笑左出黎。「係呀，我今日唔洗番去慶祝。」

「咦，我都係喎！」我難得搵到同我年紀相若既知音人，頓時雙眼發光。「你又係因為屋企人唔同你過？」

女孩聽罷頓了一頓，向著我苦笑：「差唔多啦！」

「又會咁橋都有既！」我風趣道：「睇黎我地可以做個朋友！」

「我先唔會同一啲請人食串魚蛋都要生要死既人做朋友囉！」女孩向我做了一個鬼臉。

「喂咁依家我無錢麻，有錢既話請到你食到唔想食都仲得啦！」我為自己辯護道。

「我講下笑咋，咁緊張！」女孩笑左一下之後凝望向前方：「不過做朋友就真係唔洗喇。」

「反正......我都慣左自己一個人好耐。」

此刻一陣涼風掃過女孩的臉頰，吹拂著她的黑色秀髮，更顯她白晢的皮膚，以及那雙彷如藏著整個星空的眼眸。

***

「赫！」

我猛地在床上坐直了身子。

翌日清晨，陽光照射在我的被鋪上。

「點解......」從前曾夢見的片段瞬間全部在我腦海中被喚醒，當中令我驚訝不已的，是女孩的容貌。

「點解......佢個樣會咁似莉芙既......？」

此刻昨天的一個畫面突然在我眼前掠過，彷彿把一切都給接通。

「......挑，好叻咩！」我不甘的說。「肥佬唔食，我自己去食！」

「一陣我就去拮串魚蛋！」

「唔係，拮埋佢個串，拮兩串都仲得！！！」

誰知道話音剛落，行係我前面既莉芙就突然叉錯腳跣低左。

「呀！」莉芙失平衡成個人坐左落去地下。

我雙目瞪大：「唔通我夢裡面個個......真係莉芙黎！？」

加個速

今日我唔爆到尾我唔姓林

木

加油

可唔可以happy end

你係唔係真係姓林ga
快d加速加速

第十四章

自從我好清晰咁記得番晒至今為止關於女孩的夢之後，我一直係到思考緊幾個問題：

究竟呢個夢之後係點樣架呢？點解我硬係諗極都諗唔起？

究竟我係幾時開始發呢個夢架呢？明明以前都好似無點發過架？

究竟莉芙同呢個夢有啲咩關係？點解佢會同夢裡面既女孩咁似樣？而且當我上次行山潛移默化講左一次夢裡面「自己」講過既對白出黎既時候，點解莉芙會有咁大反應甚至搞到自己跌親？

最重要既係......究竟呢個單純係一個夢，定抑或真係發生過？

從前既我，的而且確好似夢裡面既「自己」咁，每逢大時大節都俾老豆老母拋低，於是乎就會自己一個落去公園到同班三唔識七既小朋友玩足全日，直到身水身汗又攰又餓既時候先至番歸沖涼煮個麵食再倒頭大睡。

仔細諗落，夢裡面的公園亦都同我以前去開個個一模一樣。

如果係咁既話，即係呢個唔係夢，而係真實？

但如果係咁既話......點解我會一啲印象都無......？

***

距離上次行山過左一兩日，今日莉芙上左黎我屋企搞聖誕老人工作啲野。

「好，依家淨低既呢幾疊全部都係我地既對象黎，換言之我地要開始諗下送啲咩俾佢地喇！」莉芙一手指向佢身旁個幾幢有佢成個人咁高既A4紙。

「你所謂既『幾疊』都真係『幾大疊』喎小姐......」我吞左啖口水。

「哎，又唔係叫你一日做晒佢，我地仲有成個暑假連埋秋天架麻！」莉芙伸出手指公。「放心，一定做得切！」

莉芙攞左最頂個張A4紙落黎，上面係雙面印刷，每邊都寫有50個小朋友既名字同埋對佢地既大概描述。

她Briefing道：「一陣要做既野好簡單，首先做一次施展魔法既動作，令到啲魔法粒子集中係你左手既食指上面；之後就由頭望一次份List，諗下到底送啲咩俾每一個小朋友；當你諗好晒喇，就可以將隻左手食指輕輕力壓係每版紙最底有個好似Iphone解鎖既圓圈到；最後只要你見到個圈圈變左做藍色，就即係代表搞掂左，可以Move去下一版到架喇！」

「咁我洗唔洗記住晒送啲咩俾每個小朋友先將隻手壓落個圈圈到架？」我問。

「唔洗，魔法會幫你暫存晒你岩先諗過既野，所以你放心諗完一個就去下一個，搞掂晒成版之後壓一壓手指就得！」莉芙說。

「你既意思即係話，魔法係可以連繫到，甚至乎係影響到我既記憶？」我旁敲側擊。

「點解你會咁問既？」莉芙有啲不解。

「無，我問下姐，哈哈！」我抓抓頭。「再唔開工天都黑喇，Come on！」

就係咁，我地兩個開始落手落腳做起野上黎。

「係喇莉芙，你啲傷點呀？」我關切道。

「無事啦，少少擦損姐！」莉芙坐係凳到向我伸出四肢，只見大部份傷口都已經結左焦。

「第一晚番到去沖涼個陣咪好痛囉？」我問。

「痛架！但無計啦，鬼叫自己咁唔小心咩，Hehe！」莉芙伸一伸脷。

我故作漫不經心：「我知喇，你個下一定係想同我一樣快啲落山去食魚蛋，所以先急急步叉錯腳呢係咪先！」

莉芙聽罷頓了一頓，苦笑回應：「......咁都俾你發現左添，哈哈！！！」

看著她的反應，我更加確信自己的猜想係無錯，莉芙當時一定係因為我的說話先搞到分心跌親，換言之她同個個夢境，甚至乎係同個個女孩一定離不開某種關係。

至於點樣可以確定夢中的女孩係咪莉芙？答案好簡單。

雖然莉芙唔肯提番自己以前的事，但正如我之前所講既咁------

我知道有一個人，佢一定幫得到我。

***

就係咁同莉芙一齊做左全日野之後，佢都差不多要走。

「咁我走喇，有啲咩問題再搵我啦！」莉芙莞爾一笑。

「下次見！」

拜別過她，我徐徐攞左部手機出黎，第一次禁入去呢個電話號碼既Whatsapp到。

我：黎緊得唔得閒，我有啲野想問你。

小生：好，見面傾。

翌日中午，APM人來人往，我獨自坐左係Food court的凳上，靜心等待著。

不久之後，小生便出現左係我前面，順勢與我對著坐。

「點呀，係咪諗通左我之前所講既野？」小生說。

「雖然都係同莉芙有關，但今日我想問既係第二樣野。」我單刀直入。「關於莉芙以前既事，你可唔可以講俾我知？」

「你特登約我出黎就係為左問呢樣野？」小生感到奇怪道。「點解你會突然之間對莉芙以前既事咁有興趣？你係咁想知道既話，點解唔直接問莉芙而係走黎問我？」

面對小生的步步進迫，我一句聲都無出到，只有從口袋裡面掏出一張相。

小生對焦好視線之後大吃一驚：「點......點解你會有一張咁既相！？」

相裡面的人不是別個，正是我夢中所見個位女孩的模樣。

不得不說，魔法呢樣野真係一個好幫手。

「呢張相係以前一個同我有一面之緣既女仔送俾我既。」我說。「我想問下------」

「佢，係咪莉芙？」

小生聽罷頓了一頓，突然輕輕一笑：「哈，原來係咁。」

「嗯？」我不解的望住佢。

「唔怪得無論我點努力都好，都係徒勞無功。」他繼續說：「原來係因為同莉芙早有緣份既，並唔係我。」

「照你咁講，即係相裡面既女仔就係莉芙！？」儘管我已經一早有晒心理準備，但還是詫異萬分。

小生默默地點了一下頭。

我指住相中的女孩：「但佢係黑色眼珠黑色頭髮，莉芙係藍色眼珠棕色頭髮架喎！」

「仲記唔記得我第一次見番莉芙既時候問過佢關於對眼既事？」小生說。「以前我係醫院識佢既時候，佢就係因為對眼有事等緊做手術。個陣我比佢早出院，所以唔清楚之後發生既事，直至重遇番佢，我先知道佢做左個人工晶體植入手術，對眼好番晒，但就由黑色變左做藍色。」

「至於髮色個方面，我諗應該係染左髮姐，無咩特別。」

「哦......原來係咁......」我恍然大悟。「不過莉芙又會發生過咁大件事都隻字不提既......」

小生輕描淡寫的說：「或者對於過去，莉芙更加想放眼現在掛。」

「你既意思即係......？」我記得莉芙曾經都講過類似的說話。

「我既意思即係話，」小生娓娓道來。「比起用以往既身份，或者，莉芙佢更加想從頭一次去認識你。」

聽住小生的一字一句，我試圖去組織番成件事。

假設個夢境真係有發生過，而當中的主人翁又真係我同莉芙既話，咁即係代表我同莉芙其實以前已經一早有過交集，只係我後來唔知點解會唔記得左；

之後莉芙做左手術又做左聖誕老人的助手，而我就On99咁過日子，直到上年平安夜撞到肥佬伯，俾佢揀左做下任聖誕老人，我先至重遇番莉芙，但因為莉芙唔希望我記得佢，所以就一直隱瞞住自己的過去，用助手呢個新身份去同我相處。

如果以上呢一切既假設都係正確既話，問題就黎喇------

首先，點解以前遇見過莉芙呢件咁重要既事我會唔記得左架呢？哪怕當我之前真係一時之間唔記得左，點解依家基本上連成個夢都記得番晒既時候，我都仲係無乜印象？究竟個晚之後係發生左咩事呢？

第二樣野就係，暫時為止我真係睇唔到任何理由莉芙要瞞住我以前同佢相識既事。

就咁睇，我地充其量咪就係識得個一晚，係公園裡面傾左陣計！就算莉芙講番俾我聽呀，我最多咪詫異一下，洗咩瞞住姐！

再者試諗下世界咁大，咁都俾我同佢撞得番做聖誕老人同埋助手喎，點解唔相認？莉芙佢唔係一直都好想我做聖誕老人繼續做落去架咩？如果係咁既話相認咪仲好，分分鐘為左呢份難得既緣份，我會點頭願意呢係咪先！！！

咦，咪住。

「咁你係點樣遇上肥老伯架？」我追問道。

莉芙奸笑左一下：「乜之前唔係講好左，唔問番以前啲事架咩？」

「咁人有好奇心都係人之常情姐......」我故作委屈道。「黎啦莉芙小姐，講少少俾我知啦，少少啦！」

「你份人真係啊~~~」莉芙見狀會心微笑左一下。「......好啦，一句架咋。」

我靜靜閉上了嘴，等待莉芙的回答。

「我之所以會遇見老伯伯，其實就係因為某一年的聖誕節，佢作為聖誕老人送左一份好珍貴，好珍貴的禮物俾我。」她說。「於是乎為左好好報答老伯伯，更加多係為左我最初希望收到呢份禮物的原因，我最終選擇左成為聖誕老人的助手，幫助佢係聖誕節將歡樂帶俾小朋友，令到佢地可以開開心心咁成長。」

「呢個，可以話係我的心願。」

莉芙之前講過，佢係喺八年前既聖誕節遇上肥老伯，而係夢裡面我同女孩相遇既日子，咁岩又係喺聖誕節......

你估會唔會呢兩個聖誕節......其實係同一個聖誕節？

如果係咁既話，個晚之後發生的事就係關鍵。

究竟肥佬伯個晚送左啲咩俾莉芙？我個晚係咪又見過肥佬伯架呢？

如果係既話，咁我上年平安夜撞到肥佬伯......

究竟又係咪一個巧合呢。

到一刻你都仲係姓林嘅
我話嘅

好攰呀師兄

早啲休息啦
聽日再加油

冇睇舊個幾個版本 想問劇情改得多唔多

pushpush 係唔係想改姓啊
加速加速 謎底係咩

時光荏苒，悠閒的七月轉眼間就過左去，適逢踏入暑假尾，每日朝九晚五既補課班彷彿已經提前為中六的生活打開序幕。

於是乎為左捉緊屬於中學最後一條夏天的尾巴，我地一行五人就約定好左係開學前最後一個週末，亦都即係今日，一齊去石澳泳灘嬉沙玩水。

「噢夏天終於殺到黎 又可以入赤柱昅比堅尼 水清沙幼洗乜打飛機~~~」肥佬係筲箕灣地鐵站既閘口前放聲高歌。

「屌你咩，洗唔洗咁High呀？」我挖苦道。

「你呢啲井底之蛙，識條鐵咩！」肥佬反駁。「夏天既沙灘，可以話係每一個男士們夢寐以求既人間天堂------個種碧波蕩漾若隱若現既視感，加啲海水再加啲沙既質感，仲有係你面前經過既時候彈下彈下既動感------等左成個暑假，依家終於都俾我等到呢一日，咁你話應唔應該興奮先，應唔應該激動先，Huh！！？」

「Okay okay！」我投降道。

所謂口裡說不身體卻很誠實，雖然我講就講到好似唔Care咁，但其實我又點會唔期待先得架，事關要知道既係------

今日終於係我第一次有幸見到阿詩同莉芙著泳衣呀呀呀呀呀呀！！！！！！

咳咳。

同肥佬等多左一陣之後，一把甜美的聲音便走到黎我地身邊。

「喂~~~等左好耐呀~~~？」莉芙說。

回頭望去，仲有阿詩同小生。

莉芙佢今日頭紮低鬆馬尾著住一身白T-shirt粉紅及膝紗裙再加埋夾腳涼鞋，睇落極至富有夏日氣色；至於阿詩就行男朋友Style，簡約的直髮配上一件著到落大脾的鬆身白T以及Nike拖鞋，將佢個腿白滑既長腿發揮到極致。

「半粒鐘咁囉，都 唔 係 好 耐 之 麻！」我反諷道。

「Sorry呀，襯衫襯耐左，Hehe~~~」莉芙伸伸脷。「Santa大人有大量，唔會咁就嬲既！」

我沒好氣地說：「係就快啲行啦，一陣天都黑喇！」

「收到！」莉芙莞爾一笑。

關於我對女孩個個夢仲有上年平安夜個晚既疑問，我始終未有向莉芙問到出口。

一來係因為，我地兩個近排既要兼顧學業又要兼顧聖誕老人既工作，實在係忙到踢晒腳，根本無呢個心情同時間係呢個Moment走黎玩真心話；

二來係因為，我想再俾啲時間自己去試下記番起個晚淨低既片段，睇下有無機會從中搵到其他線索；

至於最後就係因為，莉芙佢將件事隱瞞得咁神秘，如果當面同佢攤牌既話，一定會令到佢好難堪。

而呢樣野，正正係我最唔想睇到既。

***

經過半個鐘頭到既小巴車程，我地黎到左肥佬口中所講既「人間天堂」。

正值暑假加上週末的下午，由我地岩岩落車既停車場開始一直伸延到去海邊幾乎都係數不清既泳衣泳褲，以及一把把佇立左係沙面上既太陽傘。

我地一路沿住海岸線係沙灘上面走，搵左好耐先搵到一個有樹蔭既地方放低物品。

「洗唔洗咁多人呀！」肥佬環顧四周感嘆道。

「唔多人又邊有Feel呀！」我迫不及待咁同眾人講。「喂，不如去玩陣水？」

相信唔洗我講咁多位都應該知道我既目的係咩，無錯，就係一睹阿詩同莉芙的泳裝！

「但我地出晒去咪無人睇袋囉？」阿詩攞左張薄蓆出黎坐低左，抱膝既坐姿令到我不由自主咁瞄左落去佢的絕對領域到。

「你又岩喎！」我迅速移開視線。「咁一係咁囉，三個三個出去玩，剩低兩個人負責睇袋！」

「又得姐！」莉芙一馬當先。「照舊，包揼少走！」

「一，二，三！」

「包！」莉芙。

「包！」小生。

「包！」肥佬。

「揼！」阿詩。

「揼！」我。

「Yeah~~~有得去玩Lu~~~！」莉芙雀躍咁講。「話俾你地知呀，我已經一早著好左件泳衣係裡面，一除就行得！」

還未等到我地反應過來，莉芙已經開始係我地面前除起條裙。

「!#%#$@$!@#!@#！！！」我、肥佬、小生三個人下意識拎轉左面。

「阿詩你都除啦，佢地依家睇唔到！」莉芙好開心咁講。

「嗯，好啦。」阿詩腼腆咁答。

Yes......實在太好喇！！！一切都係我既掌握之中！！！

究竟佢地會著連身泳衣定係比堅尼呢？

去沙灘喎，點都唔會著連身掛！！！

求神拜佛一定要係比堅尼！！！

比堅尼......比堅尼......比堅尼......

「我地換好喇！」莉芙說。

聽到呢句之後，我地三條麻甩佬立即懷住無比期待既眼神掃視過去。

「登登！~~~」

眼前既莉芙同阿詩，各自著住一件深藍色一件酒紅色既削肩泳衣，望住我地嫣然一笑。

如果大家唔知咩係削肩泳衣既話，我大概可以形容一下就係，唔露GAP既比堅尼。

嗚呀呀呀呀呀呀呀呀呀！！！！！！

估唔到世間上竟然原來仲有一種咁既泳衣，既有連身套裝既含蓄，又不失比堅尼既性感！

要知道莉芙同阿詩本身就已經有一身窈窕身材，依家係套泳衣既加乘之下簡直係凹凸有致，完美呈現左咩叫誘人雙峰，纖瘦腰圍，圓潤翹臀！

媽呀，我頂唔順喇！！！！！！

「喂！！！」莉芙一聲喝令，我仨全部回過神來。「你地再望信唔信我同阿詩著番件白T呀喇！！！」

「得，唔望！」男子組首次同聲同氣。

就係咁，莉芙拉住小生同肥佬出左去玩，得番我同阿詩係到睇袋。

「你同莉芙件泳衣一齊買架？好似一樣款咁既？」我的視線淨係敢望住前方。

「係呀，咪就係早兩日同莉芙出街個陣買架囉！」阿詩笑說。「你覺得好唔好睇？」

「好睇，好好睇！」我衷心咁講，不過都係唔敢望過去。

「你唔望又點知喎！」阿詩突然企左起身走到去我前面。

此刻佢雙手放後微微哄前身體，對著我上揚起美麗的笑容：「你覺得，好唔好睇？」

我與阿詩雙目而視，內心早已被她的動作所牽悸動，一股暖流瞬間直貫全身，令我的臉頰頓時燙得可以攞黎煎蛋。

然而就係同一個剎那間，我腦海裡卻掠過了另一個笑容。

對望半晌，我方才能吞吞吐吐地開口，真誠的回答：「嗯，好睇。」

阿詩凝視著我的眼眸，彷彿好似能夠把我看穿似的。

佢聽罷若有所思咁頓了一頓，接著莞爾一笑：「算你啦。」

我同阿詩一直坐左係蓆到傾計，由生活瑣碎事，一直傾到去初中的回憶，再由對未來的憧憬，一直傾到去第一次相識。

由手機講到雞尾酒 由蕃茄講到北美洲 笑我衝出口 多於足夠
由巴哈講到將進酒 由光纖講到于素秋 說到愛侶 同樣是好友
我抹角轉彎走到 這個路口
我卻沒有講我很愛你

唔知道傾左幾耐之後，莉芙佢地終於番左黎，於是乎我同阿詩就準備起身去個廁所。

「哎，等埋我！」莉芙叫住左我地。「我想去沖沖身！」

如是者我地三個行左去公廁連公共淋浴間到，然後就發現女廁居然多人到要排隊。

「我一陣自己番去就得，你地搞掂晒可以走先！」阿詩說。

「唔緊要啦，最多咪幾分鐘！」我講。「況且莉芙沖身都唔知搞幾耐啦係咪先，咪等埋囉！」

阿詩微笑著：「嗯，咁好啦。」

就係咁，我話咁快去完廁所出番黎，只見阿詩岩岩好排到入大門口，而莉芙則如我所料仲沖緊身。

我靠住係其中一塊牆壁到凝望住莉芙，此刻花灑既水「嘩啦嘩啦」咁灑係佢雪白既肌膚上，同時令到佢的頭髮變成一串串水簾，於是乎佢用手將頭髮撥後成All back，一副精緻的臉龐隨即展露在前。

莉芙的一舉手一投足，均令到我打從心底感到著迷。

誰知道就係我陶醉之際，一個塊面紅噹噹既鬼佬竟然突然間行左去莉芙隔離個花灑位到，一邊沖就一邊係到偷望莉芙，最後仲要越企越埋，隻閪手準備掂到莉芙！！！

屌你老母，想抽水！！！！！！

來不及呼喚莉芙，我一個箭步走左上前，格硬頂係莉芙同埋個鬼佬既中間。

呢個時候我先發現，原來個鬼佬高我成個頭仲有多。

「Hey man，what wrong with you！」個鬼佬一開口就成陣酒除。

係淋浴間既其他人包括我身旁既莉芙聽到之後，無不將目光放左過黎。

「Santa！？」莉芙赫然道。

「I think this question is on you，what are you trying to do huh？」我抬頭望住個鬼佬本來諗住兇下佢，點知花灑啲水係咁彈落黎搞到我差啲連眼都睜唔開，霸氣盡失。

好好彩唔知道係咪因為個鬼佬身有屎作賊心虛既關係，佢咁都俾我拋到窒左窒，跟手就一邊東歪西倒咁撤退一邊對住我大喊：「CLS Company！」

等到佢走左去無雷公咁遠消失左係人群之中之後，大家就當睇完一場鬧劇咁，紛紛重新做番自己本來做緊既事。

「Santa！」莉芙將我推左出淋浴間。「你搞咩呀岩先！」

「岩先條友飲醉左酒，見你沖身個樣咁靚諗住黎食你豆腐！」我不忿道。「我見到囉，咪即刻撲過黎擋開佢囉！」

「哦，咁唔怪得岩先個外國人走個陣行到咩黎咩斜啦！」莉芙與我對望著。

望住莉芙依家成身濕晒，泳衣比起乾爽的時候更貼身，身材黎得更顯現，我本能反應就係想即刻幫佢遮番住廢事俾人睇蝕晒。

於是乎我將自己身上的白T-shirt除左出黎（我岩先無出去玩無除到），一野粒落去莉芙到。

「喂，你做咩------」
「唔好郁！！！」

面對我的一聲喝令，莉芙停低左手腳任由我擺佈，直至我幫佢將件衫著好。

「你件衫濕晒，好重啊！」莉芙不滿道。

「唔係因為救你，我洗濕！」我反駁。「著住佢，一陣啲死變態佬咪無野昅囉！」

「你咪死變態佬囉！」莉芙挖苦著我。「你唔昅我，點知個鬼佬昅我！」

「......你唔俾我中意個鬼佬，昅個鬼佬既！」我說。「我唔理啊，總之就著住佢啦！」

莉芙垂低頭望住我件衫，喃喃自語：「正一大傻瓜。」

「Huh？」我聽唔到。

莉芙抬起頭望住我：「無野喇，死變態佬！」

此刻身邊突然傳黎一把聲音。

「莉芙姬仔，我去完喇！」阿詩說。

呢個Moment我赫然意識到之後落黎可能會發生既事的嚴重性，於是乎搶先一步開口：「岩先莉芙係出面差啲俾條醉酒佬非禮！」

「唔係掛！？」阿詩望一望莉芙身上的T-Shirt，沒有起半點錯愕：「件事究竟係點架？」

呼......好彩過骨姐......

就係咁，番到去之後我將成件事既來龍去脈講晒俾阿詩肥佬仲有小生聽，當中小生聽完之後，直程激動到企左起身諗住搵番條友出黎打鳩佢，好彩我同肥佬拉住左佢，佢先叫做冷靜番啲坐低。

坦白講，雖然小生份人我就無論如何都唔會接受佢，但單論佢個種似傻非傻的勇氣，不屈不撓的毅力，同埋無論自己有幾歡迎都好都對莉芙的專一，都真係令我不得不由衷佩服佢。

咦。

勇氣，毅力，愛心，受小朋友歡迎......

話唔定......小生佢分分鐘比我更加適合做聖誕老人？

其實我1/3有份大野趕住要交 我驚做唔切

咁我做左個邊先喇大家幫我每日推一推 我呢邊可能隔日一篇咁 一星期後再全力爆sorry

支持你做正經事緊要
雖然我好想繼續睇
pushpush 樓主兩邊都加速

估唔到幾日忍手唔入嚟換嚟嘅只係五分鐘嘅快感
樓主我地等緊你㗎

等

樓主加油

比心機

掛住樓主

樓主rip

樓主一路好走

樓主係咪比BMX撞到

睇嚟係BMW

樓主做左聖誕老人出唔到文

咁記得派聖誕禮物比我
我係有需要既小朋友

可唔可以派呢條女比我

【爬蟲少女】曱甴老鼠青蛙蟾蜍乜都養 22歲女：冇人愛佢哋，我愛！

做咩post我條女出黎

我sp黎

1/3啦樓主做完deadline fighter就上水啦

又棄？

唔會棄左掛

可以睇舊版?

又？

又要等到年尾聖誕先再有得睇

期待今年聖誕。。。

扮咩啫

原來冇次有結局？

尾